{"question": "2014年の村上春樹のベストセラー『○のいない男たち』。○は何？（60%）", "answer": "女", "other": ['親', '神', '子']}
{"question": "1980年に大噴火を起こしたセント・ヘレンズ山がある国はどこ？（60%）", "answer": "アメリカ", "other": ['イギリス', 'ブラジル', 'フランス']}
{"question": "1994年にシューメーカー・レビー彗星が衝突した太陽系の惑星は何？（60%）", "answer": "木星", "other": ['土星', '火星', '金星']}
{"question": "2002年に芥川賞を受賞した大道珠貴の著書『○○○ドライブ』。○○○は何？（60%）", "answer": "しょっぱい", "other": ['あまずっぱい', 'しおからい', 'ほろにがい']}
{"question": "2002年のNHK連続テレビ小説『まんてん』の主な舞台となっている島はどこ？（60%）", "answer": "屋久島", "other": ['波照間島', '沖ノ鳥島', '利尻島']}
{"question": "2005年に開場したフクダ電子アリーナをホームとするJリーグクラブはどこ？（60%）", "answer": "ジェフ千葉", "other": ['浦和レッズ', '名古屋グランパス', 'アビスパ福岡']}
{"question": "1994年にアジア競技大会が開催された日本の都市はどこ？（60%）", "answer": "広島", "other": ['福岡', '札幌', '大阪']}
{"question": "2018年のヒット商品「カレー賢人」とは、カレーライス専用のどんな商品？（60%）", "answer": "スプーン", "other": ['福神漬け', '皿', 'タマネギ']}
{"question": "2008年に省に昇格し、久間章生か初代大臣に就任したのは何？（60%）", "answer": "防衛省", "other": ['外務省', '財務省', '総務省']}
{"question": "1991年に連載終了したマンガ『フジ三太郎』が掲載されていた新聞は何？（60%）", "answer": "朝日新聞", "other": ['毎日新聞', '読売新聞', '日経新聞']}
{"question": "2006年のベストセラー『国家の品格』の著者・○○正彦。○○は何？（60%）", "answer": "藤原", "other": ['中原', '島原', '吉原']}
{"question": "2010年のドラマ『特上カバチ!!』で主人公を演じたのは誰？（60%）", "answer": "櫻井翔", "other": ['岡田准一', '香取慎吾', '国分太一']}
{"question": "2002年放送のNHK連続テレビ小説『さくら』でヒロインを演じた○○志穂。○○は何？（60%）", "answer": "高野", "other": ['吉野', '山野', '島野']}
{"question": "1994年のベストセラー『マディソン郡の橋』の著者は誰？（60%）", "answer": "ウォラー", "other": ['ミュラー', 'ツォラー', 'ドォラー']}
{"question": "1995年、東京都知事の青島幸雄が中止を決定した、1996年に実施予定たった博覧会は何？（60%）", "answer": "世界都市博", "other": ['アジア太平洋博', '海洋博', '東京万博']}
{"question": "2006年、プロ野球で日本一となった日本ハムを率いた外国人監督は誰？（60%）", "answer": "ヒルマン", "other": ['ブレイザー', 'ブラウン', 'バレンタイン']}
{"question": "2007年に政令指定都市となった、秋葉区、西蒲区などの行政区がある都市はどこ？（60%）", "answer": "新潟市", "other": ['堺市', '相模原市', '岡山市']}
{"question": "1995年の野口悠紀雄の著書『「超」○○法』。○は何？（60%）", "answer": "勉強", "other": ['能力', '工業', '記憶']}
{"question": "2015年のベストセラー『君の膵臓をたべたい』の作者は○○よる。○○は何？（60%）", "answer": "住野", "other": ['安野', '秋野', '大野']}
{"question": "2003年に活躍したアニカ・ソレンスタムは、何の競技の選手？（60%）", "answer": "ゴルフ", "other": ['卓球', 'テニス', 'レスリング']}
{"question": "1970年のちあきなおみのヒット曲『○○のお願い』。○○は何？（60%）", "answer": "四つ", "other": ['私達', '貴方', '秘密']}
{"question": "1970年にCMで話題となったフレーズ「男は黙って○○○」。○○○は何？（60%）", "answer": "サッポロビール", "other": ['メロンパン', 'カップヌードル', 'ボンカレー']}
{"question": "2011年に設立された格安航空会社・ピーチ○○○。○○○は何？（60%）", "answer": "アビエーション", "other": ['アソシエーション', 'アイフォーン', 'アリューシャン']}
{"question": "1972年のヒット曲『女のみち』をうたった宮○○とぴんからトリオ。○○は何？（60%）", "answer": "史郎", "other": ['五郎', '二郎', '太郎']}
{"question": "1994年に発効したNAFTAとは○○自由貿易協定。○○は何？（60%）", "answer": "北米", "other": ['南極', '豪州', '欧州']}
{"question": "1992年公開の内田裕也監督の映画『○からダイオキシン』。○は何？（60%）", "answer": "魚", "other": ['家', '空', '庭']}
{"question": "2009年に運行を終了したブルートレイン「富士」が結んでいたのは東京駅と何駅？（60%）", "answer": "大分駅", "other": ['新潟駅', '高知駅', '札幌駅']}
{"question": "2004年のベストセラーエッセイ『負け犬の遠吠え』の作者は○○順子。○○は何？（60%）", "answer": "酒井", "other": ['高井', '吉井', '山井']}
{"question": "1990年のヒット曲『勇気のしるし』をうたった、牛若丸○○○。○○○は何？（60%）", "answer": "三郎太", "other": ['竜雷太', '峰竜太', '一平太']}
{"question": "1972年のミュンヘン五輪で金メダルを獲得した青木まゆみは、何の競技の選手？（60%）", "answer": "競泳", "other": ['柔道', 'ゴルフ', '新体操']}
{"question": "2019年にマンガ大賞を受賞した篠原健太のマンガ『○○のアストラ』。○○は何？（60%）", "answer": "彼方", "other": ['東方', '遠方', '相方']}
{"question": "2003年のダカールラリーを制した日本人ドライバー・○○浩。○○は何？（60%）", "answer": "増岡", "other": ['竹岡', '山岡', '吉岡']}
{"question": "1992年に死去した、代表作『上を向いて歩こう』で知られる作曲家○○八大。○○は何？（60%）", "answer": "中村", "other": ['吉村', '島村', '大村']}
{"question": "1971年に連載終了した横山隆一の漫画は何？（60%）", "answer": "フクちゃん", "other": ['ののちゃん', 'サザエさん', 'コボちゃん']}
{"question": "2003年に引退し、一代年寄を襲名した大相撲の横綱は誰？（60%）", "answer": "貴乃花", "other": ['千代の富士', '曙', '朝青龍']}
{"question": "2005年に福岡市に開通した地下鉄の路線は「○隈線」。○は何？（60%）", "answer": "七", "other": ['五', '三', '一']}
{"question": "1992年に死去した、代表作『上を向いて歩こう』で知られる作曲家中村○○。○○は何？（60%）", "answer": "八大", "other": ['六大', '三大', '一大']}
{"question": "1984年に始まった『新語・流行語大賞』で流行語大賞を受賞した「マルキン・○○○」。○○○は何？（60%）", "answer": "マルビ", "other": ['マルク', 'マルサ', 'マルチ']}
{"question": "1992年に開業し、つばさという車両が走り始めたのは何新幹線？（60%）", "answer": "山形", "other": ['秋田', '九州', '北陸']}
{"question": "1992年の村上春樹のベストセラー『国境の南、○○の西』。○○は何？（60%）", "answer": "太陽", "other": ['青空', '宇宙', '海原']}
{"question": "1991年、「テレビじゃ見れない川崎劇場」というCMを流したプロ野球チームはどこ？（60%）", "answer": "ロッテ", "other": ['日本ハム', 'オリックス', '西武']}
{"question": "1990年のアニメ『ガタピシ』の主人公・ガタピシは何の動物？（60%）", "answer": "イヌ", "other": ['ウサギ', 'ネコ', 'リス']}
{"question": "1970年にCMで話題となった言葉「モーレツから○○○へ」○○○は何？（60%）", "answer": "ビューティフル", "other": ['ハートフル', 'ワンダフル', 'アイフル']}
{"question": "1990年の日本公開映画『7月4日に生まれて』の題材となった戦争は何？（60%）", "answer": "ベトナム戦争", "other": ['南北戦争', '第一次世界大戦', 'アメリカ独立戦争']}
{"question": "1985年に現役引退した、大相撲で通算24回の優勝を誇る横綱は誰？（60%）", "answer": "北の湖", "other": ['朝青龍', '貴乃花', '日馬富士']}
{"question": "2015年のベストセラー『君の膵臓をたべたい』の作者は住野○○。○○は何？（60%）", "answer": "よる", "other": ['ゆう', 'ひる', 'あさ']}
{"question": "2008年の相対性理論のヒット曲『○○○主義』。○○○は何？（60%）", "answer": "シフォン", "other": ['ミルフィーユ', 'ショート', 'モンブラン']}
{"question": "1990年のヒット曲『勇気のしるし』の歌い出し「何と黒は勇気のしるし」？（60%）", "answer": "黄色", "other": ['赤色', '青色', '緑色']}
{"question": "2003年のヒット曲『夏の思い出』を歌ったグループは何？（60%）", "answer": "ケツメイシ", "other": ['DEEN', 'くるり', "B'z"]}
{"question": "2003年に大河ドラマ『武蔵』で、主人公の宮本武蔵を演じたのは○○新之助。○○は何？（60%）", "answer": "市川", "other": ['萬屋', '松本', '中村']}
{"question": "2013年のベストセラー『ホテルローヤル』の作者は○○紫乃。○○は何？（60%）", "answer": "桜木", "other": ['梅木', '柊木', '桃木']}
{"question": "2001年のドラマ『ガッコの先生』の主演は○○剛。○○は何？（60%）", "answer": "堂本", "other": ['綾野', '長野', '草彅']}
{"question": "2019年に平成生まれ初の将棋の名人位を獲得した棋士･○○将之。○○は何？（60%）", "answer": "豊島", "other": ['寺島', '広島', '中島']}
{"question": "2019年に発表された新しいお札で、北里柴三郎が肖像に描かれるのは何円札？（60%）", "answer": "千円札", "other": ['一万円札', '二千円札', '五千円札']}
{"question": "1971年のチェリッシュのヒット曲『なのにあなたは○○へゆくの』○○は何？（60%）", "answer": "京都", "other": ['横浜', '札幌', '広島']}
{"question": "2012年放送開始のアニメ『アイカツ!』のヒロインは星宮○○○。○○○は何？（60%）", "answer": "いちご", "other": ['みかん', 'れもん', 'りんご']}
{"question": "2002年のFIFAワールドカップで、日本が本大会史上初勝利を挙げた相手国はどこ？（60%）", "answer": "ロシア", "other": ['ウクライナ', 'ラトビア', 'エストニア']}
{"question": "2018年の大学入試センター試験の地理で出題されたキャラクターは何？（60%）", "answer": "ムーミン", "other": ['スヌーピー', 'サザエさん', 'ドラえもん']}
{"question": "1973年にノーベル平和賞を受賞したキッシンジャーはどこの国の国務長官？（60%）", "answer": "アメリカ", "other": ['イギリス', 'フランス', 'ドイツ']}
{"question": "2002年のヒット曲『くちばしにチェリー』を歌ったのは○○○-WRAPPIN’○○○は何？（60%）", "answer": "EGO", "other": ['TVG', 'VGA', 'NGO']}
{"question": "2019年に平成生まれ初の将棋の名人位を獲得した棋士・豊島○○。○○は何？（60%）", "answer": "将之", "other": ['博之', '義之', '貴之']}
{"question": "2016年に名づけられた、原子番号113番の元素は何？（60%）", "answer": "ニホニウム", "other": ['ジャポンニウム', 'ジャパニウム', 'ニッポンニウム']}
{"question": "2019年に『彼方のアストラ』でマンガ大賞を受賞した○○健太。○○は何？（60%）", "answer": "篠原", "other": ['吉原', '永原', '大原']}
{"question": "1991年に直木賞を受賞した芦原すなおの小説『青春○○○』。○○は何？（60%）", "answer": "デンデケデケデケ", "other": ['ババンババン', 'スチャラカチャン', 'カンラカラカラ']}
{"question": "1996年放送の田村正和、宮沢りえ主演のドラマのタイトルは何？（60%）", "answer": "協奏曲", "other": ['円舞曲', '小夜曲', '狂詩曲']}
{"question": "1983年、プロ野球で盗塁世界記録を更新した福本豊が所属していた球団はどこ？（60%）", "answer": "阪急", "other": ['西鉄', '南海', '近鉄']}
{"question": "2018年に国民栄誉賞を受賞した囲碁棋士・○○裕太。○○は何？（60%）", "answer": "井山", "other": ['佐山', '小山', '富山']}
{"question": "2017年にノーベル文学賞を受賞したカズオ・イシグロが生まれた都市はどこ？（60%）", "answer": "長崎", "other": ['京都', '札幌', '広島']}
{"question": "2003年に放送された、なかにし礼原作、石原さとみ主演のNHK連続テレビ小説は何？（60%）", "answer": "てるてる家族", "other": ['天花', 'わかば', 'こころ']}
{"question": "1997年、中国の直轄市となった南西部にある商工業都市はどこ？（60%）", "answer": "重慶", "other": ['武漢', '青島', '大連']}
{"question": "2006年のベストセラー『国家の品格』の著者・藤原○○。○○は何？（60%）", "answer": "正彦", "other": ['良彦', '裕彦', '毅彦']}
{"question": "2003年のドラマ『美女か野獣』で、主演のテレビ局ディレクターを演じた俳優は誰？（60%）", "answer": "福山雅治", "other": ['阿部寛', '江口洋介', '石田純一']}
{"question": "1984年に始まった『新語・流行語大賞』で流行語大賞を受賞した「○○○○・マルビ」。○○○○は何？（60%）", "answer": "マルキン", "other": ['ナンキン', 'ダスキン', 'ハナキン']}
{"question": "1991年に現役引退した、大相撲で通算31回の優勝を誇る横綱は誰？（60%）", "answer": "千代の富士", "other": ['大鵬', '朝青龍', '貴乃花']}
{"question": "2012年に発行された朝井リョウの小説『何者』でテーマとなっているのは何？（60%）", "answer": "就職活動", "other": ['同性結婚', '大学受験', 'ブラック企業']}
{"question": "1979年に創設されたプリツカー賞とは、何に関する賞？（60%）", "answer": "建築", "other": ['演劇', '音楽', '報道']}
{"question": "1994年のヒット曲『愛が生まれた日』を歌ったのは藤谷美和子&amp;○○義昭。○○は何？（60%）", "answer": "大内", "other": ['大山', '大島', '大森']}
{"question": "1980年に死去した落語家・三遊亭○○○。○○○は何？（60%）", "answer": "小圓遊", "other": ['歌丸', '木久蔵', 'こん平']}
{"question": "1991年に連載開始されたマンガ『となりのやまだ君』が掲載された新聞は何？（60%）", "answer": "朝日新聞", "other": ['産経新聞', '読売新聞', '毎日新聞']}
{"question": "2006年、国内初の有料マンガミュージアムがオープンした都市はどこ？（60%）", "answer": "京都市", "other": ['札幌市', '横浜市', '仙台市']}
{"question": "1999年に日本で公開されて話題となった、ルーブル美術館が所蔵するドラクロワの代表作は何？（60%）", "answer": "民衆を導く自由の女神", "other": ['印象・日の出', 'ヴィーナスの誕生', '真珠の耳飾りの少女']}
{"question": "2006年に開通した「しまなみ海道」が結ぶのは、広島県と何県？（60%）", "answer": "愛媛県", "other": ['島根県', '長崎県', '岡山県']}
{"question": "1980年に日本武道館で行われた山口百恵の引退コンサートで、最後に歌われた曲は何？（60%）", "answer": "さよならの向こう側", "other": ['いい日 旅立ち', '夢先案内人', '秋桜']}
{"question": "2020年にドラフト会議をバーチャルで実施した、アメフトのプロリーグは何？（60%）", "answer": "NFL", "other": ['MLB', 'NBA', 'NHL']}
{"question": "1991年に直木賞を受賞した芦原すなおの小説『○○デンデケデケデケ』○○は何？（60%）", "answer": "青春", "other": ['少年', '中年', '老人']}
{"question": "2001年にエストラーダからアロヨに大統領が交代した、東南アジアの国はどこ？（60%）", "answer": "フィリピン", "other": ['スリランカ', 'インド', 'タイ']}
{"question": "1971年のベストセラー『日本人と○○○』。○○○は何？（60%）", "answer": "ユダヤ人", "other": ['トルコ人', 'インド人', 'ドイツ人']}
{"question": "2000年に南北首脳会談を行った韓国大統領と総書記に共通する姓は何？（60%）", "answer": "金", "other": ['朴', '崔', '李']}
{"question": "2018年、男子マラソンで日本人で初めて2時間5分台を記録した選手は大迫○。○は何？（60%）", "answer": "傑", "other": ['卓', '魁', '偉']}
{"question": "1991年のヒット曲『それが大事』をうたったのは大事○○○ブラザーズバンド。○○○は何？（60%）", "answer": "MAN", "other": ['KAN', 'RAN', 'HAN']}
{"question": "1993年のドラマ『あすなろ白書』で主人公を演じた俳優・筒井○○。○○は何？（60%）", "answer": "道隆", "other": ['義孝', '裕孝', '康隆']}
{"question": "2011年のベストセラー詩集『くじけないで』の作者は柴田○○。○○は何？（60%）", "answer": "トヨ", "other": ['カヨ', 'イヨ', 'キヨ']}
{"question": "2017年にダンス部による「バブリーダンス」が話題となった登美丘高校がある都道府県はどこ？（60%）", "answer": "大阪府", "other": ['奈良県', '京都府', '兵庫県']}
{"question": "1991年の世界陸上でマイク・パウエルが8m95という世界記録を出した種目は何？（60%）", "answer": "走り幅跳び", "other": ['走り高跳び', '棒高跳び', '三段跳び']}
{"question": "1977年にアメリカ大統領に就任した人物は誰？（61%）", "answer": "カーター", "other": ['リンカーン', 'ケネディ', 'オバマ']}
{"question": "2018年に本屋大賞を受賞した辻村深月の小説『○○○の孤城』。○○○は何？（61%）", "answer": "かがみ", "other": ['あかり', 'いずみ', 'ひかり']}
{"question": "2018年に元プロ野球選手の石井一久がGMに就任したチームはどこ？（61%）", "answer": "楽天", "other": ['西武', '阪神', '広島']}
{"question": "2010年のノーベル化学賞を受賞した日本人・○○英一。○○は何？（61%）", "answer": "根岸", "other": ['根津', '根島', '根室']}
{"question": "2014年、日本人初の国際宇宙ステーションの船長に就任した人物は誰？（61%）", "answer": "若田光一", "other": ['星出彰彦', '向井千秋', '毛利衛']}
{"question": "1991年、対日強硬派のクレッソンが首相に就任した国はどこ？（61%）", "answer": "フランス", "other": ['アメリカ', 'イギリス', 'ドイツ']}
{"question": "1976年に夏のオリンピックが開催された、カナダの都市はどこ？（61%）", "answer": "モントリオール", "other": ['オタワ', 'バンクーバー', 'トロント']}
{"question": "2013年に国民栄誉賞を受賞した、大相撲の元横綱は誰？（61%）", "answer": "大鵬", "other": ['貴乃花', '朝青龍', '白鵬']}
{"question": "2009年に現役引退した将棋棋士・中原○。○は何？（61%）", "answer": "誠", "other": ['猛', '弘', '享']}
{"question": "2018年のヒット曲『打上花火』をうたった女性歌手は誰？（61%）", "answer": "DAOKO", "other": ['MISIA', '関取花', 'あいみょん']}
{"question": "2004年に開業した第3セクターの鉄道会社・肥薩○○○○鉄道。○○○○は何？（61%）", "answer": "おれんじ", "other": ['あっぷる', 'ぐれーぷ', 'ふる一つ']}
{"question": "1994年に首相に就任した羽田孜が、当時所属していた政党はどこ？（61%）", "answer": "新生党", "other": ['立憲民主党', 'みんなの党', '次世代の党']}
{"question": "1988年に直木賞を受賞した小説『遠い海から来たcoo』の作者は○○民夫。○○は何？（61%）", "answer": "景山", "other": ['磯山', '横山', '大山']}
{"question": "2019年に『彼方のアストラ』でマンガ大賞を受賞した篠原○○。○○は何？（61%）", "answer": "健太", "other": ['林太', '勘太', '慎太']}
{"question": "1971年のヒット映画『アラビアの○○○○』。○○○○は何？（61%）", "answer": "ロレンス", "other": ['ロマンス', 'プリンス', 'アリンス']}
{"question": "2019年に発売したベストアルバムがその年世界で最も売れたアルバムになったグループは何？（61%）", "answer": "嵐", "other": ['AKB48', "B'z", 'Mr.Children']}
{"question": "1980年の流行語「赤信号、みんなで渡ればこわくない」を生み出したお笑いコンビは何？（61%）", "answer": "ツービート", "other": ['ザ・ぼんち', 'B&amp;B', '島田紳助・松本竜介']}
{"question": "2006年の日本ダービーを制した競走馬・メイショウ○○○○。○○○○は何？（61%）", "answer": "サムソン", "other": ['ランソン', 'パイソン', 'タクソン']}
{"question": "2018年のプロ野球で、パ・リーグ2位から日本一となったチームはどこ？（61%）", "answer": "ソフトバンク", "other": ['日本ハム', '楽天', 'オリックス']}
{"question": "2015年に結成された、『二人セゾン』『不協和音』などの曲で知られるアイドルグループは何？（61%）", "answer": "欅坂46", "other": ['E-girls', '乃木坂46', 'BiSH']}
{"question": "2015年4月にドローンが落下し問題となったのは次のうちどの建物の屋上？（61%）", "answer": "首相官邸", "other": ['自民党本部', '国会議事堂', '東京電力本社']}
{"question": "2001年オフ、長嶋茂雄に代わり巨人の監督に就任した人物は誰？（61%）", "answer": "原辰徳", "other": ['高橋由伸', '王貞治', '野村克也']}
{"question": "2014年に連載終了した漫画『あさりちゃん』の作者は室山○○○。○○○は何？（61%）", "answer": "まゆみ", "other": ['あさり', 'たたみ', 'しじみ']}
{"question": "2005年にアニメ化された漫画『ARIA』で舞台となっている惑星は何？（61%）", "answer": "火星", "other": ['木星', '水星', '金星']}
{"question": "2020年10月にスポーツ庁長官に就任したオリンピック金メダリストは誰？（61%）", "answer": "室伏広治", "other": ['高橋尚子', '山下泰裕', '岩崎恭子']}
{"question": "1990年の日本公開映画『○○ 4日に生まれて』。○○は何？（61%）", "answer": "7月", "other": ['10月', '4月', '1月']}
{"question": "2002年放送のNHK連続テレビ小説『さくら』でヒロインを演じた高野○○。○○は何？（61%）", "answer": "志穂", "other": ['佳穂', '満穂', '美穂']}
{"question": "1990年の日本公開映画『7月○○に生まれて』。○○は何？（61%）", "answer": "4日", "other": ['某日', '大安', '吉日']}
{"question": "2001年のドラマ『白い影』で主演を務めたのは誰？（61%）", "answer": "中居正広", "other": ['木村拓哉', '稲垣吾郎', '香取慎吾']}
{"question": "2011年のSKE48のヒット曲『パレオは○○○』。○○○は何？（61%）", "answer": "エメラルド", "other": ['ルビー', 'ダイヤモンド', 'サファイア']}
{"question": "2006年にプロ野球で2000安打を達成した石井琢朗が当時在籍していたチームはどこ？（61%）", "answer": "横浜", "other": ['中日', '巨人', 'ロッテ']}
{"question": "2019年に発表された新しいお札で、渋沢栄一が肖像に描かれるのは何円札？（61%）", "answer": "1万円札", "other": ['2千円札', '千円札', '5千円札']}
{"question": "2004年のアテネ五輪で柴田亜衣が金メダルを獲得した競技は何？（61%）", "answer": "競泳", "other": ['柔道', 'テニス', 'マラソン']}
{"question": "2017年に加計学園問題で話題となった、今治市に新設された獣医学部は何という大学のもの？（61%）", "answer": "岡山理科大学", "other": ['福山市立大学', '自治医科大学', '横浜国立大学']}
{"question": "1977年に公開され「祟りじゃ～っ！」というセリフが流行語にもなった映画は何？（61%）", "answer": "八つ墓村", "other": ['獄門島', '犬神家の一族', '本陣殺人事件']}
{"question": "2004年に再編問題が起こったプロスポーツは何？（61%）", "answer": "プロ野球", "other": ['大相撲', 'プロレス', 'Jリーグ']}
{"question": "アニメ「Master of Epic The Animation Age」に登場する「ワラゲ・イエロー」の声を担当した声優は？（20%）", "answer": "庄子裕衣", "other": ['斎藤桃子', '井ノ上奈々', '宮崎羽衣']}
{"question": "野球漫画『おおきく振りかぶって』の作者である女性漫画家は誰？（20%）", "answer": "ひぐちアサ", "other": ['中村光', '荒川弘', '羽海野チカ']}
{"question": "『週刊少年マガジン』連載の市川マサの漫画のタイトルは『何－BOUT!』？（20%）", "answer": "A", "other": ['C', 'B', 'D']}
{"question": "ドラえもんの体の中で、最初の機能が故障せずに残っているのはどれ？（20%）", "answer": "口", "other": ['ひげ', '鼻', '鈴']}
{"question": "スーパー戦隊シリーズ『鳥人戦隊ジェットマン』のメンバーで、ブラックといえば何と続く？（20%）", "answer": "コンドル", "other": ['スワン', 'スワロー', 'ホーク']}
{"question": "テレビ番組「ジャリっ子歌自慢」でアルプスの少女を歌ったのは誰？（20%）", "answer": "木鳥高夫", "other": ['犬山三郎', '戸手茂できる', '茂手もて夫']}
{"question": "「世界一売れた業務用ゲーム機」のギネス記録を持っているのはどれ？（20%）", "answer": "パックマン", "other": ['アイスクライマー', 'テトリス', 'インベーダー']}
{"question": "1990年に第一作が発表された、「FE」とも略されるシミュレーションRPGシリーズは何？（20%）", "answer": "ファイアーエンブレム", "other": ['ファイアーエムブレム', 'ファイヤーエムブレム', 'ファイヤーエンブレム']}
{"question": "天野こずえの漫画『ARIA』で、舞台となる星「アクア」は現在の何という星？（20%）", "answer": "火星", "other": ['金星', '水星', '木星']}
{"question": "ゲームシステム「Kinect」を用いてプレイヤーの動きを感知するコナミのダンスゲームは何？（20%）", "answer": "DanceEvolution", "other": ['DanceRevolution', 'DanceDanceEvolution', 'DanceDanceRevolution']}
{"question": "アニメ「ペリーヌ物語」で、主人公「ペリーヌ」の母親が亡くなる原因となったのは？（20%）", "answer": "心臓病", "other": ['事故', 'チフス', '結核']}
{"question": "RPG『ファイナルファンタジーⅤ』のシーフが身につける、バックアタックを防ぐ能力は何？（20%）", "answer": "けいかい", "other": ['とんずら', 'ぶんどる', 'ダッシュ']}
{"question": "ガラス職人のこまつさんと飼い犬との交流を描いた、みずしな孝之の漫画は何？（20%）", "answer": "いとしのムーコ", "other": ['いとしのフーコ', 'いとしのスーコ', 'いとしのユーコ']}
{"question": "美術大学生の高陸洋一を主人公とする、火曜の漫画は何？（20%）", "answer": "そわそわDrawing", "other": ['未確認で進行形', '妹はいいものだ', 'だんちがい']}
{"question": "『紅い蝶』や『眞紅の蝶』などのシリーズ作品があるホラーゲームは何？（20%）", "answer": "零", "other": ['バイオハザード', 'サイレントヒル', 'クロックタワー']}
{"question": "2014年に共作短編集『カツラアキラ』を描いた2人の漫画家は、桂正和と誰？（20%）", "answer": "鳥山明", "other": ['ちば宅', '原哲夫', '北条司']}
{"question": "漫画『坂道のアポロン』の作者は誰？（20%）", "answer": "小玉ユキ", "other": ['田村由美', '渡辺多恵子', '水城せとな']}
{"question": "漫画『忍者ハットリくん』の主人公・ハットリくんのフルネームは何？（20%）", "answer": "ハットリカンゾウ", "other": ['ハットリケンゾウ', 'ハットリバンゾウ', 'ハットリホンゾウ']}
{"question": "次のうち、女性漫画家グループ・CLAMPの作品でないのは何？（20%）", "answer": "ちびまる子ちゃん", "other": ['カードキャプターさくら', 'XXXHOLiC', '魔法騎士レイアース']}
{"question": "カメントツの漫画『○○○のケーキ屋さん』。○○○は何？（20%）", "answer": "こぐま", "other": ['こじか', 'こりす', 'こぶた']}
{"question": "中道裕大の漫画『放課後さいころ倶楽部』の主な舞台となっている関西の市は何市？（20%）", "answer": "京都市", "other": ['神戸市', '大阪市', '奈良市']}
{"question": "高校のオーケストラ部を舞台にした阿久井真の漫画『○のオーケストラ』。○は何？（20%）", "answer": "青", "other": ['黒', '赤', '白']}
{"question": "桑佳あさの漫画『しょうあんと日々。』の舞台となっている日本の島はどこ？（20%）", "answer": "軍艦島", "other": ['波照間島', '津島', '小豆島']}
{"question": "Koiの漫画『ご注文はうさぎですか？』の主人公である少女の名前は何？（20%）", "answer": "ココア", "other": ['コーラ', 'ミルク', 'コーヒー']}
{"question": "雑誌『マーガレット』連載の菜々川さらりの漫画『ラリーゲーム』の題材となっているスポーツは何？（20%）", "answer": "バレーボール", "other": ['テニス', 'ラクロス', 'バスケットボール']}
{"question": "初の任天堂の直営オフィシャルショップ「Nintendo TOKYO」がオープンしたのはどこ？（20%）", "answer": "渋谷", "other": ['池袋', '新宿', '上野']}
{"question": "実際の地図を迷路にして楽しむ『パックマン』のスマホゲームのタイトルは『PAC-MAN 何』？（20%）", "answer": "GEO", "other": ['REO', 'SEO', 'NEO']}
{"question": "アニメ化もされたカトウコトノの漫画『○○のアルタイル』。○○は何？（20%）", "answer": "将国", "other": ['双国', '亡国', '肇国']}
{"question": "東村アキコの漫画『○○探偵 明智五郎』。○○は何？（20%）", "answer": "美食", "other": ['偏食', '少食', '過食']}
{"question": "純烈のリーダー、酒井一圭がメンバーとして出演していた『スーパー戦隊』シリーズの作品は何？（20%）", "answer": "ガオレンジャー", "other": ['デカレンジャー', 'ハリケンジャー', 'アバレンジャー']}
{"question": "野球漫画『グラゼニ』の連載開始当初、主人公・凡田夏之介が入団していたプロ野球球団はどこ？（20%）", "answer": "スパイダース", "other": ['ブルーコメッツ', 'テンプターズ', 'カーナビーツ']}
{"question": "よしながふみの漫画『きのう何食べた？』に登場する主人公の一人・筧史朗の職業は何？（20%）", "answer": "弁護士", "other": ['美容師', '俳優', '教師']}
{"question": "田畠裕基の漫画『ブラッククローバー』で、魔法騎士団・黒の暴牛に所属する主人公の名前は何？（20%）", "answer": "アスタ", "other": ['イマタ', 'カコタ', 'キョウタ']}
{"question": "映画『風立ちぬ』の中で起こったシーンが描かれている有名な出来事は何？（20%）", "answer": "関東大震災", "other": ['戊辰戦争', '原爆投下', '二・二六事件']}
{"question": "おさわゆきの漫画『傘寿まり子』の「傘寿」は何と読む？（20%）", "answer": "さんじゅ", "other": ['かさじゅ', 'せんじゅ', 'そうじゅ']}
{"question": "遠藤達哉の漫画『SPY×FAMILY』の主人公であるスパイのコードネームは何？（20%）", "answer": "黄昏", "other": ['夕凪', '雷', '暁']}
{"question": "2020年放送のアニメ『デカダンス』で、人類の敵となる謎の生命体の名前は何？（20%）", "answer": "ガドル", "other": ['マドク', 'ソドム', 'ハドス']}
{"question": "原悠衣の漫画『きんいろモザイク』で、主人公・大宮忍がホームステイしていた国はどこ？（20%）", "answer": "イギリス", "other": ['オーストラリア', 'アメリカ', 'カナダ']}
{"question": "久米田康治の漫画『さよなら絶望先生』の主人公・糸色望の「糸色」の読み方は何？（20%）", "answer": "いとしき", "other": ['ししき', 'しいろ', 'いといろ']}
{"question": "次のうち、京都アニメーションが制作していないアニメ作品はどれ？（20%）", "answer": "花咲くいろは", "other": ['Free!', '響け!ユーフォニアム', 'たまこまーけっと']}
{"question": "漫画『とある科学の一方通行』の「一方通行」の読み方は何？（20%）", "answer": "アクセラレータ", "other": ['レールガン', 'インデックス', 'エンデュミオン']}
{"question": "matoの漫画『エンペラーといっしょ』に登場する「エンペラー」は何ペンギン？（20%）", "answer": "コウテイペンギン", "other": ['イワトビペンギン', 'アデリーペンギン', 'マゼランペンギン']}
{"question": "板垣巴留の漫画『BEASTERS』が連載されている雑誌は何？（20%）", "answer": "週刊少年チャンピオン", "other": ['月刊コロコロコミック', 'ヤングジャンプ', 'モーニング']}
{"question": "小山愛子の漫画『○○さんちのまかないさん』。○○は何？（20%）", "answer": "舞妓", "other": ['半玉', '芸者', '芸妓']}
{"question": "古橋秀之と別天荒人の漫画『ヴィジランテ』は、何という漫画のスピンオフ作品？（20%）", "answer": "僕のヒーローアカデミア", "other": ['約束のネバーランド', '鬼滅の刃', 'ブラッククローバー']}
{"question": "きゅっきゅぽんの漫画『Bowing』の題材となっている楽器は何？（20%）", "answer": "バイオリン", "other": ['トランペット', 'フルート', 'ピアノ']}
{"question": "『まんがタイムきらら』連載の漫画『ゆゆ式』の作者は誰？（20%）", "answer": "三上小又", "other": ['春日歩', '異識', 'かきふらい']}
{"question": "マキヒロチの漫画『吉祥寺だけが住みたい街ですか？』で、主人公の重田姉妹が働くのはどんな店？（20%）", "answer": "不動産屋", "other": ['古本屋', 'ラーメン屋', 'おもちゃ屋']}
{"question": "種無高校奇術部を舞台とする、アズのギャグ漫画は何？（20%）", "answer": "手品先輩", "other": ['ソウナンですか？', 'アルキメデスの大戦', '喧嘩稼業']}
{"question": "田村由美の漫画『ミステリと言う勿れ』の主人公・久能整の「整」は何と読む？（20%）", "answer": "ととのう", "other": ['ただし', 'せい', 'そろう']}
{"question": "野田サトルの漫画『スピナマラダ！』の題材となっているスポーツは何？（20%）", "answer": "アイスホッケー", "other": ['ゴルフ', 'バスケットボール', 'ラグビー']}
{"question": "ビーノの漫画『女子高生の無駄づかい』に登場する女の子・鷺宮しおりのニックネームは何？（20%）", "answer": "ロボ", "other": ['バカ', 'ヲタ', 'マジメ']}
{"question": "おかざき真里の漫画『サプリ』の主人公・藤井ミナミが勤務しているのはどんな会社？（20%）", "answer": "広告代理店", "other": ['出版社', '旅行会社', '芸能事務所']}
{"question": "戸塚慶文の漫画『アンデッドアンラック』が連載されている雑誌は何？（20%）", "answer": "週刊少年ジャンプ", "other": ['週刊少年サンデー', '週刊少年マガジン', '週刊少年チャンピオン']}
{"question": "ゲーム『スーパーマリオ オデッセイ』の舞台のひとつである「帽子の国」の名前は何？（20%）", "answer": "カプロン", "other": ['ダイナフォー', 'ボルボーノ', 'ホロビア']}
{"question": "漫画『美味しんぼ』で、山岡士郎とゆう子との間に生まれた長女の名前は何？（20%）", "answer": "遊美", "other": ['しずか', '輝子', '夏子']}
{"question": "女性向け漫画雑誌『FEEL YOUNG』を発行している出版社はどこ？（20%）", "answer": "祥伝社", "other": ['ぶんか社', '秋田書店', '新書館']}
{"question": "芥見下々の漫画『呪術廻戦』の主人公・虎杖悠仁の「虎杖」は何と読む？（20%）", "answer": "いたどり", "other": ['とらづえ', 'こづえ', 'いらくさ']}
{"question": "ラジオパーソナリティとしてデビューした鼓田ミナレを主人公とする漫画『波よ聞いてくれ』の作者は誰？（20%）", "answer": "沙村広明", "other": ['小西明日翔', '椎名うみ', '植芝理一']}
{"question": "熊之股鍵次の漫画『魔王城でおやすみ』が連載されている雑誌は何？（20%）", "answer": "週刊少年サンデー", "other": ['週刊少年ジャンプ', '週刊少年チャンピオン', '週刊少年マガジン']}
{"question": "タイトーのパズルゲーム『パズルボブル』で、同じ色の泡はいくつ以上くっつけると消すことができる？（20%）", "answer": "3つ", "other": ['2つ', '5つ', '4つ']}
{"question": "『週刊少年ジャンプ』連載の漫画『ゆらぎ荘の幽奈さん』の作者は誰？（20%）", "answer": "ミウラタダヒロ", "other": ['田畠裕基', '藤本タツキ', '芥見下々']}
{"question": "2020年放送のラグビーアニメ『number ○○』。○○に入る数字は何？（20%）", "answer": "24", "other": ['12', '36', '48']}
{"question": "堀越周平の漫画『僕のヒーローアカデミア』に登場する轟焦凍の、ヒーローとしての名前は何？（20%）", "answer": "ショート", "other": ['ウラビティ', 'インゲニウム', 'Pinky']}
{"question": "アニメ『放課後さいころ倶楽部』の第1話で紹介されたアナログゲームは何？（20%）", "answer": "マラケシュ", "other": ['ごきぶりポーカー', 'ニムト', 'インカの黄金']}
{"question": "大久保篤の漫画『炎炎ノ消防隊』で、主人公・森羅日下部が所属する部隊は第何特殊消防隊？（20%）", "answer": "第8", "other": ['第6', '第7', '第5']}
{"question": "格闘ゲームシリーズ『デッド オア アライブ』を発売している会社はどこ？（20%）", "answer": "コーエーテクモゲームス", "other": ['任天堂', 'セガゲームス', 'カプコン']}
{"question": "任天堂のゲーム『マリオパーティ』シリーズの第1作目が発売されたのは西暦何年？（20%）", "answer": "1998年", "other": ['1996年', '1994年', '2000年']}
{"question": "『週刊少年ジャンプ』連載の漫画『ブラッククローバー』の作者は誰？（20%）", "answer": "田畠裕基", "other": ['吾峠呼世晴', '芥見下々', '筒井大志']}
{"question": "篠丸のどかの漫画『うどんの国の金色毛鞠』に登場する少年ポコの正体はどんな動物？（20%）", "answer": "タヌキ", "other": ['ネコ', 'ウサギ', 'キツネ']}
{"question": "早良朋の漫画『へんなものみっけ！』の舞台となっているのはどんな施設？（20%）", "answer": "博物館", "other": ['動物園', '図書館', '市役所']}
{"question": "佐藤両々の4コマ漫画『わさんぼん』で、主人公・望月草太が修行しているのはどんなお店？（20%）", "answer": "和菓子屋", "other": ['寿司屋', '蕎麦屋', 'ケーキ屋']}
{"question": "稲垣理一郎とBoichiの漫画『Dr.STONE』に登場する小川杠の「杠」は何と読む？（20%）", "answer": "ゆずりは", "other": ['ききょう', 'しおん', 'ふよう']}
{"question": "次のうち、『週刊少年チャンピオン』で連載されていない漫画はどれ？（20%）", "answer": "キングダム", "other": ['バキ道', '弱虫ペダル', '木曜日のフルット']}
{"question": "漫画業界を舞台にした漫画『狭い世界のアイデンティティー』の作者は誰？（20%）", "answer": "押切蓮介", "other": ['花沢健吾', '荒川弘', '松井優征']}
{"question": "2020年11月に発売されたソニーのゲーム機といえば何？（20%）", "answer": "プレイステーション5", "other": ['プレイステーション3', 'プレイステーション4', 'プレイステーション6']}
{"question": "Switchの『ケイデンス・オブ・ハイラル』は、何という作品のスピンオフゲーム？（20%）", "answer": "ゼルダの伝説", "other": ['メトロイド', '星のカービィ', 'ポケットモンスター']}
{"question": "実写ドラマ化もされた漫画『深夜食堂』を描いた漫画家は誰？（20%）", "answer": "安倍夜郎", "other": ['かざま鋭二', '業田良家', '井浦秀夫']}
{"question": "ゲーム『スーパーマリオオデッセイ』の舞台のひとつである雪の国の名前は何？（20%）", "answer": "パウダーボウル", "other": ['ボルボーノ', 'アッチーニャ', 'スチームガーデン']}
{"question": "『週刊少年ジャンプ』連載の漫画『呪術廻戦』の作者は誰？（20%）", "answer": "芥見下々", "other": ['田畠裕基', '藤本タツキ', 'ミウラタダヒロ']}
{"question": "ミユキ蜜蜂の漫画『なまいきざかり。』で、主人公・由希がマネージャーとなっている部活は何部？（20%）", "answer": "バスケ部", "other": ['サッカー部', '陸上部', '水泳部']}
{"question": "野球漫画『グラゼニ』に登場するプロ野球球団・ゴールデンカップスが本拠地を置く都市はどこ？（20%）", "answer": "仙台", "other": ['札幌', '大阪', '名古屋']}
{"question": "神埼タタミの漫画『モノノケソウルフード』の舞台となっている都道府県はどこ？（20%）", "answer": "大阪", "other": ['福岡', '愛知', '神奈川']}
{"question": "女性声優によるアイドルユニット・i☆Risは何人組？（20%）", "answer": "6人組", "other": ['3人組', '4人組', '5人組']}
{"question": "アニメ『ポケットモンスター』に登場するヒバニーとは何ポケモン？（20%）", "answer": "うさぎポケモン", "other": ['みずとかげポケモン', 'ねずみポケモン', 'こざるポケモン']}
{"question": "山口つばさの漫画『ブルーピリオド』で、主人公・矢口八虎が目指すのはどんな大学？（20%）", "answer": "美術大学", "other": ['音楽大学', '農業大学', '工業大学']}
{"question": "ゲームで、特定の場面をクリアするのに必要な重要なアイテムのことを何という？（20%）", "answer": "キーアイテム", "other": ['回復アイテム', '強化アイテム', 'マイナスアイテム']}
{"question": "『別冊マーガレット』連載の川端志季の漫画『○○を駆けるよだか』。○○は何？（20%）", "answer": "宇宙", "other": ['大空', '未来', '野山']}
{"question": "ゲーム『ソニック・ザ・ヘッジホッグ』シリーズに登場する「テイルス」はどんな動物？（20%）", "answer": "キツネ", "other": ['ハリモグラ', 'ハリネズミ', 'ウサギ']}
{"question": "俳優・山田裕貴が戦隊メンバーとして出演していた「スーパー戦隊」シリーズの作品は何？（20%）", "answer": "海賊戦隊ゴーカイジャー", "other": ['特命戦隊ゴーバスターズ', '天装戦隊ゴセイジャー', '侍戦隊シンケンジャー']}
{"question": "ガムの漫画『アフリカのサラリーマン』の主人公である、中間管理職の動物は何？（20%）", "answer": "ライオン", "other": ['ワニ', 'ゴリラ', 'ゾウ']}
{"question": "沙村広明の漫画『波よ聞いてくれ』の主人公・鼓田ミナレが従業員として働いているのはどんなお店？（20%）", "answer": "スープカレー屋", "other": ['味噌ラーメン屋', 'ジンギスカン屋', '海鮮丼屋']}
{"question": "小田扉の漫画『横須賀こずえ』に登場する「こずえ」は何の動物？（20%）", "answer": "イヌ", "other": ['ペンギン', 'ウサギ', 'ネコ']}
{"question": "雑誌『マーガレット』に連載されていた桃森ミヨシと鉄骨サロの漫画『愛が死ぬのは○のせい』。○は何？（20%）", "answer": "君", "other": ['夢', '僕', '愛']}
{"question": "RPG『ドラゴンクエスト』シリーズで、最初にカジノが登場した作品は何？（20%）", "answer": "ドラゴンクエストⅣ", "other": ['ドラゴンクエストⅢ', 'ドラゴンクエストⅡ', 'ドラゴンクエストⅤ']}
{"question": "武富健治の漫画『鈴木先生』で、鈴木先生が中学で教えている科目は何？（20%）", "answer": "国語", "other": ['体育', '数学', '音楽']}
{"question": "麻生周一の漫画『斉木楠雄のΨ難』で、主人公・斉木楠雄が通う高校の名前は何？（20%）", "answer": "PK学園", "other": ['PL学園', 'PM学園', 'PC学園']}
{"question": "バラエティ番組とのコラボ漫画『水曜どうでしょう～大泉洋のホラ話～』が連載されている雑誌は何？（20%）", "answer": "週刊少年チャンピオン", "other": ['週刊少年ジャンプ', '週刊少年サンデー', '週刊少年マガジン']}
{"question": "秦三子の漫画『ハコヅメ』の主人公・川合麻依の職業は何？（20%）", "answer": "警察官", "other": ['看護師', '教師', '弁護士']}
{"question": "魚豊の漫画『ひゃくえむ』の題材となっているスポーツは何？（20%）", "answer": "陸上", "other": ['ラグビー', 'ゴルフ', 'アメリカンフットボール']}
{"question": "えすとえむの漫画『IPPO』の主人公・一条歩が開店したお店で売っているものは何？（20%）", "answer": "靴", "other": ['時計', '眼鏡', '帽子']}
{"question": "2018年に発売されたゲーム機「プレイステーション」の復刻版は「プレイステーション何」？（20%）", "answer": "クラシック", "other": ['スペシャル', 'パーティー', 'ミニ']}
{"question": "映画化もされた漫画『窮鼠はチーズの夢を見る』の作者は誰？（20%）", "answer": "水城せとな", "other": ['タアモ', '小玉ユキ', '吉田秋生']}
{"question": "スクウェア・エニックスの『オクトパストラベラー』は、何というジャンルのゲーム？（20%）", "answer": "ロールプレイングゲーム", "other": ['アドベンチャーゲーム', 'シューティングゲーム', 'パズルゲーム']}
{"question": "今井哲也の漫画『アリスと蔵六』に登場する老人・蔵六が営んでいるのは何屋？（20%）", "answer": "花屋", "other": ['肉屋', '魚屋', '本屋']}
{"question": "2020年放送のアニメ『池袋ウエストゲートパーク』の原作を書いた作家は誰？（20%）", "answer": "石田衣良", "other": ['奥田英朗', '三浦しをん', '桜庭一樹']}
{"question": "次のうち、舞台となる国が日本ではない漫画はどれ？（20%）", "answer": "北北西に曇と往け", "other": ['凪のお暇', 'ミステリと言う勿れ', 'ブルーピリオド']}
{"question": "ドラマ化もされた漫画『いいね！光源氏くん』の作者は誰？（20%）", "answer": "えすとえむ", "other": ['かわかみじゅんこ', 'おかざき真里', 'ヤマシタトモコ']}
{"question": "赤坂アカの漫画『かぐや様は告らせたい』のサブタイトル『○○たちの恋愛頭脳戦』。○○は何？（20%）", "answer": "天才", "other": ['秀才', '少年', '少女']}
{"question": "次のうち、囲碁を題材にした漫画はどれ？（20%）", "answer": "星空のカラス", "other": ['闇の末裔', '紅茶王子', '覆面系ノイズ']}
{"question": "次のうち、4コマ漫画雑誌『まんが夕イムきらら』で連載されたことがない漫画はどれ？（20%）", "answer": "リコーダーとランドセル", "other": ['ゆゆ式', 'あっちこっち', 'けいおん！']}
{"question": "2020年放送のアニメ『デカダンス』に登場する巨大移動要塞デカダンスの高さは何m？（20%）", "answer": "3000m", "other": ['30000m', '30m', '300m']}
{"question": "『週刊少年サンデー』連載の漫画『天野めぐみはスキだらけ!』の作者は誰？（20%）", "answer": "ねこぐち", "other": ['うしぐち', 'うまぐち', 'いぬぐち']}
{"question": "映画化もされたボルダリング漫画『のぼる小寺さん』の作者は誰？（20%）", "answer": "珈琲", "other": ['緑茶', '牛乳', '紅茶']}
{"question": "なきぼくろの漫画『バトルスタディーズ』の題材となっているスポーツは何？（20%）", "answer": "野球", "other": ['サッカー', 'ラグビー', 'バスケットボール']}
{"question": "雑誌『Kiss』連載の漫画『七つ屋 志のぶの宝石匣』の主人公・志のぶの名字は何？（20%）", "answer": "倉田", "other": ['安田', '池田', '岡田']}
{"question": "2020年放送の『仮面ライダーセイバー』で、セイバーに変身する主人公の名前は何？（20%）", "answer": "神山飛羽真", "other": ['尾上亮', '新堂倫太郎', '富加宮賢人']}
{"question": "アズの漫画『手品先輩』で、主人公である奇術部の先輩の、お姉さんの職業は何？（20%）", "answer": "教師", "other": ['経営者', '芸人', '手品師']}
{"question": "『仮面ライダージオウ』で、ジオウに変身する少年の名前は何？（20%）", "answer": "常磐ソウゴ", "other": ['神蔵蓮太郎', '明光院ゲイツ', '堂安主水']}
{"question": "次のカプコンのシューティングゲームのうち、稼働したのが最も早かったのはどれ？（20%）", "answer": "1942", "other": ['19XX', '1941', '1943']}
{"question": "次のうち、2019年に発売されたメガドライブミニに収録されていないゲームはどれ？（20%）", "answer": "スプラトゥーン", "other": ['ぷよぷよ通', 'スペースハリアーⅡ', 'ゴールデンアックス']}
{"question": "オジロマコトの漫画『富士山さんは思春期』で、富士山さんが所属する部活は何部？（20%）", "answer": "バレーボール部", "other": ['水泳部', 'ソフトボール部', 'テニス部']}
{"question": "雨隠ギドの漫画『甘々と稲妻』の主人公・犬塚公平の職業は何？（20%）", "answer": "教師", "other": ['タクシー運転手', '喫茶店店長', '刑事']}
{"question": "渡辺あゆの漫画『L&amp;#9829;DK』が連載された雑誌は何？（20%）", "answer": "別冊フレンド", "other": ['LaLa DX', 'ちゃお', 'ベツコミ']}
{"question": "山本崇一朗の漫画『それでも○は寄せてくる』。○は何？（20%）", "answer": "歩", "other": ['銀', '金', '王']}
{"question": "次のうち、漫画『からかい上手の高木さん』のスピンオフ作品はどれ？（20%）", "answer": "恋に恋するユカリちゃん", "other": ['金剛寺さんは面倒臭い', 'だって小山くんが艶い。', '先生は恋を教えられない']}
{"question": "山口つばさの漫画『ブルーピリオド』が連載されている雑誌は何？（20%）", "answer": "月刊アフタヌーン", "other": ['ヤングジャンプ', '週刊少年チャンピオン', 'イブニング']}
{"question": "次のうち、アニメ『うちの3姉妹』に登場する3姉妹にいないのはどれ？（20%）", "answer": "ニー", "other": ['スー', 'チー', 'フー']}
{"question": "石塚真一の漫画『BLUE GIANT』の主人公・宮本大が生まれ育ったのは何市？（20%）", "answer": "仙台市", "other": ['新潟市', '広島市', '福岡市']}
{"question": "雑誌『まんがタイムきらら』『まんかタイムきららMAX』などを発行している出版社はどこ？（20%）", "answer": "芳文社", "other": ['竹書房', '一迅社', 'KADOKAWA']}
{"question": "2018年に矢島晶子から小林由美子に声優がかわったアニメキャラクターは何？（20%）", "answer": "野原しんのすけ", "other": ['ドラえもん', 'フグ田サザエ', 'まる子']}
{"question": "ありま猛の漫画『連ちゃんパパ』の題材となっているものは何？（20%）", "answer": "パチンコ", "other": ['花札', '競馬', 'ポーカー']}
{"question": "かつてのアーケードゲーム『シティコネクション』で、主人公クラリスが乗る乗り物は何？（20%）", "answer": "自動車", "other": ['飛行機', 'ボート', 'バイク']}
{"question": "おざわゆきの漫画『傘寿まり子』の主人公・幸田まり子の年齢は何歳？（20%）", "answer": "80歳", "other": ['70歳', '50歳', '60歳']}
{"question": "アニメ『白猫プロジェクト ZERO CHRONICLE』のOP曲をASCAとともに歌う歌手は誰？（20%）", "answer": "西川貴教", "other": ['奥田民生', '河村隆一', '松岡充']}
{"question": "畑健二郎の漫画『トニカクカワイイ』で、主人公・由崎星空の「星空」は何と読む？（20%）", "answer": "なさ", "other": ['ほしぞら', 'みらい', 'あお']}
{"question": "漫画『俺物語!!』のヒロイン・凛子の名字は何？（20%）", "answer": "大和", "other": ['剛田', '織田', '砂川']}
{"question": "小川彌生の漫画『キス＆ネバークライ』の題材となっているスポーツは何？（20%）", "answer": "フィギュアスケート", "other": ['フットサル', 'ビーチバレー', 'スキージャンプ']}
{"question": "野田サトルの漫画『ゴールデンカムイ』の舞台となっている時代は何時代？（20%）", "answer": "明治時代", "other": ['大正時代', '戦国時代', '江戸時代']}
{"question": "TVアニメ『新世紀エヴァンゲリオン』の第1話でエヴァンゲリオンと戦った第3使徒の名前は何？（20%）", "answer": "サキエル", "other": ['ゼルエル', 'ラミエル', 'イスラフェル']}
{"question": "2020年放送の特撮番組『魔進戦隊キラメイジャー』で、当初の5人のメンバーのうち女性は何人？（20%）", "answer": "2人", "other": ['1人', '3人', 'いない']}
{"question": "高尾じんぐの漫画『くーねるまるた』の主人公・マルタはどこの国の人？（20%）", "answer": "ポルトガル", "other": ['メキシコ', 'スペイン', 'ブラジル']}
{"question": "『快盗戦隊ルパンレンジャーVS警察戦隊パトレンジャー』でパトレン1号に変身する男の名前は何？（20%）", "answer": "朝加圭一郎", "other": ['宵町透真', '陽川咲也', '夜野魁利']}
{"question": "特撮オタクのOL・仲村叶を主人公とする、丹羽庭の漫画は何？（20%）", "answer": "トクサツガガガ", "other": ['忘却のサチコ', '雪花の虎', 'アオアシ']}
{"question": "女性漫画家が集まり、「女性版トキワ荘」とも呼ばれた「大泉サロン」があった東京都の区は何区？（20%）", "answer": "練馬区", "other": ['足立区', '豊島区', '北区']}
{"question": "多くの漫画家が暮らしていた東京のアパート「トキワ荘」の入居者で、唯一の女性漫画家だったのは誰？（20%）", "answer": "水野英子", "other": ['里中満智子', '萩尾望都', '竹宮惠子']}
{"question": "るーすぼーいと古屋庵のサスペンス漫画『無能な○○』。○○は何？（20%）", "answer": "ナナ", "other": ['ミミ', 'ココ', 'ルル']}
{"question": "『週刊少年チャンピオン』連載の漫画『BEASTERS』の作者は誰？（20%）", "answer": "板垣巴留", "other": ['九井諒子', '大童澄瞳', '大今良時']}
{"question": "石塚真一の漫画『BLUE GIANT SUPREME』に登場する次の人物のうち、女性は誰？（20%）", "answer": "ハンナ・ペーターズ", "other": ['ラファエル・ボヌー', 'ブルーノ・カミンスキ', 'ボリス・リッケュ']}
{"question": "2019年に漫画家・清野とおると結婚した女性タレントは誰？（20%）", "answer": "壇蜜", "other": ['イモトアヤコ', '橋本マナミ', '安藤なつ']}
{"question": "羽海野チカの漫画『3月のライオン』が連載されている雑誌は何？（20%）", "answer": "ヤングアニマル", "other": ['ヤングジャンプ', 'ヤングマガジン', 'ヤングチャンピオン']}
{"question": "山内泰延の漫画『男子高校生の日常』で、主人公のタダクニたちが通っている高校の名前は何？（20%）", "answer": "真田北高校", "other": ['真田東高校', '真田西高校', '真田南高校']}
{"question": "ねこぐちの漫画『天野めぐみはスキだらけ！』で、天野めぐみが飼っているイヌの名前は何？（20%）", "answer": "ガク", "other": ['ハク', 'タク', 'サク']}
{"question": "白浜鴎の漫画『とんがり帽子のアトリエ』で、魔法使いになることにあこがれている主人公の名前は何？（20%）", "answer": "ココ", "other": ['ミミ', 'ナナ', 'ルル']}
{"question": "登山を題材にした漫画『ヤマノススメ』の作者である漫画家は誰？（20%）", "answer": "しろ", "other": ['あか', 'あお', 'くろ']}
{"question": "雨瀬シオリの漫画『ここは今から倫理です。』の主人公・高柳の職業は何？（20%）", "answer": "教師", "other": ['刑事', '政治家', '弁護士']}
{"question": "美術大学に通う大学生たちを描いた紙魚丸の漫画『惰性○○パーセント』。○○は何？（20%）", "answer": "67", "other": ['47', '57', '37']}
{"question": "任天堂が1995年に発売した3Dゲーム機「バーチャルボーイ」のボディに使われていた色は黒色と何色？（20%）", "answer": "赤色", "other": ['白色', '青色', '黄色']}
{"question": "次のうち、令和になってから始まった『仮面ライダー』シリーズの作品はどれ？（20%）", "answer": "仮面ライダーゼロワン", "other": ['仮面ライダージオウ', '仮面ライダーエグゼイド', '仮面ライダービルド']}
{"question": "ゲーム『龍が如く7』の舞台のひとつ、伊勢佐木異人町は何市にある？（20%）", "answer": "横浜", "other": ['広島', '名古屋', '京都']}
{"question": "吾峠呼世晴の漫画『鬼滅の刃』の舞台となっているのは何時代の日本？（20%）", "answer": "大正時代", "other": ['戦国時代', '明治時代', '江戸時代']}
{"question": "アニメ映画『聖☆おにいさん』で、主人公のひとり・ブッダの声を演じたのは誰？（20%）", "answer": "星野源", "other": ['斎藤工', '小栗旬', '松田龍平']}
{"question": "二ノ宮知子の漫画『のだめカンタービレ』の主人公・野田恵の出身県はどこ？（20%）", "answer": "福岡県", "other": ['鹿児島県', '長崎県', '宮崎県']}
{"question": "筒井大志の漫画『ぼくたちは勉強ができない』に登場する小美浪あすみの家は次のうちどれ？（20%）", "answer": "診療所", "other": ['食堂', '町工場', '本屋']}
{"question": "次のうち、初代『スーパーマリオブラザーズ』に登場しなかった敵キャラはどれ？（20%）", "answer": "テレサ", "other": ['ノコノコ', 'クリボー', 'ジュゲム']}
{"question": "稲垣理一郎とBoichiの漫画『Dr.STONE』に登場する次の人物のうち、女性は誰？（20%）", "answer": "小川杠", "other": ['石神千空', '大木大樹', '獅子王司']}
{"question": "アニメ『紙兎ロペ』で、アキラ先輩の姉の声を演じている、元AKB48のメンバーは誰？（20%）", "answer": "篠田麻里子", "other": ['大島優子', '板野友美', '高橋みなみ']}
{"question": "雑誌『Kiss』に連載された漫画『逃げるは恥だが役に立つ』の作者は誰？（20%）", "answer": "海野つなみ", "other": ['東村アキコ', 'ひうらさとる', '志村貴子']}
{"question": "1988年にアーケード版の『テトリス』を稼働させたメーカーはどこ？（20%）", "answer": "セガ", "other": ['コナミ', '任天堂', 'カプコン']}
{"question": "樫木祐人の漫画『ハクメイとミコチ』の主人公であるハクメイとミコチの身長は何cm？（20%）", "answer": "9cm", "other": ['1999cm', '199cm', '19cm']}
{"question": "『うさぎドロップ』などの作品で知られる漫画家・宇仁田ゆみの「宇仁田」は何と読む？（20%）", "answer": "うにた", "other": ['うじた', 'うじんた', 'うにでん']}
{"question": "小山宙哉の漫画『宇宙兄弟』に登場する宇宙飛行士候補生アマンティ・パテルの出身国はどこ？（20%）", "answer": "インド", "other": ['イスラエル', 'アメリカ', 'シンガポール']}
{"question": "『マインクラフト』などのように、プレイヤーが目的を決めたりと、自由に行動できるゲームをなんという？（20%）", "answer": "サンドボックス", "other": ['ブラックボックス', 'ランチボックス', 'ドロップボックス']}
{"question": "『ビッグコミックスペリオール』連載の柳本光晴の漫画『響』主人公・鮎喰響の「鮎喰」は何と読む？（20%）", "answer": "あくい", "other": ['あぐら', 'あじくい', 'あゆくい']}
{"question": "アドベンチャーゲーム『伊勢志摩ミステリー案内 偽りの黒真珠』の主人公の職業は何？（20%）", "answer": "刑事", "other": ['作曲家', '小説家', '医者']}
{"question": "『セサミストリー卜』に登場する妖精の女の子アビー・カダビーの体の色は何色？（20%）", "answer": "ピンク", "other": ['黄', '紫', '赤']}
{"question": "マキノの漫画『黒崎くんの言いなりになんてならない』が連載されている雑誌は何？（20%）", "answer": "別冊フレンド", "other": ['ちゃお', 'マーガレット', '花とゆめ']}
{"question": "アニメ『キャロル＆チューズデイ』の舞台となっている星はどこ？（20%）", "answer": "火星", "other": ['月', '木星', '土星']}
{"question": "なぎなたの世界を描いた漫画『あさひなぐ』の作者は誰？（20%）", "answer": "こざき亜衣", "other": ['柏木ハルコ', '高橋のぼる', '丹羽庭']}
{"question": "ゲーム『アサシン クリード クロニクル インディア』の舞台は、どこの国？（20%）", "answer": "インド", "other": ['アメリカ', 'ロシア', '中国']}
{"question": "サソリの脚と、ハサミは合計で何本ある？（29%）", "answer": "10本", "other": ['8本', '12本', '6本']}
{"question": "アラビア語で「足」という意味があるとされる、オリオン座のβ星は何？（29%）", "answer": "リゲル", "other": ['ベテルギウス', 'シリウス', 'シェアト']}
{"question": "スプートニク2号に搭乗し、地球生まれの動物として初めて地球周回軌道に乗ったのは何？（29%）", "answer": "イヌ", "other": ['ネズミ', 'メダカ', 'サル']}
{"question": "1897年にイタリアのマルコーニが発明した機械とは次のうちどれ?（29%）", "answer": "無線電信機", "other": ['電話機', 'タイプライター', '蓄音機']}
{"question": "1991年、カーボンナノチューブを発見した人物は誰？（29%）", "answer": "飯島澄男", "other": ['遠藤守信', '片浦弘道', '斉藤理一郎']}
{"question": "地球の赤道地方で温められて上昇した大気が、中緯度地方で下降する気象現象を何と呼ぶ?（29%）", "answer": "ハドレー循環", "other": ['フェレル循環', '赤道循環', '極循環']}
{"question": "春の大三角を構成する星のひとつ・アークトゥルスは、何という星座のα星？（29%）", "answer": "うしかい座", "other": ['へびつかい座', 'ひつじかい座', 'いぬかい座']}
{"question": "100Wの電気ポットで水を10分加熱したとき、発生した熱量は何J？（29%）", "answer": "60000J", "other": ['1000J', '10000J', '6000J']}
{"question": "理科の実験器具の一つ、「駒込ピペット」の「駒込」の由来となったものは何？（29%）", "answer": "病院の名前", "other": ['駅の名前', '開発者の名前', '大学の名前']}
{"question": "アサリやハマグリは何科の貝類？（29%）", "answer": "マルスダレガイ科", "other": ['イタヤガイ科', 'イタボガキ科', 'ミミガイ科']}
{"question": "現在台風に付けられているアジア名のうち、日本語に由来するものは全て何の名前？（29%）", "answer": "星座", "other": ['山', '動物', '花']}
{"question": "陰イオンは原子がどうなってできたもの?（29%）", "answer": "電子を得た", "other": ['陽子を得た', '陽子を失った', '電子を失った']}
{"question": "数の分母と分子を隔てる横棒の事を何という?（29%）", "answer": "括線", "other": ['分子線', '分母線', '隔線']}
{"question": "三角形の「五心」のうち、3つの辺の垂直二等分線の交点と一致するものはどれ？（29%）", "answer": "外心", "other": ['垂心', '内心', '重心']}
{"question": "次のうち、「さなぎ」にならない昆虫はどれ？（29%）", "answer": "トンボ", "other": ['カブトムシ', 'チョウ', 'アリ']}
{"question": "北アルプスで最初に発見された原始的なコケで、分類上の区分が不明であったことに名を由来するのは何？（29%）", "answer": "ナンジャモンジャゴケ", "other": ['マカフシギゴケ', 'チンプンカンプンゴケ', 'キミョウキテレツゴケ']}
{"question": "炭酸ガス(二酸化炭素)の中でも燃える物質とは？（29%）", "answer": "マグネシウム", "other": ['メタンガス', '水素ガス', 'アルミニウム']}
{"question": "朝永振一郎、シュウィンガーと共にノーベル物理学賞を受賞した、エッセイも有名な物理学者は誰？（29%）", "answer": "ファインマン", "other": ['ベターマン', 'クールマン', 'グッドマン']}
{"question": "次のうち、さそり座の心臓と呼ばれるのはアンタレスですが、うみへび座の心臓と呼ばれるのは?（29%）", "answer": "コルヒドレ", "other": ['アンタレス', 'アルデバラン', 'ミラ']}
{"question": "今日では環境保護の意味合いでで使われる例の多い「エコロジー」は、元々どんな学問を意味する英語？（29%）", "answer": "生態学", "other": ['進化学', '分類学', '環境学']}
{"question": "2005年7月にJAXA宇宙航空研究開発機構が打ち上げたX線天文衛星につけられた名前は？（29%）", "answer": "すざく", "other": ['かえで', 'ききょう', 'ひびき']}
{"question": "トンネル効果の発見でノーベル賞を受賞した科学者は?（29%）", "answer": "江崎玲於奈", "other": ['朝永振一郎', '野口英世', '湯川秀樹']}
{"question": "次の金属元素のうち、「選択肢に表記された片仮名」と「英語名の発音」とが著しく異なるものはどれ？（29%）", "answer": "ナトリウム", "other": ['マグネシウム', 'カルシウム', 'アルミニウム']}
{"question": "同体積あたりの水の密度が最も大きくなるのは、およそ何℃のとき？（29%）", "answer": "4℃", "other": ['2℃', '6℃', '0℃']}
{"question": "生まれる子供の性別を決めるのは父親・母親どちらの遺伝子？（29%）", "answer": "父親", "other": ['両方とも', 'どちらともいえない', '母親']}
{"question": "レタスは何科の植物?（29%）", "answer": "キク科", "other": ['バラ科', 'アブラナ科', 'シソ科']}
{"question": "その名前が、発見地のコペンハーゲンのラテン語名にちなむ元素は何？（29%）", "answer": "ハフニウム", "other": ['レニウム', 'ルテチウム', 'セリウム']}
{"question": "クロマニョン人は次のうちどれに該当する？（29%）", "answer": "新人", "other": ['原人', '猿人', '旧人']}
{"question": "2006年から2011年まで運用され正確な地形データの観測を行った、日本の陸域観測技術衛星は何？（29%）", "answer": "だいち", "other": ['はやぶさ', 'かぐや', 'あかつき']}
{"question": "細胞が血液から必要な物質を受け取り、不要な物質を排出することを何という？（29%）", "answer": "内呼吸", "other": ['内伝導', '内分泌', '内消化']}
{"question": "地球上で、質量4kgの物体に働く重力は?（29%）", "answer": "39.2N", "other": ['38.1N', '100N', '40.0N']}
{"question": "52番元素テルルの語源は「地球」ですが、周期表でその上に位置する34番元素セレンの語源は？（29%）", "answer": "月", "other": ['火星', '太陽', '金星']}
{"question": "宇宙の銀河がレンズになって光を曲げ、遠くの天体が4つにずれて見える現象を何という？（29%）", "answer": "アインシュタイン十字架", "other": ['ニュートン十字架', 'ガリレオ十字架', 'コペルニクス十字架']}
{"question": "ドライアイスを水に入れた時に出てくる白い煙の主な成分は何？（29%）", "answer": "水", "other": ['窒素', '二酸化炭素', '酸素']}
{"question": "次のうちフランス王妃マリー・アントワネットの数学教師をつとめた学者は?（29%）", "answer": "ラグランジュ", "other": ['オイラー', 'ラボアジェ', 'ラプラス']}
{"question": "音が1オクターブ上の音階になったときの周波数は、元の音の周波数の何倍？（29%）", "answer": "2倍", "other": ['100倍', '10倍', '20倍']}
{"question": "高速道路のカーブに応用される、一定の速さで走る車のハンドルを一定速度で回したときに描く曲線は何？（29%）", "answer": "クロソイド曲線", "other": ['リサジュー曲線', 'ベジェ曲線', 'サイクロイド曲線']}
{"question": "三角形の各辺の垂直二等分線の交点である、三角形の「五心」のひとつは何？（29%）", "answer": "外心", "other": ['重心', '垂心', '内心']}
{"question": "全部で15段階からなる、鉱物の硬さを評価する指標は何？（29%）", "answer": "修正モース硬度", "other": ['訂正モース硬度', '改正モース硬度', '真正モース硬度']}
{"question": "次のうち、完全数はどれ？（29%）", "answer": "6", "other": ['4', '5', '3']}
{"question": "正二十面体の頂点の数はいくつ？（29%）", "answer": "12", "other": ['24', '16', '20']}
{"question": "植物の「エノコログサ」の名前の由来になった動物は何？（29%）", "answer": "イヌ", "other": ['ブタ', 'ウサギ', '人']}
{"question": "午後2時ごろに花が咲くことから名づけられた、白い花を咲かせるスイレンの仲間は何？（29%）", "answer": "ヒツジグサ", "other": ['ブタクサ', 'ウマクサ', 'ウシクサ']}
{"question": "世界最大のトカゲ「コモドオオトカゲ」が生息する「コモド島」は、どこの国の島？（29%）", "answer": "インドネシア", "other": ['チリ', 'マダガスカル', 'ニュージーランド']}
{"question": "次のうち、科学者のパスツールが実験に使用した、有名なフラスコはどれ？（29%）", "answer": "白鳥の首フラスコ", "other": ['鶴の首フラスコ', '雀の首フラスコ', '鳩の首フラスコ']}
{"question": "鉄などの強磁性体を熱したときに、磁化が消失する温度を何という？（29%）", "answer": "キュリー点", "other": ['テスラ点', 'ヘンリー点', 'ガウス点']}
{"question": "宇宙飛行士の中でも、特に、ロシアで訓練を受けた宇宙飛行士のことを何という？（29%）", "answer": "コスモノート", "other": ['タイコノート', 'ウニボノート', 'アストロノート']}
{"question": "サイコロを3回振ったとき、出た目の和が4になる確率はいくつ？（29%）", "answer": "72分の1", "other": ['2分の1', '36分の1', '6分の1']}
{"question": "グラントやミヤシタなどの種類がいる、北米から中米にかけて生息するカブトムシは何？（29%）", "answer": "シロカブト", "other": ['アカカブト', 'クロカブト', 'アオカブト']}
{"question": "次のうち、日本式天気記号には使われない文字はどれ？（29%）", "answer": "ハ", "other": ['ツ', 'キ', 'ニ']}
{"question": "ロシア革命期、バイカル湖から日本海につらなる一帯に建国された国家の名前は?（22%）", "answer": "極東共和国", "other": ['シベリア共和国', 'バイカル共和国', '満州国']}
{"question": "「独占禁止法」の規定と直接関係のない事柄は次のうちどれ？（22%）", "answer": "不正競争行為の差し止め", "other": ['会社の合併の制限', '持ち株会社の解禁', '不況カルテルの認可']}
{"question": "1901～02年にハンムラビ法典の原文が発見されたペルシアの古都は？（22%）", "answer": "スサ", "other": ['ニネヴェ', 'バビロン', 'ペルセポリス']}
{"question": "&amp;quot;Howdoyoudo？&amp;quot;を和訳したものは次のうちどれ？（22%）", "answer": "はじめまして", "other": ['ご機嫌いかがですか', 'お久しぶりです', 'どうしますか']}
{"question": "次のうち、南アメリカ大陸にある国はどれ？（22%）", "answer": "ガイアナ", "other": ['バヌアツ', 'トーゴ', 'ナミビア']}
{"question": "日本で海の無い都道府県はいくつある?（22%）", "answer": "8つ", "other": ['2つ', '6つ', '4つ']}
{"question": "次のうち、作家・有川浩のデビュー作はどれ？（22%）", "answer": "塩の街", "other": ['空の中', '図書館戦争', '海の底']}
{"question": "一般的な大学院の修士課程に相当する法科大学院を卒業すると、何という学位を貰える？（22%）", "answer": "法務博士", "other": ['法学修士', '法務修士', '法務学士']}
{"question": "日本国憲法において、労働者の団結権・団体交渉権・団体行動権などを保障しているのは第何条？（22%）", "answer": "第28条", "other": ['第26条', '第25条', '第27条']}
{"question": "次の中国史における時代区分のうち、最も新しい時代に相当するのはどれ？（22%）", "answer": "五代十国時代", "other": ['春秋戦国時代', '三国時代', '五胡十六国時代']}
{"question": "1985年に完成した、ドイツの高速鉄道は何？（22%）", "answer": "ICE", "other": ['AVE', 'TGV', 'ETR']}
{"question": "歴史書「古事記」「日本書紀」といえば何文化の代表的書物？（22%）", "answer": "天平文化", "other": ['白鳳文化', '飛鳥文化', '国風文化']}
{"question": "クウェートの首都は？（22%）", "answer": "クウェート", "other": ['バグダッド', 'イスラマバード', 'リヤド']}
{"question": "「弘法も筆の誤り」を英語で言うとでてくる有名な古代ギリシア人は？（22%）", "answer": "ホメロス", "other": ['ヘロドトス', 'ソクラテス', 'ソフォクレス']}
{"question": "日本が国際連合に加盟したときに内閣総理大臣を務めていた人物は誰?（22%）", "answer": "鳩山一郎", "other": ['池田勇人', '佐藤栄作', '三木武夫']}
{"question": "誰もが知る地獄の王、閻魔大王。その言葉の語源となったサンスクリット語の言葉は？（22%）", "answer": "ヤマ", "other": ['カマ', 'ケンマ', 'エマ']}
{"question": "幕末の志士・坂本竜馬が亡くなった場所はどこ？（22%）", "answer": "近江屋", "other": ['越後屋', '寺田屋', '池田屋']}
{"question": "684年に制定された、八色の姓でないものはどれ？（22%）", "answer": "大臣", "other": ['道師', '真人', '朝臣']}
{"question": "ゴルバチョフ書記長が打ち出した「情報公開制度」を何と呼ぶ？（22%）", "answer": "グラスノスチ", "other": ['グラストロイカ', 'ダマットリーナ', 'ペレストロイカ']}
{"question": "次のうち主題図でないものは？（22%）", "answer": "地形図", "other": ['海図', '土地利用図', '地籍図']}
{"question": "1918年、鈴木三重吉が創刊し、森鴎外や芥川龍之介が執筆に協力した児童文芸雑誌のタイトルは何？（22%）", "answer": "赤い鳥", "other": ['白い鳥', '青い鳥', '黒い鳥']}
{"question": "産業社会を推進したのは？（22%）", "answer": "サン=シモン", "other": ['オーウェン', 'ベンサム', 'フーリエ']}
{"question": "初代国連事務総長に就任したリーはどこの国の政治家？（22%）", "answer": "ノルウェー", "other": ['インド', 'イギリス', '中国']}
{"question": "六波羅蜜寺の空也上人像を造ったのは?（22%）", "answer": "康勝", "other": ['康弁', '運慶', '湛慶']}
{"question": "シュメール時代を起源とする、メソポタミア諸都市で建設された聖塔は次のうちどれ？（22%）", "answer": "ジッグラト", "other": ['オベリスク', 'ピラミッド', 'ミナレット']}
{"question": "客の置いて行った鯉の中にこれが入っていたという故事から、「双魚」とは何を表す言葉？（22%）", "answer": "手紙", "other": ['貨幣', '茶器', '印鑑']}
{"question": "2011年7月現在、イスラエルの通貨は何？（22%）", "answer": "新シェケル", "other": ['ドラム', 'ズウォティ', 'フォリント']}
{"question": "2009年4月現在、市町村を合わせた数が15と最も少ない都道府県は？（22%）", "answer": "富山県", "other": ['長野県', '鳥取県', '高知県']}
{"question": "次のうち、岩手県の郷土料理は？（22%）", "answer": "ひっつみ", "other": ['へしこ', 'ほうとう', 'なめろう']}
{"question": "866年の応天門炎上事件でその首謀者と見なさた伴善男は次のうちどこに流された?（22%）", "answer": "伊豆", "other": ['佐渡', '土佐', '隠岐']}
{"question": "「宋書」倭国伝に記されている、倭の五王の「武」とは何天皇のこと？（22%）", "answer": "雄略天皇", "other": ['覆中天皇', '応神天皇', '仁徳天皇']}
{"question": "別名「伊州」とも呼ばれている旧国名はどれ？（22%）", "answer": "伊賀", "other": ['伊勢', '伊豆', '伊予']}
{"question": "次のうち、江戸時代の御三卿に当てはまらないのはどれ？（22%）", "answer": "松平家", "other": ['一橋家', '田安家', '清水家']}
{"question": "ペリー来航のときの東インド艦隊の旗艦は？（22%）", "answer": "サスケハナ", "other": ['ミシシッピ', 'サラトガ', 'ポーハタン']}
{"question": "次のうち、江戸川乱歩の作品でないものはどれ?（22%）", "answer": "地獄変", "other": ['心理試験', 'パノラマ島綺譚', '一寸法師']}
{"question": "世界遺産「ハドリアヌスの長城」はどこの国にある?（22%）", "answer": "イギリス", "other": ['スペイン', 'ドイツ', 'イタリア']}
{"question": "東京証券取引所で使われるTOPIXとは、何年当時の1部上場銘柄の時価総額を100とした指数？（22%）", "answer": "1968年", "other": ['1978年', '1998年', '1988年']}
{"question": "俳句の歳時記において、「天の川」が季語となっている季節はいつ？（22%）", "answer": "秋", "other": ['冬', '夏', '春']}
{"question": "小倉百人一首における「決まり字」は、一字決まりから何字決まりまで存在する？（22%）", "answer": "六字", "other": ['七字', '五字', '四字']}
{"question": "江戸時代中期に新井白石らが行った政治改革を何という？（22%）", "answer": "正徳の治", "other": ['寛政の改革', '安政の改革', '天保の改革']}
{"question": "長崎市との間に、日本で初めてとなる姉妹都市提携を結んだアメリカの都市はどこ？（22%）", "answer": "セントポール", "other": ['セントクラウド', 'セントルイス', 'セントジョンズ']}
{"question": "イラン高原南西部を支配し、バビロン第3王朝を倒して紀元前12世紀頃に最盛期を迎えた民族は？（22%）", "answer": "エラム", "other": ['ヒッタイト', 'フルリ', 'カッシート']}
{"question": "タジキスタンの首都は？（22%）", "answer": "ドゥシャンベ", "other": ['タシュケント', 'ビシュケク', 'アシガバート']}
{"question": "「大塩平八郎は○学者である」○に入る言葉は何?（22%）", "answer": "陽明", "other": ['蘭', '朱子', '国']}
{"question": "ポンペイ遺跡はどこの国の世界遺産？（22%）", "answer": "イタリア", "other": ['ロシア', 'カンボジア', 'ベトナム']}
{"question": "1960年、日米安全保障条約の改定を行った当時の内閣総理大臣は誰？（22%）", "answer": "岸信介", "other": ['吉田茂', '鳩山一郎', '池田勇人']}
{"question": "次の兵庫県の都市のうち、政令指定都市に準じる中核市でないのはどれ？（22%）", "answer": "神戸市", "other": ['尼崎市', '姫路市', '西宮市']}
{"question": "日本最北端の村は？（22%）", "answer": "猿払村", "other": ['山村', '千早赤坂村', '納沙布村']}
{"question": "男装し政治を執り行ったといわれている古代エジプトの女王は、次のうち誰？（22%）", "answer": "ハトシェプスト", "other": ['ツタンカーメン', 'クレオパトラ', 'ネフェルティティ']}
{"question": "ササン朝のシャープール1世にエデッサの戦いで敗れて捕虜となった、ローマの軍人皇帝は誰？（22%）", "answer": "ウァレリアヌス", "other": ['ハドリアヌス', 'トリボニアヌス', 'ユリアヌス']}
{"question": "桓武天皇に平安京遷都を建議したのは？（22%）", "answer": "和気清麻呂", "other": ['聖武天皇', '藤原種継', '藤原不比等']}
{"question": "韓国で近年見られる、「チマチョゴリ」を現代風にアレンジした服のことを何と呼ぶ？（22%）", "answer": "ケリャンハンボク", "other": ['チョウゴマツリ', 'サータアンダギ', 'ソッチマ']}
{"question": "「泥棒の始まり」といえば嘘つきのことですが「他人の始まり」といえば何のこと?（22%）", "answer": "兄弟", "other": ['借金', '親子', '嘘つき']}
{"question": "在任中に領地を大きく失ったため失地王と呼ばれたイングランドの王は誰？（22%）", "answer": "ジョン", "other": ['エドワード', 'ジャック', 'リチャード']}
{"question": "イギリスウィンザー朝初代君主といえば誰？（22%）", "answer": "ジョージ5世", "other": ['ウィリアム4世', 'ウィリアム3世', 'エドワード8世']}
{"question": "「旦那」の元々の意味は、次の何？（22%）", "answer": "ダーナ（与える）", "other": ['段々腹', '段持ち、有段者', '壇名']}
{"question": "1861年に「農奴解放令」を出した、ロシア帝国の皇帝は誰？（22%）", "answer": "アレクサンドル2世", "other": ['カチェリーナ2世', 'イヴァン4世', '二コライ2世']}
{"question": "1861年に「農奴解放令」を出した、ロシア帝国の皇帝は誰？（22%）", "answer": "アレクサンドル2世", "other": ['イヴァン4世', 'カチェリーナ2世', '二コライ2世']}
{"question": "1861年に「農奴解放令」を出した、ロシア帝国の皇帝は誰？（22%）", "answer": "アレクサンドル2世", "other": ['ニコライ2世', 'イヴァン4世', 'カチェリーナ2世']}
{"question": "公理的集合論(ZF)はいくつの公理からなる?（21%）", "answer": "8つ", "other": ['3つ', '7つ', '6つ']}
{"question": "原子番号43。自然に安定して存在しない元素の中でもっとも原子番号の小さい物質の名前は何？（21%）", "answer": "テクネチウム", "other": ['ウラン', 'クリプトン', 'プルトニウム']}
{"question": "「永久凍土層」とは何年以上、0℃または0℃以下を保つ土層のことをいう?（21%）", "answer": "2年以上", "other": ['100年以上', '50年以上', '永久']}
{"question": "次のうちダイアモンドより高い光の分散性をもつ鉱物は何？（21%）", "answer": "灰鉄柘榴石", "other": ['キノ石', 'カンバサイト', '灰クロム柘榴石']}
{"question": "漢字で「万年青」と書くオモトがつける花の色は淡い何色？（21%）", "answer": "黄", "other": ['青', '紫', '赤']}
{"question": "次のうち、生石灰という別名を持つ物質はどれ？（21%）", "answer": "酸化カルシウム", "other": ['水酸化カルシウム', '炭化カルシウム', '炭酸カルシウム']}
{"question": "次の素粒子のうち、レプトンに属する素粒子はどれ？（21%）", "answer": "電子", "other": ['陽子(ようし)', '中性子', '中間子']}
{"question": "最も原子番号が小さい金属元素は何？（21%）", "answer": "リチウム", "other": ['ベリリウム', 'ヘリウム', 'ホウ素']}
{"question": "英語でポルトガルの軍艦とも呼ばれる海の動物は？（21%）", "answer": "電気クラゲ", "other": ['アンボイナ', 'ダツ', 'ジュゴン']}
{"question": "昭和14年に京都帝国大学の桜田一郎らが開発した日本初の合成繊維は？（21%）", "answer": "ビニロン", "other": ['ポリエチレン', 'ナイロン', 'レーヨン']}
{"question": "極地方に、「極冠」と呼ばれる白く輝いて見える部分を持つ惑星とは？（21%）", "answer": "火星", "other": ['水星', '土星', '海王星']}
{"question": "古生代の時代区分を古い順に並べた場合、一番最後に来る時代は次のうちどれ？（21%）", "answer": "ペルム紀", "other": ['カンブリア紀', 'デボン紀', 'シルル紀']}
{"question": "計量に使う単位系を指した言葉「度量衡」の、「度」が表すのは何の単位？（21%）", "answer": "長さ", "other": ['体積', '重さ', '温度']}
{"question": "次のうち、雄しべと雌しべの両方を有する「両性花」を咲かせる植物はどれ？（21%）", "answer": "サクラ", "other": ['イチョウ', 'ソテツ', 'サンショウ']}
{"question": "次のうち、濃硝酸には不動態をつくり、反応しなくなるのは？（21%）", "answer": "鉄(Fe)", "other": ['銀(Ag)', '亜鉛(Zn)', '鉛(Pb)']}
{"question": "地球上に存在する水のうち、海水の占める割合はどの程度？（21%）", "answer": "97.50%", "other": ['67.50%', '77.50%', '87.50%']}
{"question": "地球の内部構造で液状の層はどれ?（21%）", "answer": "外核", "other": ['上部マントル', '内核', '下部マントル']}
{"question": "音階が1オクターブ上がったとき、音波の振動数は何倍になっている？（21%）", "answer": "2倍", "other": ['4倍', '8倍', '16倍']}
{"question": "次の物質のうち、その内部を音が最も速く伝わるものはどれ？（21%）", "answer": "ダイヤモンド", "other": ['水', '空気', '鉄']}
{"question": "次の金属のうち、ランタノイド金属はどれ？（21%）", "answer": "Sm(サマリウム)", "other": ['Se(セレン)', 'Sc(スカンジウム)', 'Sr(ストロンチウム)']}
{"question": "2010年8月8日に死亡した国内最高齢の「オオサンショウウオ」は何年生きたと推定されている？（21%）", "answer": "推定55年", "other": ['推定25年', '推定1000年', '推定87年']}
{"question": "共生説によると、現在の植物細胞に存在する葉緑体は、もともと何という細菌の一種だった？（21%）", "answer": "藍藻類", "other": ['緑藻類', '褐藻類', '紅藻類']}
{"question": "東大地震研究所のルーツである「震災予防調査会」が発足するきっかけとなった1891年の大地震は何？（21%）", "answer": "濃尾地震", "other": ['三陸沖地震', '芸予地震', '関東大震災']}
{"question": "上弦の月が南中するのはいつ頃？（21%）", "answer": "夕方", "other": ['明け方', '真夜中', '真昼']}
{"question": "100gの水に25gの食塩を混ぜた時、この食塩水の濃度は何％？（21%）", "answer": "0.2", "other": ['0.3', '0.15', '0.25']}
{"question": "アオイガイ科に属するタコの一種で、何故か「タコ」の文字が名前の頭についているのは何？（21%）", "answer": "タコブネ", "other": ['タコガイ', 'タコウオ', 'タコイカ']}
{"question": "尿素を工業的に作る場合に原料となる物質は、アンモニアと何？（21%）", "answer": "二酸化炭素", "other": ['水', '塩酸', 'メタン']}
{"question": "成長して大人になる時に、血液中の赤血球の「核」を失う動物の種類とは？（21%）", "answer": "哺乳類", "other": ['魚類', '爬虫類', '鳥類']}
{"question": "次の地質時代のうち、爬虫類が誕生した時代はどれ？（21%）", "answer": "石炭紀", "other": ['ペルム紀', 'デボン紀', 'シルル紀']}
{"question": "次の食虫植物のうち、粘液を出して獲物を絡め取るという捕虫方法をとっているものはどれ？（21%）", "answer": "モウセンゴケ", "other": ['ウツボカズラ', 'ハエトリグサ', 'ムジナモ']}
{"question": "マリモは何科の植物？（21%）", "answer": "シオグサ科", "other": ['ゴマクサ科', 'ハス科', 'マリモ科']}
{"question": "放射線のアルファ線、ベータ線、ガンマ線を名付けたイギリスの物理学者は誰？（21%）", "answer": "ラザフォード", "other": ['マリー・キュリー', 'チャドウィック', 'ベクレル']}
{"question": "赤外線をアルファベットに文字で略すと何？（21%）", "answer": "IR", "other": ['UV', 'IV', 'UR']}
{"question": "人間の歯の大部分を占めているのは次のどれ？（21%）", "answer": "象牙質", "other": ['カルシウム質', 'エナメル質', 'セメント質']}
{"question": "地球から見て太陽の次に近い恒星は、4．2光年先にある何座のα星？（21%）", "answer": "ケンタウルス座", "other": ['ペルセウス座', 'アンドロメダ座', 'オリオン座']}
{"question": "地球の地殻部分に最も多く含まれている金属元素は何？（21%）", "answer": "アルミニウム", "other": ['マグネシウム', 'ジルコニウム', 'スカンジウム']}
{"question": "2006年に惑星から準惑星に区分が変更となった冥王星の発見者であるアメリカの天文学者は誰？（21%）", "answer": "トンボー", "other": ['シラミ―', 'アリー', 'タガメー']}
{"question": "沖縄で「ゴーヤー」と呼ばれる植物はニガウリですが「フーチバー」と呼ばれる植物は？（21%）", "answer": "ヨモギ", "other": ['ヘチマ', 'ニガウリ', 'カボチャ']}
{"question": "湿原に群生する「ミズバショウ」は何科に属する植物？（21%）", "answer": "サトイモ科", "other": ['ウキクサ科', 'バショウ科', 'スイレン科']}
{"question": "次のうち、熱を加えると硬くなる「熱硬化性」という性質を持つため、耐熱性の高い合成樹脂はどれ？（21%）", "answer": "尿素樹脂", "other": ['ポリエチレン', 'ポリスチレン', 'メタクリル樹脂']}
{"question": "『FU－JI－TSU』や『MUGO・ん・・・色っぽい』などのヒット曲がある歌手は誰？（83%）", "answer": "工藤静香", "other": ['渡辺満里奈', '国生さゆり', '新田恵利']}
{"question": "世界まる見え!テレビ特捜部で、司会をしていたタレントは？（83%）", "answer": "楠田江里子", "other": ['天海祐希', '柴田理恵', '秋野暢子']}
{"question": "モデルの実樹、映画コメンテーターの昆、女優の架純に共通する名字は何？（83%）", "answer": "有村", "other": ['三木', '野田', '島崎']}
{"question": "お笑い芸人が、地方で行う営業のことを、俗に「何まわり」という？（83%）", "answer": "ドサまわり", "other": ['カシャまわり', 'ボトまわり', 'パラまわり']}
{"question": "2010年に、アグネス・チャンのヒット曲『ひなげしの花』をカバーした中国出身のタレントは誰？（83%）", "answer": "ローラ・チャン", "other": ['イーソン・チャン', 'レスリー・チャン', 'ジェイシー・チャン']}
{"question": "連弾といえば、2人で一緒に演奏する楽器は何？（83%）", "answer": "ピアノ", "other": ['ハープ', 'ギター', 'ドラム']}
{"question": "歌舞伎などで、役者が一旦静止してポーズを取ることを何という？（83%）", "answer": "見得を切る", "other": ['腹を切る', '身銭を切る', '首を切る']}
{"question": "中島みゆきの「空と君のあいだに」が主題歌として使用されたドラマは次のうちどれ？（83%）", "answer": "家なき子", "other": ['お金がない', 'この世の果て', '人間失格']}
{"question": "階名でいうと「ドドソソララソファファミミレレド」というメロディで始まる歌は何？（83%）", "answer": "きらきら星", "other": ['さっちゃん', '大きな栗の木の下で', '静かな湖畔']}
{"question": "テレビドラマ『刑事110キロ』で、タイトルにある「110キロ」とは主人公の何の数字？（83%）", "answer": "体重", "other": ['握力', '通勤距離', '車の最高時速']}
{"question": "ミュージカル『アニー』で歌われる、有名な劇中歌は何？（83%）", "answer": "トゥモロー", "other": ['トゥデイ', 'イエスタディ', 'フューチャー']}
{"question": "『大漁まつり』や『ノラ猫三度笠』などの演歌を歌う、演歌少女といえば誰？（83%）", "answer": "さくらまや", "other": ['本田望結', '小林星蘭', '芦田愛菜']}
{"question": "ドラマ『相棒』で主人公・杉下右京の2代目相棒を務めた、「ミッチー」の愛称で呼ばれる俳優は誰？（83%）", "answer": "及川光博", "other": ['成宮寛貴', '水谷豊', '寺脇康文']}
{"question": "『必殺仕事人』の中村主水役や『はぐれ刑事純情派』の安浦刑事役で知られる名俳優は誰？（83%）", "answer": "藤田まこと", "other": ['松平健', '古谷一行', '船越英一郎']}
{"question": "映画『バック・トゥ・ザ・フューチャー』に登場する、タイムトラベルに使われる車の名前は何？（83%）", "answer": "デロリアン", "other": ['モンドリアン', 'エイリアン', 'シャトーブリアン']}
{"question": "お笑いトリオ・ネプチューンの名倉潤と結婚した元おニャン子クラブのメンバーは誰？（83%）", "answer": "渡辺満里奈", "other": ['渡辺美奈代', '高井麻巳子', '工藤静香']}
{"question": "『マル・マル・モリ・モリ!』は、「薫と友樹、たまに○○○」名義で発売されたもの。○○○は？（83%）", "answer": "ムック", "other": ['ミック', 'モック', 'マック']}
{"question": "2013年11月に公開された、織田信長の死後に行われた会議を描いた、三谷幸喜監督の映画は何？（83%）", "answer": "清須会議", "other": ['ウィーン会議', 'ヤルタ会談', '薩長同盟']}
{"question": "木村カエラが2010年6月に結婚を発表した、相手の俳優は誰?（83%）", "answer": "瑛太", "other": ['小池徹平', '妻夫木聡', '小栗旬']}
{"question": "次のうち、1973年に南こうせつとかぐや姫が歌ってヒットしたフォークソングはどれ？（83%）", "answer": "神田川", "other": ['隅田川', '多摩川', '目黒川']}
{"question": "ドラマ『LIARGAME』シリーズや『SPEC』シリーズでヒロインを演じた女優は誰？（83%）", "answer": "戸田恵梨香", "other": ['武井咲', '桐谷美玲', '堀北真希']}
{"question": "雑誌『SEVENTEEN』の専属モデル経験もある、「ばっさー」の愛称で知られる女優は誰？（83%）", "answer": "本田翼", "other": ['豊田翼', '松田翼', '今田翼']}
{"question": "代表曲に、『M』や、『世界で一番熱い夏』がある日本のガールズバンドは？（83%）", "answer": "プリンセス・プリンセス", "other": ['プリンス・プリンス', 'キング・キング', 'クイーン・クイーン']}
{"question": "2005年のNHK大河ドラマ『義経』で主人公の源義経を演じたのは誰？（83%）", "answer": "滝沢秀明", "other": ['木村拓哉', '亀梨和也', '櫻井翔']}
{"question": "『I’m proud』などのヒット曲がある、「ともちゃん」の愛称で知られる歌手は誰？（83%）", "answer": "華原朋美", "other": ['篠原ともえ', '川瀬智子', 'ともさかりえ']}
{"question": "ドラマ『BORDER』や『信長協奏曲』で主演を演じた俳優は誰？（83%）", "answer": "小栗旬", "other": ['鈴木福', '斎藤工', '大泉洋']}
{"question": "マオ、明希、Shinji、ゆうやの4人からなる、人気のヴィジュアル系ロックバンドは何？（83%）", "answer": "シド", "other": ['彩冷える', '少女-ロリヰタ-23区', 'アンティック珈琲店']}
{"question": "2004年のTVドラマ、「エースをねらえ!」で主人公「岡ひろみ」を演じたのは誰？（83%）", "answer": "上戸彩", "other": ['仲間由紀恵', '松本莉緒', '広末涼子']}
{"question": "『survivaldAnce』や『BoyMeetsGirl』などのヒット曲があるグループは何？（83%）", "answer": "TRF", "other": ['LINDBERG', 'THEYELLOWMONKEY', 'SPEED']}
{"question": "ポルノグラフィティの曲『今宵、○○○が見えずとも』。○○○に入る言葉は何？（83%）", "answer": "月", "other": ['太陽', '星', 'UFO']}
{"question": "俳優・コメディアンとして活躍した谷啓。一世を風靡したギャグといえば次のうちどれ？（83%）", "answer": "ガチョーン", "other": ['じゃあ～りませんか', 'チッチキチー', 'アジャパー']}
{"question": "次のうち、千家和也作詞・穂口雄右作曲のキャンディーズの代表曲は何？（83%）", "answer": "年下の男の子", "other": ['年上の男の子', '年上の女の子', '年下の女の子']}
{"question": "ドラマ『闇金ウシジマくん』シリーズや『勇者ヨシヒコ』シリーズで主演を演じた俳優は誰？（83%）", "answer": "山田孝之", "other": ['山田洋次', '山田親太朗', '山田涼介']}
{"question": "小田和正が歌う主題歌『ラブ・ストーリーは突然に』も大ヒットした、1991年放送のドラマは何？（83%）", "answer": "東京ラブストーリー", "other": ['素顔のままで', '101回目のプロポーズ', 'あすなろ白書']}
{"question": "B’z、嵐、ウルフルズのメンバーの中に共通する名字は何？（83%）", "answer": "松本", "other": ['大野', '二宮', '相葉']}
{"question": "2010年の映画「ノルウェイの森」の原作者は誰？（83%）", "answer": "村上春樹", "other": ['渡辺淳一', '村上龍', '五木寛之']}
{"question": "ファンタジー映画『ハリー・ポッター』シリーズの原作者は誰？（83%）", "answer": "J・K・ローリング", "other": ['J・S・ローリング', 'J・C・ローリング', 'J・D・ローリング']}
{"question": "夫は俳優の三浦友和である、『青い果実』、『いい日旅立ち』などの曲で知られる歌手は誰？（83%）", "answer": "山口百恵", "other": ['森昌子', '松田聖子', '桜田淳子']}
{"question": "かつて、堀ちえみが演じた「ドジでのろまな亀」が人気を博したドラマ。『何物語』？（83%）", "answer": "スチュワーデス", "other": ['デザイナー', 'エレベーターガール', 'ナース']}
{"question": "高橋克典が主演した、柳沢きみおの漫画を原作とするテレビ朝日系列のドラマは何？（83%）", "answer": "特命係長・只野仁", "other": ['特命課長・只野仁', '特命社長・只野仁', '特命部長・只野仁']}
{"question": "『春日局』『おしん』『渡る世間は鬼ばかり』で知られる日本の女性脚本家は誰？（83%）", "answer": "橋田壽賀子", "other": ['北川悦吏子', '吉田智子', '大石静']}
{"question": "好きなたばこから芸名をつけた、本名を三浦健一というお笑い芸人は誰？（83%）", "answer": "三浦マイルド", "other": ['三浦ライルド', '三浦ワイルド', '三浦チャイルド']}
{"question": "次の中でおバカユニット「Pabo」のメンバーでないのは?（83%）", "answer": "若槻千夏", "other": ['里田まい', '木下優樹菜', 'スザンヌ']}
{"question": "ロンドン五輪開会式にも出演したポール・マッカートニーが所属していたグループは何？（83%）", "answer": "ザ・ビートルズ", "other": ['エアロスミス', 'クイーン', 'U2']}
{"question": "芦田愛菜、鈴木福が出演し、主題歌『マル・マル・モリ・モリ!』もヒットしたドラマは何？（83%）", "answer": "マルモのおきて", "other": ['マリモのおきて', 'マモルのおきて', 'マモリのおきて']}
{"question": "「かきねのかきねの曲がり角」という歌い出しで始まる童謡は何？（83%）", "answer": "たき火", "other": ['ふるさと', '春よ来い', 'もみじ']}
{"question": "演歌「兄弟仁義」「与作」「風雪ながれ旅」はどの演歌歌手の楽曲?（83%）", "answer": "北島三郎", "other": ['森進一', '五木ひろし', '細川たかし']}
{"question": "映画ローマの休日でオードリーヘップバーンがジェラートを食べた広場の名前は?（83%）", "answer": "スペイン広場", "other": ['赤の広場', '日比谷公園', '天安門広場']}
{"question": "代表作に交響曲『かちどきと平和』や童謡『赤とんぼ』がある、日本の作曲家は誰？（83%）", "answer": "山田耕筰", "other": ['山田ルイ53世', '山田隆夫', '山田優']}
{"question": "バラエティ番組『いきなり!黄金伝説』の司会を務めているお笑いコンビは何？（83%）", "answer": "ココリコ", "other": ['ナインティナイン', 'ガレッジセール', 'さまぁ～ず']}
{"question": "TBS系の番組『オールスター感謝祭』で、今田耕司とともに総合司会を務める女性タレントは誰？（83%）", "answer": "島崎和歌子", "other": ['森口博子', '松本明子', '磯野貴理子']}
{"question": "「ちょっとだけよ」と言いながら踊るギャグで知られる、ザ・ドリフターズのメンバーは誰？（83%）", "answer": "加藤茶", "other": ['いかりや長介', '志村けん', '高木ブー']}
{"question": "童謡『ほたるこい』の歌詞で、「こっちのみずは○○○」と歌われている？（83%）", "answer": "あまい", "other": ['おいしい', 'しょぼい', 'すっぱい']}
{"question": "ギターなどのコードを弾くときに、指で押さえていない弦を何という？（83%）", "answer": "開放弦", "other": ['開幕弦', '開発弦', '開始弦']}
{"question": "映画『今日、恋をはじめます』や『るろうに剣心』でヒロインを演じた女優は誰？（83%）", "answer": "武井咲", "other": ['忽那汐里', '剛力彩芽', '能年玲奈']}
{"question": "玉木宏が主人公の教師・小川孝信を演じた、奈良県を舞台とした2008年のドラマは何？（83%）", "answer": "鹿男あをによし", "other": ['牛男あをによし', '馬男あをによし', '虎男あをによし']}
{"question": "NHK紅白歌合戦でも歌われた庄野真代のヒット曲『飛んで○○○』。○○○に入る都市はどこ？（83%）", "answer": "イスタンブール", "other": ['ベイルート', 'エルサレム', 'ドバイ']}
{"question": "現在は九代目市川中車を名乗っている俳優は誰？（83%）", "answer": "香川照之", "other": ['船越英一郎', '高嶋政伸', '唐沢寿明']}
{"question": "現在、めざましテレビのメインMCを務めている、愛称を「ショーパン」というアナウンサーは誰？（83%）", "answer": "生野陽子", "other": ['三田友梨佳', '加藤綾子', '宮澤智']}
{"question": "お笑い芸人の島田秀平の特技といえば、どんなものの占い？（83%）", "answer": "手相", "other": ['姓名判断', 'タロットカード', '風水']}
{"question": "お笑い芸人・島木譲二の持ちネタで、「大阪名物」といえば何？（83%）", "answer": "パチパチパンチ", "other": ['トントンキック', 'ガンガンエルボー', 'チョキチョキチョップ']}
{"question": "ドラマ『限界集落株式会社』『ホットマン』『ビーチボーイズ』などで主演を務めた俳優は誰？（83%）", "answer": "反町隆史", "other": ['福士蒼汰', '三浦友和', '鈴木福']}
{"question": "ビートルズが初主演した映画『ビートルズがやって来る○○○』。○○○は何？（83%）", "answer": "ヤァ!ヤァ!ヤァ!", "other": ['ハァ!ハァ!ハァ!', 'ナァ!ナァ!ナァ!', 'サァ!サァ!サァ!']}
{"question": "俳優・穂積隆信とその娘の壮絶な親子関係を描き抜いた、実話を元とする往年のテレビドラマは何？（83%）", "answer": "積木くずし", "other": ['積木こわし', '積木おとし', '積木たおし']}
{"question": "仲根かすみ、スザンヌ、里田まいといえば、共通する夫の職業は何？（83%）", "answer": "プロ野球選手", "other": ['料理人', '小説家', 'お笑い芸人']}
{"question": "サザンオールスターズの桑田佳祐の奥さんの職業は？（83%）", "answer": "ミュージシャン", "other": ['デザイナー', '生保レディ', '看護婦']}
{"question": "代表曲『風に吹かれて』などで知られるアメリカの歌手、ボブ・○○○。○○○に入るのは何？（83%）", "answer": "ディラン", "other": ['レノン', 'ジャクソン', 'サイモン']}
{"question": "小倉智昭、笠井信輔、菊川怜が司会を務める、フジテレビの朝の情報番組は何？（83%）", "answer": "とくダネ！", "other": ['めざましテレビ', 'めざにゅ～', 'ノンストップ！']}
{"question": "大阪のご当地ソング、「大阪ラプソディー」を最初にリリースした漫才コンビは誰？（83%）", "answer": "海原千里・万里", "other": ['海原千里・億里', '海原百里・万里', '海原一里・万里']}
{"question": "タレントの島田洋七のベストセラー小説は『○○○のがばいばあちゃん』。○○○は？（83%）", "answer": "佐賀", "other": ['長崎', '熊本', '宮崎']}
{"question": "映画化もされた、鈴木京香がヒロインの中村るいを演じたNHKのドラマは何？（83%）", "answer": "セカンドバージン", "other": ['フォースバージン', 'ファーストバージン', 'サードバージン']}
{"question": "ヒット曲『ひだまりの詩』を歌った、フランス語で「夫婦」という意味があるユニットは何？（83%）", "answer": "Le Couple", "other": ['Le Ciel Bleu', 'Le creuset', 'Le Monde']}
{"question": "タレントの水谷豊、里田まい、大泉洋といえば、いずれも出身都道府県はどこ？（83%）", "answer": "北海道", "other": ['東京都', '大阪府', '福岡県']}
{"question": "父に元プロ野球投手の工藤公康を持つ、ドラマ『ルーズヴェルト・ゲーム』に出演した俳優は誰？（83%）", "answer": "工藤阿須加", "other": ['桑田阿須加', '江夏阿須加', '江川阿須加']}
{"question": "上野樹里や貫地谷しほりが演じる東北の女子高校生たちが、ジャズに打ち込む姿を描いた映画は何？（83%）", "answer": "スウィングガールズ", "other": ['サックスガールズ', 'スキャットガールズ', 'ブルースガールズ']}
{"question": "次のうち、「チュチュ」という服を着て、「トウシューズ」を履いて踊るダンスは何？（83%）", "answer": "バレエダンス", "other": ['タップダンス', 'モダンダンス', 'コサックダンス']}
{"question": "ユダヤ人をナチスの虐殺から守るべく行動する主人公の姿を描く、スピルバーグ監督の映画は何？（83%）", "answer": "シンドラーのリスト", "other": ['シンドバットのリスト', 'シンクレアのリスト', 'シンデレラのリスト']}
{"question": "山河高校の落ちこぼれ生徒たちがジャズに打ち込む姿を描いた、矢口史靖監督の映画は何？（83%）", "answer": "スウィングガールズ", "other": ['少林ガールズ', 'ウォーターガールズ', 'フラガールズ']}
{"question": "「声に出して注文したい料理店」といったコーナーが人気のフジテレビ系列のバラエティ番組は何？（83%）", "answer": "TOKIOカケル", "other": ['TOKIOワル', 'TOKIOタス', 'TOKIOヒク']}
{"question": "「ナハッナハッ」というギャグで知られ、『ナハ』という著書もあるタレントは誰？（83%）", "answer": "せんだみつお", "other": ['なべおさみ', 'やくみつる', 'ふかわりょう']}
{"question": "ヤックン、モックン、フックン。この3人組のアイドルグループといえば何？（83%）", "answer": "シブがき隊", "other": ['少年隊', '海援隊', 'いいとも青年隊']}
{"question": "2004年4月にリリースされた演歌歌手・水森かおりのヒット曲のタイトルは？（83%）", "answer": "「釧路湿原」", "other": ['「八幡湿原」', '「刺巻湿原」', '「霧多布湿原」']}
{"question": "ドラマ『弱くても勝てます』で、主人公の野球部監督・田茂青志を演じた嵐のメンバーは誰？（83%）", "answer": "二宮和也", "other": ['松本潤', '大野智', '相葉雅紀']}
{"question": "ソロ歌手として『たしかなこと』などの曲でも知られる、元オフコースのリーダーは誰？（83%）", "answer": "小田和正", "other": ['桑田佳祐', '山下達郎', '吉田拓郎']}
{"question": "次のうち、歌手・矢井田瞳の通称はどれ？（83%）", "answer": "ヤイコ", "other": ['ヨイコ', 'カイコ', 'アイコ']}
{"question": "個人でテレビ出演することの多い飯尾和樹は、何というお笑いコンビに所属している？（83%）", "answer": "ずん", "other": ['じん', 'ぜん', 'ざん']}
{"question": "AKB総選挙では第1回と第3回で1位を獲得している、2012年にAKB48を卒業した元メンバーは誰？（83%）", "answer": "前田敦子", "other": ['指原莉乃', '渡辺麻友', '大島優子']}
{"question": "坂本九のヒット曲『上を向いて歩こう』が、欧米でヒットしたときのタイトルは何？（83%）", "answer": "スキヤキ", "other": ['ヤキニク', 'シャブシャブ', 'トンカツ']}
{"question": "『プロジェクトA』『スパルタンX』『サイクロンZ』などの映画に主演した、香港の映画スターは誰？（83%）", "answer": "ジャッキー・チェン", "other": ['ミシェール・ヨー', 'アグネス・チャン', 'ブルース・リー']}
{"question": "とあるロボットアニメのタイトルが名前の由来である、松尾陽介と加藤歩によるお笑いコンビは何？（83%）", "answer": "ザブングル", "other": ['イデオン', 'エルガイム', 'ダンバイン']}
{"question": "日本テレビのドラマ『きょうは会社休みます。』で、ヒロインの青石花笑を演じた女優は誰？（83%）", "answer": "綾瀬はるか", "other": ['北乃きい', '前田敦子', '榮倉奈々']}
{"question": "日本テレビのドラマ『ホタルノヒカリ』シリーズで、ヒロインの雨宮蛍を演じた女優は誰？（83%）", "answer": "綾瀬はるか", "other": ['堀北真希', '杏', '沢尻エリカ']}
{"question": "TBS系列のドラマ『渡る世間は鬼ばかり』の脚本家は誰？（83%）", "answer": "橋田壽賀子", "other": ['野島伸司', '三谷幸喜', '北川悦吏子']}
{"question": "『マボロシの鳥』『文明の子』などの著書がある、爆笑問題のメンバーは誰？（83%）", "answer": "太田光", "other": ['濱口優', '田中裕二', '有野晋哉']}
{"question": "クラゲをこよなく愛する倉下月海を主人公とする2014年公開の映画『○○姫』。○○は？（83%）", "answer": "海月", "other": ['海栗', '海鞘', '海星']}
{"question": "毎年1月下旬に発表され、アカデミー賞の前哨戦として知られる、映画・テレビドラマの賞は何？（83%）", "answer": "ゴールデングローブ賞", "other": ['ゴールデンハット賞', 'ゴールデンマン賞', 'ゴールデンスクリーン賞']}
{"question": "映画『るろうに剣心』などで主演を演じた俳優の佐藤健。「健」の読み方は何？（83%）", "answer": "たける", "other": ['けん', 'ごん', 'たけし']}
{"question": "童謡『一年生になったら』の歌詞で、富士山の上で食べたい、と歌われているものは何？（83%）", "answer": "おにぎり", "other": ['ドーナツ', 'べんとう', 'からあげ']}
{"question": "NHKEテレの番組『にほんごであそぼ』に出演している、大相撲の元・大関のタレントといえば誰？（83%）", "answer": "KONISHIKI", "other": ['TAKAMIYAMA', 'MUSASHIMARU', 'AKEBONO']}
{"question": "テレビ情報誌の『ザテレビジョン』で、表紙となっている人物が持っている果物は何？（83%）", "answer": "レモン", "other": ['リンゴ', 'バナナ', 'オレンジ']}
{"question": "1980年代の漫才ブームを牽引した、島田洋七と島田洋八からなる往年のお笑いコンビは何？（83%）", "answer": "B＆B", "other": ['A＆A', 'C＆C', 'D＆D']}
{"question": "女性タレントの福田萌を妻に持つ、お笑い芸人は誰？（83%）", "answer": "中田敦彦", "other": ['川島章良', '金田哲', '藤森慎吾']}
{"question": "次のタレントのうち、日本人であるのは誰？（83%）", "answer": "ミスターオクレ", "other": ['ダンテ・カーヴァー', 'アグネス・チャン', 'デーブ・スペクター']}
{"question": "俳優の堺雅人の妻である女優は誰？（83%）", "answer": "菅野美穂", "other": ['奥菜恵', '酒井美紀', 'ともさかりえ']}
{"question": "チェッカーズの曲で「涙の」といえば続く言葉は何？（83%）", "answer": "リクエスト", "other": ['ブレス', 'ステージ', 'スキャンダル']}
{"question": "踊る大捜査線の主人公の名字は?（83%）", "answer": "青島", "other": ['青鳥', '白鳥', '青烏']}
{"question": "テレビ朝日系のニュース番組『報道ステーション』のメインキャスターは誰？（83%）", "answer": "古舘伊知郎", "other": ['堀尾正明', '宮根誠司', '鳥越俊太郎']}
{"question": "次のSMAPのメンバーのうち、もっとも年上は誰？（83%）", "answer": "中居正広", "other": ['木村拓哉', '香取慎吾', '稲垣吾郎']}
{"question": "次のうち、道端三姉妹にいないのは誰？（83%）", "answer": "道端マリア", "other": ['道端カレン', '道端アンジェリカ', '道端ジェシカ']}
{"question": "1980年に発売された、沢田研二の大ヒット曲は何？（83%）", "answer": "TOKIO", "other": ['SMAP', 'V6', 'KinKiKids']}
{"question": "1986年に発表された、ヘヴィメタルバンド、聖飢魔IIのファーストシングル(小経典)は何？（83%）", "answer": "蝋人形の館", "other": ['市松人形の館', '藁人形の館', 'バービー人形の館']}
{"question": "1993年に発売された広瀬香美の3枚目のシングルのタイトルは、『何の神様』？（83%）", "answer": "ロマンス", "other": ['トイレ', '受験', 'エンタ']}
{"question": "2003年にヒットした楽曲『月のしずく』を歌ったRUIとは、女優の誰？（83%）", "answer": "柴咲コウ", "other": ['観月ありさ', '沢尻エリカ', '菅野美穂']}
{"question": "かつてキユーピーのCMソング『たらこ・たらこ・たらこ』で人気を博した小学生ユニットは何？（83%）", "answer": "キグルミ", "other": ['ハルカゼ', 'コパンダ', 'トモイキ']}
{"question": "木村拓哉が主人公の万俵鉄平を演じた、山崎豊子原作の2007年放送のテレビドラマは何？（83%）", "answer": "華麗なる一族", "other": ['白い巨塔', '大地の子', '沈まぬ太陽']}
{"question": "次のうち木村拓哉主演のドラマでないものは?（83%）", "answer": "ビーチボーイズ", "other": ['HERO', 'プライド', 'ロングバケーション']}
{"question": "M－1グランプリの冠スポンサーだった企業はどこ？（83%）", "answer": "オートバックス", "other": ['IBM', 'エクソンモービル', 'ファイザー']}
{"question": "『三百六十五歩のマーチ』で知られる歌手・水前寺清子の愛称といえば何？（83%）", "answer": "チータ", "other": ['クーガ', 'ジャガ', 'ライガ']}
{"question": "2004年に放送された木村拓哉主演のドラマ『プライド』でテーマとなったのはどんなスポーツ？（83%）", "answer": "アイスホッケー", "other": ['ラクロス', 'トライアスロン', 'サッカー']}
{"question": "TBSのドラマ『MOZU』主演で知られる俳優は誰？（83%）", "answer": "西島秀俊", "other": ['北島秀俊', '南島秀俊', '東島秀俊']}
{"question": "かつてのドラマ『家政婦は見た！』で、主人公の石崎秋子役を演じた女優は誰？（83%）", "answer": "市原悦子", "other": ['かたせ梨乃', '山村紅葉', '中村玉緒']}
{"question": "NHKのドラマ「ゲゲゲの女房」で向井理が演じたのはどんな役?（83%）", "answer": "漫画家", "other": ['フリーのカメラマン', 'イタリア料理のシェフ', 'バーテンダー']}
{"question": "玉木宏のドラマ「のだめカンタービレ」での役名は？（83%）", "answer": "千秋真一", "other": ['千夏真一', '千冬真一', '千春真一']}
{"question": "小栗旬がドラマ「花ざかりの君たちへ～イケメン♂パラダイス～」で演じた役名は？（83%）", "answer": "佐野泉", "other": ['市野泉', '須野泉', '世野泉']}
{"question": "リコーダーの前面にある穴の数は7つですが、背面にある穴の数はいくつ？（83%）", "answer": "1つ", "other": ['7つ', '5つ', '3つ']}
{"question": "石原裕次郎と牧村旬子のデュエットソング『○○○の恋の物語』。○○○に入る地名は何？（83%）", "answer": "銀座", "other": ['上野', '有楽町', '新宿']}
{"question": "AKB48のメンバーで、「ぱるる」の愛称で知られるのは誰？（83%）", "answer": "島崎遥香", "other": ['島田晴香', '兒玉遥', '石田晴香']}
{"question": "『愛は勝つ』や『まゆみ』などのヒット曲がある歌手は誰？（83%）", "answer": "KAN", "other": ['浜田省吾', '大江千里', '徳永英明']}
{"question": "『夜桜お七』や『また君に恋してる』などのヒット曲がある女性演歌歌手は誰？（83%）", "answer": "坂本冬美", "other": ['水森かおり', '小林幸子', '石川さゆり']}
{"question": "女優・本仮屋ユイカの名字はどう読む？（83%）", "answer": "もとかりや", "other": ['もとかや', 'ほんかりや', 'ほんかや']}
{"question": "北野武の初監督作品『その男、○○につき』。○○に入る言葉は何？（83%）", "answer": "凶暴", "other": ['残忍', '獰猛', '冷酷']}
{"question": "2013年からの今の芸名となった、かつての芸名を山崎邦正といったタレントは誰？（83%）", "answer": "月亭方正", "other": ['三遊亭方正', '春風亭方正', '笑福亭方正']}
{"question": "鳥に姿を変えられたヒロイン・オデットを描く、チャイコフスキーのバレエ音楽は何？（83%）", "answer": "白鳥の湖", "other": ['くるみ割り人形', 'スラヴ行進曲', '眠れる森の美女']}
{"question": "映画『男はつらいよ』シリーズで、マドンナのリリーを演じた女優は誰？（83%）", "answer": "浅丘ルリ子", "other": ['林家パー子', '泉ピン子', '和田アキ子']}
{"question": "シドニー交響楽団の本拠地でもある、オーストラリアの劇場は何？（83%）", "answer": "オペラハウス", "other": ['ボリジョイ劇場', 'スカラ座', 'なんばグランド花月']}
{"question": "ベルトルッチ監督の映画『ラストエンペラー』は、どの王朝の最後の皇帝を描いた作品？（83%）", "answer": "中国の清", "other": ['イギリスのノルマン朝', 'インドのムガル朝', 'フランスのブルボン朝']}
{"question": "日本のしきたりなどを紹介するテレビ東京系列の番組『○○○総本家』。○○○に入る言葉は何？（83%）", "answer": "和風", "other": ['古風', '今風', '洋風']}
{"question": "1971年にリリースされた、レッド・ツェッペリンの曲は『○○○への階段』。○○○は？（83%）", "answer": "天国", "other": ['煉獄', '王国', '地獄']}
{"question": "京都出身であるため、ニックネームを「ゆいはん」という、Notyetでも活動しているAKBメンバーは誰？（83%）", "answer": "横山由依", "other": ['柏木由紀', '渡辺美優紀', '渡辺麻友']}
{"question": "次のうち、お笑い界の大物、いわゆる「ビッグ3」に含まれないのは誰？（83%）", "answer": "笑福亭鶴瓶", "other": ['タモリ', 'ビートたけし', '明石家さんま']}
{"question": "俳優の水谷豊を夫に持つ、アイドルグループ・キャンディーズの元メンバーは誰？（83%）", "answer": "伊藤蘭", "other": ['中山美穂', '松本伊代', '松田聖子']}
{"question": "『ハイティーン・ブギ』や『ミッドナイト・シャッフル』などのヒット曲がある歌手は誰？（83%）", "answer": "近藤真彦", "other": ['清水宏次朗', '田原俊彦', '風見慎吾']}
{"question": "アイドルグループ、Kis-My-Ft2。どんなアイテムを使ったパフォーマンスで有名？（83%）", "answer": "ローラースケート", "other": ['トランポリン', '南京玉すだれ', 'モトクロス']}
{"question": "「アリさんマーク」でおなじみの引越社のテレビCMで、巨大化してしまうタレントといえば誰？（83%）", "answer": "赤井英和", "other": ['ガッツ石松', '具志堅用高', '畑山隆則']}
{"question": "芸人たちが様々なお題の大喜利を答えて競う、フジテレビの人気番組は何？（83%）", "answer": "IPPONグランプリ", "other": ['NIPPONグランプリ', 'ROPPONグランプリ', 'NIHONグランプリ']}
{"question": "ハリーポッターの両親を殺し、彼の命をも狙う闇の魔法使いの名前は？（83%）", "answer": "ヴォルデモート", "other": ['スリザリン', 'サタン', 'ダンブルドア']}
{"question": "ウリ科の実を乾燥させ、中に小さな玉を入れて作る、振って音を出す楽器といえば何？（83%）", "answer": "マラカス", "other": ['マスカラ', 'スマカラ', 'カラスマ']}
{"question": "2000年にシングル『Close To Your Heart』でデビューした歌手は誰？（83%）", "answer": "愛内里菜", "other": ['藍内里菜', '哀内里菜', '相内里菜']}
{"question": "『夜霧よ今夜も有難う』や『ブランデーグラス』などのヒット曲を歌った昭和のスターは誰？（83%）", "answer": "石原裕次郎", "other": ['坂本九', '三波春夫', '春日八郎']}
{"question": "子ども服ブランドの企画やブログ執筆で知られる、元モーニング娘。のママタレントといえば誰？（83%）", "answer": "辻希美", "other": ['高橋愛', '加護亜依', '矢口真理']}
{"question": "映画『グラディエーター』で、主人公の剣闘士マキシマスを演じた俳優は誰？（83%）", "answer": "ラッセル・クロウ", "other": ['ラッセル・ジロウ', 'ラッセル・タロウ', 'ラッセル・ゴロウ']}
{"question": "ロバート・デ・ニーロが主人公のボクサーを演じた、1980年公開の映画は何？（83%）", "answer": "レイジング・ブル", "other": ['レイジング・ドル', 'レイジング・ジル', 'レイジング・ガル']}
{"question": "昼食をテーマにしたNHKの番組『サラメシ』。「サラ」とは何のこと？（83%）", "answer": "サラリーマン", "other": ['サラウンド', 'サラサーテ', 'サラダ']}
{"question": "かつて、吉川晃司とともにCOMPLEXを結成していた歌手は誰？（83%）", "answer": "布袋寅泰", "other": ['稲葉浩志', '吉田拓郎', '桑田佳祐']}
{"question": "竹山道雄の小説を原作とする映画『○○○の竪琴』。○○○に入る言葉は何？（83%）", "answer": "ビルマ", "other": ['ソ連', 'プロイセン', 'オスマン']}
{"question": "横浜、汽船、女の子、異人さんから連想される童謡は何？（83%）", "answer": "赤い靴", "other": ['赤い糸', '赤い鳥', '赤い月']}
{"question": "80年代に「おさむちゃんで一す」のギャグで一世を風靡した漫才コンビは何？（83%）", "answer": "ザ・ぼんち", "other": ['ナイツ', '銀シャリ', 'B&amp;B']}
{"question": "『東京』や『やっぱ好きやねん』などのヒット曲を歌った歌手は誰？（83%）", "answer": "やしきたかじん", "other": ['かまやつひろし', 'さだまさし', 'ささきいさお']}
{"question": "1977年に発売した『あずさ2号』などのヒット曲で知られる兄弟デュオは何？（83%）", "answer": "狩人", "other": ['宇宙人', '外国人', '日本人']}
{"question": "1971年にシングル『白い週末』でデビューした、ヒット曲『六本木心中』で知られる歌手は誰？（83%）", "answer": "アン・ルイス", "other": ['ジョー・ルイス', 'コルビー・ルイス', 'カール・ルイス']}
{"question": "そのスタイルが「エクスプレスダンスと各駅停車ボーカル」と称される男性音楽グループは何？（83%）", "answer": "超特急", "other": ['準特急', '新幹線', '新快速']}
{"question": "歌手のマッカートニー、俳優のニューマン、デザイナーのスミスに共通するファーストネームは何？（83%）", "answer": "ポール", "other": ['リンゴ', 'ジョージ', 'ジョン']}
{"question": "歌詞に「真っ赤なバラ」や「白いパンジー」などが登場する、小坂明子の1973年のヒット曲は何？（83%）", "answer": "あなた", "other": ['みんな', 'わたし', 'だれか']}
{"question": "お笑いコンビ・タカアンドトシのメンバー2人に共通する出身都道府県はどこ？（83%）", "answer": "北海道", "other": ['沖縄県', '大阪府', '東京都']}
{"question": "次のうち、元AKB48のメンバーである女優のニックネームはどれ？（83%）", "answer": "マエアツ", "other": ['マエタケ', 'マエノリ', 'マエケン']}
{"question": "シンガーソングライターが、過去に他のアーティストに提供した曲を、自身で歌うことを何という？（83%）", "answer": "セルフカバー", "other": ['マルチカバー', 'ソフトカバー', 'ハードカバー']}
{"question": "次のうち、フジテレビをキー局とするニュースネットワークはどれ？（83%）", "answer": "FNN", "other": ['ANN', 'NNN', 'JNN']}
{"question": "若手俳優の工藤阿須加の父親といえば元何の選手？（83%）", "answer": "野球", "other": ['相撲', 'サッカー', 'バレーボール']}
{"question": "映画『007』シリーズや『ザ・ロック』などに主演した俳優は誰？（83%）", "answer": "ショーン・コネリー", "other": ['ジョージ・コネリー', 'ジョン・コネリー', 'ショー・コネリー']}
{"question": "次のうち、マイケル・ダグラス、高倉健、松田優作らが出演した1989年公開の映画はどれ？（83%）", "answer": "ブラック・レイン", "other": ['ブルー・レイン', 'ホワイト・レイン', 'グリーン・レイン']}
{"question": "フジテレビのドラマ『ファーストクラス』で、ヒロインの吉成ちなみを演じた女優は誰？（83%）", "answer": "沢尻エリカ", "other": ['川口春奈', '広瀬アリス', 'すみれ']}
{"question": "木村拓哉が主人公の下級武士・三村新之丞を演じた、2006年公開の映画は何？（83%）", "answer": "武士の一分", "other": ['たそがれ清兵衛', '蝉しぐれ', '雨あがる']}
{"question": "NHK連続テレビ小説の、午前の放送開始時間は午前8時ですが、午後の放送開始時間は午後何時何分？（83%）", "answer": "12:45", "other": ['15:45', '13:45', '14:45']}
{"question": "次のうち、Mr.Childrenの曲ではないのはどれ？（83%）", "answer": "TSUNAMI", "other": ['ニシエヒガシエ', 'しるし', 'GIFT']}
{"question": "元おニャン子クラブのメンバー、高井麻巳子を妻に持つ、作詞家・放送作家は誰？（83%）", "answer": "秋元康", "other": ['なかにし礼', '宮藤官九郎', 'つんく♂']}
{"question": "「モンパチ」の略称で呼ばれる、沖縄県出身の3人組バンドは何？（83%）", "answer": "MONGOL800", "other": ['MONSTER800', 'MONKEY800', 'MONDAY800']}
{"question": "次のうち、2008年にリリースされた、いきものがかりのヒット曲はどれ？（83%）", "answer": "ブルーバード", "other": ['サンダーバード', 'ホワイトバード', 'レッドバード']}
{"question": "2016年の「R-1ぐらんぷり」で優勝した、誇張したモノマネでおなじみのピン芸人は誰？（83%）", "answer": "ハリウッドザコシショウ", "other": ['ロンドンザコシショウ', 'シドニーザコシショウ', 'ボストンザコシショウ']}
{"question": "藤岡弘、が44年ぶりに主人公の本郷猛を演じた、2016年公開の映画は何？（83%）", "answer": "仮面ライダー1号", "other": ['仮面ライダーアマゾン', '仮面ライダー2号', '仮面ライダーX']}
{"question": "福山雅治、藤原さくらが出演した、2016年放送のフジテレビの「月9」ドラマは何？（83%）", "answer": "ラヴソング", "other": ['ハートフルソング', 'クリスマスソング', 'ロマンスソング']}
{"question": "映画『男はつらいよ』の主人公・車寅次郎のニックネーム「○○○の寅さん」。○○○は何？（83%）", "answer": "フーテン", "other": ['カーテン', 'ノーテン', 'レーテン']}
{"question": "モデル・タレントの市川紗椰。「紗椰」は何と読む？（83%）", "answer": "さや", "other": ['さら', 'さき', 'さな']}
{"question": "第13回日本レコード大賞を受賞した、五木ひろしのヒット曲は何？（83%）", "answer": "よこはま・たそがれ", "other": ['よこすか・たそがれ', 'かわさき・たそがれ', 'さがみはら・たそがれ']}
{"question": "大会チェアマンを松本人志が務め、お笑い芸人の大喜利NO.1を決定する、フジテレビの番組は何？（83%）", "answer": "IPPONグランプリ", "other": ['ROPPONグランプリ', 'NIPPONグランプリ', 'BAPPONグランプリ']}
{"question": "2016年の映画『セーラー服と機関銃 -卒業-』で主演を務めた女優は誰？（83%）", "answer": "橋本環奈", "other": ['渡辺麻友', '百田夏菜子', '菊地亜美']}
{"question": "加持リョウジ、赤木リツコ、葛城ミサトなどの人物が登場するアニメは何？（80%）", "answer": "新世紀エヴァンゲリオン", "other": ['創聖のアクエリオン', '交響詩篇エウレカセブン', '機動戦艦ナデシコ']}
{"question": "ミスアメリカ、バトルコサック、バトルジャパンといったメンバーがいる戦隊は次のうちどれ？（80%）", "answer": "バトルフィーバーJ", "other": ['ジャッカー電撃隊', '電子戦隊デンジマン', '秘密戦隊ゴレンジャー']}
{"question": "2014年に、『日本よ、これが男である!』という副題でゲーム化された漫画は何？（80%）", "answer": "魁!!男塾", "other": ['キン肉マン', 'ドラゴンボール', '幽☆遊☆白書']}
{"question": "石渡治の漫画『パスポート・ブルー』で、主人公の真上直進はどんな職業を目指している？（80%）", "answer": "宇宙飛行士", "other": ['指揮者', '競馬のジョッキー', '総理大臣']}
{"question": "1986年に『神龍の謎』という副題でファミコンゲーム化された漫画は何？（80%）", "answer": "ドラゴンボール", "other": ['北斗の拳', 'キン肉マン', 'キャプテン翼']}
{"question": "『キン肉マン』に登場する超人、アシュラマンの顔の数はいくつ？（80%）", "answer": "3つ", "other": ['2つ', '5つ', '4つ']}
{"question": "『ドラえもん』のひみつ道具「おおかみ男クリーム」は、塗ってどんな物を見ると狼に変身する？（80%）", "answer": "丸い物", "other": ['三角の物', '四角い物', '星型の物']}
{"question": "2012年12月から放送されたアニメ『僕の妹は「○○おかん」』。○○に入る地名は何？（80%）", "answer": "大阪", "other": ['奈良', '京都', '神戸']}
{"question": "2011年12月に発売されたプレイステーションポータブルの後継機といえば、プレイステーション「何」？（80%）", "answer": "Vita", "other": ['Vista', '7', '8']}
{"question": "『ONEPIECE』の三刀流の使い手、ロロノア・ゾロが、両手以外に刀を持つのはどこ？（80%）", "answer": "口", "other": ['股', '足', '脇']}
{"question": "『それいけ！アンパンマン』のカレーパンマンが身につけているマントの色は何色？（80%）", "answer": "黄色", "other": ['黒色', '白色', '緑色']}
{"question": "NHK制作のアニメ作品『ガッ活!』の舞台となっているのは次のうちどれ？（80%）", "answer": "中学校", "other": ['病院', 'テレビ局', '軍隊']}
{"question": "2012年に綾瀬はるか主演で映画化された、加賀美あつ子が主人公の漫画作品は何？（80%）", "answer": "ひみつのアッコちゃん", "other": ['花の子ルンルン', '魔法使いサリー', '魔女っ子メグちゃん']}
{"question": "アニメ『それいけ！アンパンマンの次のキャラクターのうち、アンパンマンの仲間ではないのは誰？（80%）", "answer": "ばいきんまん", "other": ['メロンパンナ', 'カレーパンマン', 'しょくぱんまん']}
{"question": "「小野D」という愛称でも呼ばれる男性声優は誰？（80%）", "answer": "小野大輔", "other": ['谷山紀章', '藤原啓治', '杉田智和']}
{"question": "戦国時代にタイムスリップした料理人・ケンを主人公とする漫画。『誰のシェフ』？（80%）", "answer": "信長", "other": ['信玄', '秀吉', '家康']}
{"question": "漫画『ベルサイユのばら』の舞台になっている国はどこ？（80%）", "answer": "フランス", "other": ['イタリア', 'イギリス', 'ドイツ']}
{"question": "胸にカラータイマーという装置をつけているヒーローは次のうちどれ？（80%）", "answer": "ウルトラマン", "other": ['月光仮面', '仮面ライダー', '宇宙刑事ギャバン']}
{"question": "次のアニメのうち、女の子を主人公とする作品はどれ？（80%）", "answer": "ちびまる子ちゃん", "other": ['クレヨンしんちゃん', '名探偵コナン', 'ドラえもん']}
{"question": "次のゲームのうち、シューティングゲームでないのはどれ？（80%）", "answer": "コラムス", "other": ['グラディウス', 'スペースインベーダー', 'ゼビウス']}
{"question": "次のゲームのうち、車を運転するゲームでないものはどれ？（80%）", "answer": "スターフォックス", "other": ['リッジレーサー', 'アウトラン', 'グランツーリスモ']}
{"question": "次のうち、『ウルトラマン』に登場する怪獣はどれ？（80%）", "answer": "レッドキング", "other": ['ブラックキング', 'イエローキング', 'ブルーキング']}
{"question": "岩鬼正美、殿馬一人、里中智といった人物が登場する、水島新司の野球漫画は何？（80%）", "answer": "ドカベン", "other": ['タッチ', '巨人の星', '侍ジャイアンツ']}
{"question": "ニコチャン大王やスッパマンなどのキャラクターが登場する漫画は何？（80%）", "answer": "Dr.スランプ", "other": ['風魔の小次郎', 'キャプテン翼', 'シェイプアップ乱']}
{"question": "ヤマザキ王国王子の主人公が巻き起こす騒動を描いた、樫本学ヴのギャグ漫画は『「何」ヤマザキ』？（80%）", "answer": "学級王", "other": ['生徒王', '学校王', '教室王']}
{"question": "アニメ『新世紀エヴァンゲリオン』に登場する碇シンジの上司、ミサトさんの名字は何？（80%）", "answer": "葛城", "other": ['冬月', '加持', '赤木']}
{"question": "デジタル化普及以前のTVアニメで一般的だった、透明なシートに画を描いて作るアニメを何という？（80%）", "answer": "セルアニメ", "other": ['人形アニメ', '切り絵アニメ', 'クレイアニメ']}
{"question": "次のうち、少女漫画で良く見られる、多くの女子が憧れるというシチュエーションはどれ？（80%）", "answer": "壁ドン", "other": ['壁ズン', '壁ゴン', '壁バン']}
{"question": "さいとう・たかをの漫画『ゴルゴ13』の主人公の名前は○○○東郷。○○○は何？（80%）", "answer": "デューク", "other": ['ナイト', 'バロン', 'プリンス']}
{"question": "谷川史子の漫画『○○○様物語』　。○○○は何？（80%）", "answer": "おひとり", "other": ['おふたり', 'よんにん', 'さんにん']}
{"question": "中村尚儁の漫画『1／11じゅういちぶんのいち』の題材となっているスポーツは何？（80%）", "answer": "サッカー", "other": ['アイスホッケー', 'ハンドボール', '水球']}
{"question": "冨樫義博の漫画『HUNTER×HUNTER』で、主人公が探すのは次のうちどれ？（80%）", "answer": "父親", "other": ['宝', '未開の土地', '自分の体']}
{"question": "青山剛昌の漫画『YAIBA』の主人公「鉄刃」。さて、何と読む？（80%）", "answer": "くろがねやいば", "other": ['てつやいば', 'かたいやいば', 'あいあんやいば']}
{"question": "藤子不二雄Aが描いた、自らの自伝的漫画作品のタイトルは何？（80%）", "answer": "まんが道", "other": ['アニメ道', '作家道', '上京道']}
{"question": "次のアニメ映画のうち、宮崎駿監督作品ではないものはどれ？（80%）", "answer": "新世紀エヴァンゲリオン", "other": ['崖の上のポニョ', 'もののけ姫', '風立ちぬ']}
{"question": "次の4コマ漫画のうち、アニメ化された作品はどれ？（80%）", "answer": "けいおん!", "other": ['ふおんコネクト!', 'うさかめコンボ!', 'こどもすまいる!']}
{"question": "次のうち、漫画雑誌『週刊少年ジャンプ』に連載されている漫画はどれ？（80%）", "answer": "ONE PIECE", "other": ['金田一少年の事件簿R', '弱虫ペダル', 'マギ']}
{"question": "手塚治虫の漫画『ジャングル大帝』の主人公、レオの体の色は何色？（80%）", "answer": "白色", "other": ['赤色', '黒色', '黄色']}
{"question": "福本伸行の漫画のタイトルで、『賭博破戒録』『賭博黙示録』の後に共通してつくのは何？（80%）", "answer": "カイジ", "other": ['カツジ', 'ケンジ', 'コウジ']}
{"question": "漫画雑誌『週刊少年マガジン』に連載されていた恋愛漫画『○○○ BE…』。○○○は何？（80%）", "answer": "BOYS", "other": ['HUMAN', 'PEOPLE', 'GENTLE']}
{"question": "アニメ『鋼の錬金術師』で、主人公である兄エドワードと弟アルフォンスの苗字は何？（80%）", "answer": "エルリック", "other": ['アームストロング', 'マスタング', 'ブラッドレイ']}
{"question": "ゲーム『龍が如く』シリーズの作品のうち、主人公がゾンビと戦うものはどれ？（80%）", "answer": "龍が如く OF THE END", "other": ['龍が如く 維新!', '龍が如く 見参!', '龍が如く0']}
{"question": "ゲーム『ロックマン』に登場する敵で、サンダービームで攻撃してくるのは、次のうちどれ？（80%）", "answer": "エレキマン", "other": ['ガッツマン', 'ファイヤーマン', 'ボンバーマン']}
{"question": "ゲーム『ロックマン』に登場する敵で、巨大な岩を持ち上げて攻撃してくるのは、次のうちどれ？（80%）", "answer": "ガッツマン", "other": ['ボンバーマン', 'エレキマン', 'ファイヤーマン']}
{"question": "トレーディングカードゲームを題材とする、高橋和希の漫画は何？（80%）", "answer": "遊☆戯☆王", "other": ['みどりのマキバオー', '封神演義', 'るろうに剣心']}
{"question": "ゲーム『ケロケロキング』で、プレイヤーが飛ばす生き物は何？（80%）", "answer": "カエル", "other": ['トンボ', 'ウサギ', 'イタチ']}
{"question": "松野家の六つ子といえば、赤塚不二夫の何という漫画の主人公？（80%）", "answer": "おそ松くん", "other": ['ひみつのアッコちゃん', 'もーれつア太郎', '天才バカボン']}
{"question": "漫画家の「藤子不二雄」は何人組のユニットだった？（80%）", "answer": "2人", "other": ['5人', '4人', '3人']}
{"question": "『千夜一夜物語』を題材にした、ディズニーのアニメ映画は何？（80%）", "answer": "アラジン", "other": ['ポカホンタス', 'ムーラン', 'ヘラクレス']}
{"question": "タレント、鉄拳が有名となったのは、どんなジャンルの漫画を描いたことによること？（80%）", "answer": "パラパラ漫画", "other": ['ホラー漫画', '1コマ漫画', '4コマ漫画']}
{"question": "長谷川町子原作の漫画で、伊知割石というおばあさんが主人公であるのは『何ばあさん』？（80%）", "answer": "いじわる", "other": ['どすぐろ', 'ごきげん', 'にこにこ']}
{"question": "「ルイーダの酒場」で仲間のメンバーを交代、といえばこのRPGのシリーズは何？（80%）", "answer": "ドラゴンクエスト", "other": ['ファイナルファンタジー', 'MOTHER', '女神転生']}
{"question": "アニメ『アイシールド21』に登場する瀧鈴音の声を演じたタレントは誰？（80%）", "answer": "中川翔子", "other": ['南明奈', '原幹恵', '吉木りさ']}
{"question": "週刊少年マガジンに連載されている、福本伸行のギャンブル漫画は『賭博覇王伝何』？（80%）", "answer": "零", "other": ['壱', '弐', '参']}
{"question": "次のスタジオジブリの映画のうち、男性が主人公である作品はどれ？（80%）", "answer": "風立ちぬ", "other": ['魔女の宅急便', '千と千尋の神隠し', 'コクリコ坂から']}
{"question": "次のうち、森下裕美の漫画のタイトルはどれ？（80%）", "answer": "少年アシベ", "other": ['青年アシベ', '中年アシベ', '少女アシベ']}
{"question": "次のうち、水島新司の漫画作品のタイトルにあるのはどれ？（80%）", "answer": "野球狂の詩", "other": ['サッカー狂の詩', '柔道狂の詩', '卓球狂の詩']}
{"question": "次のうち、コスプレをする人のことを指す言葉はどれ？（80%）", "answer": "コスプレイヤー", "other": ['コスプレニスト', 'コスチューマー', 'コスプレジン']}
{"question": "ナムコのクイズゲーム『マイエンジェル』は、クイズに答えて何をするゲーム？（80%）", "answer": "子育て", "other": ['日本制覇', 'カーレース', '島の探検']}
{"question": "2014年放送のアニメ『めいたんていラスカル』の主人公・ラスカルはどんな動物？（80%）", "answer": "アライグマ", "other": ['フェレット', 'ハムスター', 'カメレオン']}
{"question": "アニメ『ヤッターマン』で、ヤッターマンの敵であるドロンボー一味にいないのは次のうち誰？（80%）", "answer": "グロッキー", "other": ['ドロンジョ', 'ボヤッキー', 'トンズラー']}
{"question": "赤塚不二夫の代表作であるギャグ漫画『もーれつ何太郎』？（80%）", "answer": "ア太郎", "other": ['ウ太郎', 'エ太郎', 'イ太郎']}
{"question": "三億円事件を題材とした、実写ドラマ化もされた漫画は次のうちどれ？（80%）", "answer": "クロコーチ", "other": ['シロコーチ', 'アカコーチ', 'アオコーチ']}
{"question": "スポ根漫画『ちかいの魔球』はどんなスポーツを描いた作品？（80%）", "answer": "野球", "other": ['柔道', '弓道', '相撲']}
{"question": "漫画『ピーナッツ』に登場するチャーリーのファミリーネームは何？（80%）", "answer": "ブラウン", "other": ['ライチャート', 'ペルト', 'ジーン']}
{"question": "漫画『キテレツ大百科』に登場する浪人生の名前は何さん？（80%）", "answer": "勉三さん", "other": ['勉一さん', '勉四さん', '勉二さん']}
{"question": "次のうち、寿司を題材にしたグルメ漫画はどれ？（80%）", "answer": "おすもじっ!", "other": ['焼きたて!!ジャぱん', 'そばもん', '華麗なる食卓']}
{"question": "「タヌキだってがんばってるんだよォ」といえば、何という映画のコピー？（80%）", "answer": "平成狸合戦ぽんぽこ", "other": ['おもひでぽろぽろ', '紅の豚', '千と千尋の神隠し']}
{"question": "ゲーム『パロディウスだ!』は、何というゲームのパロディとして出された作品？（80%）", "answer": "グラディウス", "other": ['イーアルカンフー', 'サーカスチャーリー', 'メタルギア']}
{"question": "ゲームの種類で「格ゲー」といえば、どんなジャンルのゲームのこと？（80%）", "answer": "格闘ゲーム", "other": ['音楽ゲーム', 'シューティングゲーム', 'クイズ・ゲーム']}
{"question": "アニメ『トムとジェリー』に登場するトムはどんな動物？（80%）", "answer": "ネコ", "other": ['人間', 'イヌ', 'ネズミ']}
{"question": "自らが描いた読み切り作品「海の近くの遊園地」からペンネームをとった漫画家は誰？（80%）", "answer": "羽海野チカ", "other": ['二ノ宮知子', '椎名軽穂', '神尾葉子']}
{"question": "雑誌『週刊少年ジャンプ』のキーワードになっている3つの言葉とは、「努力」「勝利」と何？（80%）", "answer": "友情", "other": ['愛情', '純情', '叙情']}
{"question": "次のうち、アニメ『BRAVE10』で題材となっているのはどれ？（80%）", "answer": "真田十勇士", "other": ['釈迦十大弟子', '尼子十勇士', '蕉門十哲']}
{"question": "名探偵コナンに登場する服部平次の別名は？（80%）", "answer": "西の高校生探偵", "other": ['南の高校生探偵', '北の高校生探偵', '東の高校生探偵']}
{"question": "次のうち、腰に「変身ベルト」を巻いている特撮ヒーローは誰？（80%）", "answer": "仮面ライダー", "other": ['月光仮面', '宇宙刑事ギャバン', 'ウルトラマン']}
{"question": "父を探すためにハンターになった、漫画『HUNTER×HUNTER』の主人公は「何」＝フリークス？（80%）", "answer": "ゴン", "other": ['ガン', 'ビン', 'ジン']}
{"question": "小林よしのりの漫画『おぼっちゃまくん』の主人公の名前は何？（80%）", "answer": "御坊茶魔", "other": ['村田厳格', '東大通', '色埴ほう作']}
{"question": "梶原一騎原作の人気マンガで「伊達直人」を主人公とする作品は?（80%）", "answer": "タイガーマスク", "other": ['あしたのジョー', '巨人の星', '空手バカ一代']}
{"question": "アニメ『金色のガッシュベル!!』で、魔物の子が呪文を発動させるのに必要な物は何？（80%）", "answer": "本", "other": ['携帯電話', '指輪', 'ネックレス']}
{"question": "漫画『オバケのQ太郎』の主人公Q太郎には弟がいますが、その名前は何？（80%）", "answer": "O次郎", "other": ['Y次郎', 'A次郎', 'F次郎']}
{"question": "漫画『オバケのQ太郎』のQちゃんのガールフレンドであるオバケの名前は何？（80%）", "answer": "U子", "other": ['V子', 'S子', 'T子']}
{"question": "任天堂の『星のカービィ』シリーズに登場する、「自称」プププランドの大王であるのは誰？（80%）", "answer": "デデデ大王", "other": ['ヅヅヅ大王', 'ドドド大王', 'ダダダ大王']}
{"question": "次のアニメの登場キャラクターのうち、一番年下なのは誰？（80%）", "answer": "野原しんのすけ", "other": ['金田一一', '野比のび太', '磯野カツオ']}
{"question": "『モンスターハンター4G』で配信されたオトモアイルー「アクセル」「結羽」を考案した人物は誰？（80%）", "answer": "羽生結弦", "other": ['石川遼', '田中将大', '錦織圭']}
{"question": "ゲーム『ボンバーマン』シリーズで、プレイヤーのロボットの武器は何？（80%）", "answer": "爆弾", "other": ['シャボン玉', '手裏剣', 'ナイフ']}
{"question": "1991年発売されたスーパーファミコンソフト『シムシティ』。主人公の職業は何？（80%）", "answer": "市長", "other": ['土地開発会社社長', '総理大臣', '弁護士']}
{"question": "ルイージが主人公のゲーム『ルイージマンション』は次のうちどのようなジャンルにあたる？（80%）", "answer": "ホラーゲーム", "other": ['レースゲーム', '音楽ゲーム', '落ち物パズルゲーム']}
{"question": "自らの日常を描き人気を博し、映画化もされた小栗左多里の漫画『○○○は外国人』。○○○は？（80%）", "answer": "ダーリン", "other": ['パパ', 'ダディ', 'お父ちゃん']}
{"question": "高校生・椎葉歩がいじめに立ち向かう姿を描いた、すえのぶけいこの漫画は何？（80%）", "answer": "ライフ", "other": ['スプラウト', 'ピーチガール', 'ロコモコ']}
{"question": "モロの君、エボシ御前、サンなどのキャラクターが登場する、スタジオジブリのアニメ映画は何？（80%）", "answer": "もののけ姫", "other": ['魔女の宅急便', '紅の豚', 'となりのトトロ']}
{"question": "1998年に放送されたアニメ作品『○○○電脳組』。○○○に入る言葉は何？（80%）", "answer": "アキハバラ", "other": ['イケブクロ', 'オカチマチ', 'シンジュク']}
{"question": "漫画『巨人の星』の登場人物で、明子という姉、一徹という父がいるのは誰？（80%）", "answer": "星飛雄馬", "other": ['伴宙太', '左門豊作', '花形満']}
{"question": "漫画『キン肉マン』で、超人はどんなスポーツで争っている？（80%）", "answer": "プロレス", "other": ['サッカー', 'ゴルフ', 'アーチェリー']}
{"question": "主人公が、大魔王の息子である赤ん坊を育てるという内容の、田村隆平の漫画は何？（80%）", "answer": "べるぜバブ", "other": ['めだかボックス', 'いぬまるだしっ', '黒子のバスケ']}
{"question": "自来也、大蛇丸、綱手の「伝説の三忍」が登場する漫画は何？（80%）", "answer": "NARUTO", "other": ['ONE PIECE', 'ハイキュー!!', '食戟のソーマ']}
{"question": "藤子不二雄の漫画『オバケの○太郎』。○は何？（80%）", "answer": "Q", "other": ['Z', 'F', 'A']}
{"question": "宮条カルナの漫画『みんなの呉』の舞台となっているのは、現在のどこの国？（80%）", "answer": "中国", "other": ['タイ', 'エジプト', 'インド']}
{"question": "藤子不二雄の漫画『怪物くん』に登場するオオカミ男は、何を見るとオオカミに変身する？（80%）", "answer": "満月", "other": ['三日月', '半月', '新月']}
{"question": "アメリカンコミックのヒーロー、スーパーマンのマントの色は何色？（80%）", "answer": "赤", "other": ['青', '白', '黒']}
{"question": "『ハーベストムーン』や『ワンダフルライフ』などのシリーズがある、マーベラスAQLのゲームは何？（80%）", "answer": "牧場物語", "other": ['農場物語', '漁場物語', '工場物語']}
{"question": "次のうち、アメリカ生まれのキャラクターはどれ？（80%）", "answer": "ポパイ", "other": ['トトロ', 'ピカチュウ', 'マリオ']}
{"question": "次のうち、椎名軽穂の漫画作品のタイトルはどれ？（80%）", "answer": "君に届け", "other": ['俺に届け', '彼に届け', '僕に届け']}
{"question": "漫画『ドラえもん』に登場する次のキャラクターのうち、妹がいるのは誰？（80%）", "answer": "ジャイアン", "other": ['のび太', 'しずかちゃん', 'スネ夫']}
{"question": "漫画『かぶく者』『ぴんとこな』『國崎出雲の事情』で題材となっている、日本の伝統芸能は何？（80%）", "answer": "歌舞伎", "other": ['能', '狂言', '文楽']}
{"question": "次の漫画のキャラクターのうち、「かめはめ波」を使うのは誰？（80%）", "answer": "孫悟空", "other": ['星矢', 'モンキー・D・ルフィ', 'ゴン・フリークス']}
{"question": "ディズニーキャラクター、チップとデールはどんな動物？（80%）", "answer": "リス", "other": ['クマ', 'キツネ', 'ウサギ']}
{"question": "代表作に『犬夜叉』『らんま1／2』『うる星やつら』がある漫画家は誰？（80%）", "answer": "高橋留美子", "other": ['あだち充', '橋口たかし', '青山剛昌']}
{"question": "『エースをねらえ！』の登場人物、竜崎麗香の通称は何？（80%）", "answer": "お蝶夫人", "other": ['お蝶男爵', 'お蝶王女', 'お蝶令嬢']}
{"question": "次のゲームシリーズのうち、サッカーを題材にしている作品はどれ？（80%）", "answer": "イナズマイレブン", "other": ['妖怪ウォッチ', 'ポケットモンスター', 'ダンボール戦機']}
{"question": "ゲーム『ストリートファイターⅣ』と『マリオブラザーズ』の前に共通してつく単語は何？（80%）", "answer": "スーパー", "other": ['ミラクル', 'ハイパー', 'ウルトラ']}
{"question": "アニメ『ごはんかいじゅうパップ』に登場する、高知県土佐の郷土おかずかいじゅうは何？（80%）", "answer": "カツオタタキーン", "other": ['ミトナットーン', 'ギョウザーン', 'ゴーヤチャンプルン']}
{"question": "少年のアラジンを主人公とする、大高忍の漫画は何？（80%）", "answer": "マギ", "other": ['電波教師', '姉ログ', 'ファンタジスタステラ']}
{"question": "「ドラミちゃん」といえば、誰の妹？（80%）", "answer": "ドラえもん", "other": ['怪物くん', 'パーマン', 'オバケのQ太郎']}
{"question": "漫画『怪物くん』に登場する怪物くんとともに生活をするお供の怪物は全部で何匹？（80%）", "answer": "3匹", "other": ['4匹', '5匹', '2匹']}
{"question": "次のうち、コンピュータゲーム愛好家を指す言葉はどれ？（80%）", "answer": "ゲーマー", "other": ['ゲーミングマン', 'ゲーシャリスト', 'ゲッター']}
{"question": "アニメ『ルパン三世』で、沢城みゆきが声を演じているのは次のうち誰？（80%）", "answer": "峰不二子", "other": ['石川五エ門', 'ルパン三世', '次元大介']}
{"question": "アニメ『おでんくん』に登場するお医者さんの名前は何先生？（80%）", "answer": "からし先生", "other": ['しちみ先生', 'わさび先生', 'タバスコ先生']}
{"question": "漫画『ドラゴンボール』の主人公、孫悟空の師匠は何仙人？（80%）", "answer": "亀仙人", "other": ['馬仙人', '鶴仙人', '虎仙人']}
{"question": "『週刊少年サンデー』に連載されていた藤田和日郎の漫画『うしおと○○○』。○○○は何？（80%）", "answer": "とら", "other": ['らいおん', 'かば', 'きりん']}
{"question": "大沢木家の人々と、その次男・小鉄の同級生たちのドタバタコメディを描く、浜岡賢次の漫画は何？（80%）", "answer": "浦安鉄筋家族", "other": ['銚子鉄筋家族', '木更津鉄筋家族', '市原鉄筋家族']}
{"question": "コーエーのゲーム『北斗無双』は、何という漫画作品を原作としたアクションゲーム？（80%）", "answer": "北斗の拳", "other": ['トリコ', 'キン肉マン', 'ONE PIECE']}
{"question": "次のうち、ゲーム『マリオゴルフワールドツアー』に登場しないキャラクターはどれ？（80%）", "answer": "カービィ", "other": ['ドンキーコング', 'ピーチ', 'ワリオ']}
{"question": "RPGのシリーズで『オブファンタジア』『オブエターニア』の前に共通してつく単語は何？（80%）", "answer": "テイルズ", "other": ['ファンタジー', 'ドラゴン', 'キング']}
{"question": "オンラインゲームで、サーバーの整備のことを「メンテ」といいますが、これは何の略？（80%）", "answer": "メンテナンス", "other": ['メンテリズム', 'メンテソール', 'メンテイング']}
{"question": "トラのティガー、ロバのイーヨーなどが登場するディズニーアニメ作品は何？（80%）", "answer": "くまのプーさん", "other": ['シュガー・ラッシュ', '塔の上のラプンツェル', 'チキン・リトル']}
{"question": "次のうち、漫画を原作としていないアニメはどれ？（80%）", "answer": "SHIROBAKO", "other": ['ジョジョの奇妙な冒険', '七つの大罪', '黒子のバスケ']}
{"question": "RPG『ドラゴンクエストⅤ』で、主人公がすることといえば、次のうちどれ？（80%）", "answer": "結婚", "other": ['進学', '就職', '自殺']}
{"question": "次のうち、『ルパン三世』の劇場版のサブタイトルではないのはどれ？（80%）", "answer": "ハロー恐竜キッズ!!", "other": ['バビロンの黄金伝説', '風魔一族の陰謀', 'カリオストロの城']}
{"question": "漫画『文豪ストレイドッグス』の登場人物で、「雨ニモマケズ」という能力を持つのは誰？（80%）", "answer": "宮沢賢治", "other": ['福沢諭吉', '芥川龍之介', '太宰治']}
{"question": "ゲーム『超執刀 カドゥケウス』で、プレーヤーはどんな職業になってプレーする？（80%）", "answer": "医者", "other": ['弁護士', '警察官', '消防士']}
{"question": "スコットランドにある、とある王国を舞台にした、ピクサーのアニメ映画は何？（80%）", "answer": "メリダとおそろしの森", "other": ['トイ・ストーリー', 'カーズ', 'ファインディング・ニモ']}
{"question": "「生きろ。」といえば、スタジオジブリの何という映画作品のキャッチコピー？（80%）", "answer": "もののけ姫", "other": ['千と千尋の神隠し', '魔女の宅急便', '紅の豚']}
{"question": "アニメ『ドラえもん』で、関智一の前にスネ夫の声を演じていた声優は誰？（80%）", "answer": "肝付兼太", "other": ['大山のぶ代', '野村道子', '小原乃梨子']}
{"question": "次のうち、『週刊少年ジャンプ』で1980年代に連載がスタートした漫画はどれ？（80%）", "answer": "ドラゴンボール", "other": ['HUNTER×HUNTER', 'るろうに剣心', 'ONE PIECE']}
{"question": "次のうち、コーエーテクモゲームスの『無双』シリーズにないゲームはどれ？（80%）", "answer": "ちびまる子無双", "other": ['北斗無双', 'ガンダム無双', 'ゼルダ無双']}
{"question": "アニメ『美少女戦士セーラームーン』に登場するセーラーマーズの守護星は何？（80%）", "answer": "火星", "other": ['木星', '水星', '金星']}
{"question": "漫画『文豪ストレイドッグス』の登場人物で、「羅生門」という能力を持つのは誰？（80%）", "answer": "芥川龍之介", "other": ['福沢諭吉', '宮沢賢治', '太宰治']}
{"question": "植田まさしの4コマ漫画『コボちゃん』が連載されている新聞は何？（80%）", "answer": "読売新聞", "other": ['毎日新聞', '産経新聞', '朝日新聞']}
{"question": "アニメ『ドラえもん』の次のキャラクターのうち、男性が声を演じているのは誰？（80%）", "answer": "スネ夫", "other": ['ドラえもん', 'しずか', 'のび太']}
{"question": "次のうち、サッカーゲームではないものはどれ？（80%）", "answer": "ファミリースタジアム", "other": ['バーチャストライカー', 'ウイニングイレブン', 'イナズマイレブン']}
{"question": "アニメ『怪物くん』の次の登場キャラクターのうち、最も背が低いのはどれ？（80%）", "answer": "怪物くん", "other": ['フランケン', 'オオカミ男', 'ドラキュラ']}
{"question": "次のアニメのうち、『週刊少年サンデー』連載の漫画を原作とする作品はどれ？（80%）", "answer": "境界のRINNE", "other": ['食戟のソーマ', '長門有希ちゃんの消失', '怪盗ジョーカー']}
{"question": "漫画『聖闘士星矢』に登場する鳳凰星座の一輝。「鳳凰星座」は何と読む？（80%）", "answer": "フェニックス", "other": ['ドラゴン', 'ペガサス', 'キグナス']}
{"question": "アニメ『機動戦士ガンダム』の有名なセリフ「悲しいけどこれ○○なのよね」。○○は何？（80%）", "answer": "戦争", "other": ['人間', '動物', '未来']}
{"question": "アニメ『それいけ！アンパンマン』に登場するばいきんまんの尻尾の数は何本？（80%）", "answer": "1本", "other": ['2本', '4本', '3本']}
{"question": "次の野球漫画のうち、主人公の年齢が最も若い作品はどれ？（80%）", "answer": "リトル巨人くん", "other": ['ドカベン', 'ROOKIES', 'ONE OUTS']}
{"question": "次のうち、主人公の家族が犬を飼っていないアニメはどれ？（80%）", "answer": "サザエさん", "other": ['忍者ハットリくん', 'クレヨンしんちゃん', '名犬ラッシー']}
{"question": "漫画『ONE PIECE』で、トニートニー・チョッパーの大好物のお菓子は何？（80%）", "answer": "わたあめ", "other": ['たい焼き', 'プリン', 'チーズケーキ']}
{"question": "次のうち、映画『ドラえもん 新・のび太の日本誕生』の舞台となった時代はどれ？（80%）", "answer": "原始時代", "other": ['明治時代', '江戸時代', '平安時代']}
{"question": "アニメ『涼宮ハルヒの憂鬱』などを制作したアニメ会社は何？（80%）", "answer": "京都アニメーション", "other": ['大阪アニメーション', '奈良アニメーション', '神戸アニメーション']}
{"question": "ふるかわしおりの漫画『ファイブ』に登場するイケメン集団「メンズ5」は何人組？（80%）", "answer": "5人組", "other": ['10人組', '3人組', '30人組']}
{"question": "漫画『もーれつア太郎』に登場する次のキャラクターのうち、毛虫はどれ？（80%）", "answer": "ケムンパス", "other": ['ニャロメ', 'ア太郎', 'デコッ八']}
{"question": "神尾葉子の漫画『花より男子』の主人公・牧野つくしは次のうちどれ？（80%）", "answer": "高校生", "other": ['小学生', '大学生', '幼稚園児']}
{"question": "アクションゲーム『デビルメイクライ』に登場する次のアイテムのうち、遠距離用の武器はどれ？（80%）", "answer": "ショットガン", "other": ['閻魔刀', 'フォースエッジ', 'イフリート']}
{"question": "RPG『ファイナルファンタジー』で、メテオ、フレアなどの攻撃魔法を、ある色を使って何という？（80%）", "answer": "黒魔法", "other": ['青魔法', '白魔法', '緑魔法']}
{"question": "ゲーム『電車でGO!』で、プレイヤーはどんな職業になってゲームを進める？（80%）", "answer": "運転者", "other": ['駅長', '時刻表製作者', '車内販売']}
{"question": "次のうち、カプコンのゲーム『戦国BASARA』シリーズの舞台となっている時代はどれ？（80%）", "answer": "戦国時代", "other": ['弥生時代', '明治時代', '平安時代']}
{"question": "次のうち、ホラーゲームはどれ？（80%）", "answer": "SIREN", "other": ['XI', 'ICO', 'Formula One']}
{"question": "アニメ『ソードアート・オンライン』のアルファベット3文字の略称は何？（80%）", "answer": "SAO", "other": ['CAO', 'CEO', 'SEO']}
{"question": "次のうち、『世界名作劇場』のアニメシリーズではない作品はどれ？（80%）", "answer": "魔法使いサリー", "other": ['牧場の少女カトリ', 'トム・ソーヤーの冒険', '赤毛のアン']}
{"question": "青山剛昌の漫画『名探偵コナン』が連載を開始したのは西暦何年？（80%）", "answer": "1994年", "other": ['1964年', '1984年', '1974年']}
{"question": "次のうち、最も新しくアニメ化された漫画はどれ？（80%）", "answer": "ハイキュー!!", "other": ['アイシールド21', 'SLAM DUNK', 'テニスの王子様']}
{"question": "にしうら染の漫画『前略、パリは甘くて苦いです。』の舞台となっている国はどこ？（80%）", "answer": "フランス", "other": ['ドイツ', 'イギリス', 'イタリア']}
{"question": "ゲーム『妖怪ウォッチ』に登場する妖怪・ジバニャンは、どんな動物の地縛霊？（80%）", "answer": "ネコ", "other": ['スズメ', 'ウサギ', 'カメ']}
{"question": "アニメ『クレヨンしんちゃん』で、藤原啓治が声を演じているのは、次のうち誰？（80%）", "answer": "野原ひろし", "other": ['野原ひまわり', '野原しんのすけ', '野原みさえ']}
{"question": "次のうち、A型くん、B型くん、O型くん、AB型くんなどのキャラクターが登場する漫画はどれ？（80%）", "answer": "血液型くん！", "other": ['剣の王国', 'きょうの猫村さん', 'ナルどマ']}
{"question": "次のうち、池野恋の漫画『ときめきトゥナイト』のリメイク版の作品はどれ？（80%）", "answer": "ときめきミッドナイト", "other": ['ジグ☆ザグ丼', '骨董あなろ具屋', '微糖ロリポップ']}
{"question": "次のうち、荒川弘の漫画はどれ？（80%）", "answer": "銀の匙", "other": ['名探偵コナン', 'マギ', '電波教師']}
{"question": "シューティングゲーム『ツインビー』で、取るとスピードアップするのは何色のベル？（80%）", "answer": "青色", "other": ['白色', '赤色', '緑色']}
{"question": "アニメ『響け！ユーフォニアム』の「ユーフォニアム」とは何の名前？（80%）", "answer": "楽器", "other": ['服', '自動車', 'スポーツ']}
{"question": "2016年に藤原竜也主演で実写映画化された、三部けいの漫画は何？（80%）", "answer": "僕だけがいない街", "other": ['長門有希ちゃんの消失', '多重人格探偵サイコ', '文豪ストレイドッグス']}
{"question": "次のウルトラマンシリーズのうち、最初にアメリカで放送された作品はどれ？（80%）", "answer": "ウルトラマンUSA", "other": ['ウルトラマンレオ', 'ウルトラマンティガ', 'ウルトラマン80']}
{"question": "任天堂が発売したWiiUのゲーム『進め！キノピオ○○』。○○は何？（80%）", "answer": "隊長", "other": ['組長', '総長', '班長']}
{"question": "「7人の悪魔超人編」といえば、何という漫画の中のシリーズ？（80%）", "answer": "キン肉マン", "other": ['ドラゴンボール', 'DEATH NOTE', 'ONE PIECE']}
{"question": "正体が「人食クマ」という百合城銀子を主人公とする、2015年放送のアニメは何？（80%）", "answer": "ユリ熊嵐", "other": ['純潔のマリア', 'みりたり!', '暗殺教室']}
{"question": "次のゲームのうち、プレーヤーが、ハンドルを使って操作するものはどれ？（80%）", "answer": "モナコGP", "other": ['青春スキャンダル', 'スペースハリアー', 'フリッキー']}
{"question": "次の水島新司の漫画のうち、野球漫画ではないものはどれ？（80%）", "answer": "父ちゃんの王将", "other": ['おはようKジロー', 'あぶさん', 'ダントツ']}
{"question": "ゲーム『サクラ大戦』シリーズを手掛けたゲームクリエイターは誰？（80%）", "answer": "広井王子", "other": ['広井王女', '広井殿様', '広井王様']}
{"question": "「神か悪魔か奇跡の手、一人の外科医が巻き起こす命の物語」といえば何というアニメのキャッチコピー？（80%）", "answer": "ブラック・ジャック", "other": ['頭文字D', 'とっとこハム太郎', 'ケロロ軍曹']}
{"question": "次のうち、太平洋戦争を題材とした1971年放送のアニメはどれ？（80%）", "answer": "決断", "other": ['オバケのQ太郎', '原始少年リュウ', 'ふしぎなメルモ']}
{"question": "RPG『ドラゴンクエスト』シリーズに登場する武器「ひのきの○○」。○○は何？（80%）", "answer": "ぼう", "other": ['やり', 'ゆみ', 'けん']}
{"question": "漫画『鋼の錬金術師』に登場する、エルリック兄弟の兄の名前は何？（80%）", "answer": "エドワード", "other": ['アルフォンス', 'ジャン', 'ロイ']}
{"question": "ゲーム『1080°シルバーストーム』は、どんなスポーツを題材にした作品？（80%）", "answer": "スノーボード", "other": ['サッカー', 'ラグビー', 'スカイダイビング']}
{"question": "板垣恵介の漫画『グラップラー刃牙』で、主人公・刃牙の父の名前は何？（80%）", "answer": "勇次郎", "other": ['薫', '剛気', '克巳']}
{"question": "次のうち、『鉄腕アトム』と同じ作者が描いている漫画はどれ？（80%）", "answer": "ジャングル大帝", "other": ['オバケのQ太郎', 'キャプテンハーロック', 'サイボーグ009']}
{"question": "次のうち、コナミのアーケードゲーム『ハイパーオリンピック』で行われない陸上競技はどれ？（80%）", "answer": "競歩", "other": ['100m走', 'やり投げ', '走り幅跳び']}
{"question": "次のうち、前に「マリオ」とついてもゲームのタイトルにならないものはどれ？（80%）", "answer": "モンスター", "other": ['ブラザーズ', 'パーティ', 'カードDS']}
{"question": "アニメ『アイカツ!』の「アイ」はアイドルの略ですが、「カツ」は何の略？（80%）", "answer": "活動", "other": ['活発', '活用', '活躍']}
{"question": "次のうち、小林有吾のサッカー漫画のタイトルはどれ？（80%）", "answer": "アオアシ", "other": ['シロアシ', 'クロアシ', 'アカアシ']}
{"question": "アニメ『キテレツ大百科』のオープニングで使われていた曲『○○○行進曲』。○○○は何？（80%）", "answer": "お料理", "other": ['お掃除', 'お炊事', 'お洗濯']}
{"question": "幕末の藩士で、中岡慎太郎、板垣退助、坂本龍馬といえば、何藩出身の人物？（78%）", "answer": "土佐藩", "other": ['薩摩藩', '水戸藩', '米沢藩']}
{"question": "世界最小の国、バチカン市国があるのは、ヨーロッパのどこの都市の中？（78%）", "answer": "ローマ", "other": ['ベルリン', 'アムステルダム', 'マドリード']}
{"question": "日本の元号で、昭和に次いで2番目に長く用いられたのは何？（78%）", "answer": "明治", "other": ['慶應', '元治', '大正']}
{"question": "棚田といえば、どんな特徴を持つ田んぼのこと？（78%）", "answer": "階段状になっている", "other": ['空中にある', '水を使わない', '二段重ねになっている']}
{"question": "北海道の地名「新冠」。さて、何と読む？（78%）", "answer": "にいかっぷ", "other": ['びいかっぷ', 'しいかっぷ', 'ええかっぷ']}
{"question": "「てっちり鍋」に使われる魚は何?（78%）", "answer": "ふぐ", "other": ['鯛', 'ぶり', 'たら']}
{"question": "日本の歴史書『大○』『今○』『水○』『増○』の○に共通して入る漢字は何？（78%）", "answer": "鏡", "other": ['魚', '刀', '玉']}
{"question": "ベストセラー『窓ぎわのトットちゃん』の著者である女優は誰？（78%）", "answer": "黒柳徹子", "other": ['水前寺清子', '野際陽子', '森光子']}
{"question": "四字熟語の「○息吐息」「○天霹靂」。○に入る漢字は何？（78%）", "answer": "青", "other": ['白', '赤', '黄']}
{"question": "英語で「a mechanical pencil」という文房具は何？（78%）", "answer": "シャープペンシル", "other": ['サインペン', '筆', 'ボールペン']}
{"question": "1336年に足利尊氏が京都で開いた武家政権は何幕府？（78%）", "answer": "室町幕府", "other": ['江戸幕府', '大宰府幕府', '鎌倉幕府']}
{"question": "「地獄」を意味する言葉に由来する、悲惨な状況で混乱して泣き叫ぶことを指す四字熟語は何？（78%）", "answer": "阿鼻叫喚", "other": ['丁々発止', '焼肉定食', '極楽浄土']}
{"question": "弥生時代の遺跡として有名な『吉野ヶ里遺跡』は現在の何県にある？（78%）", "answer": "佐賀県", "other": ['北海道', '高知県', '東京都']}
{"question": "父島、母島、兄島、姉島など、血縁関係を表す言葉に由来する名前の島が多くある諸島はどこ？（78%）", "answer": "小笠原諸島", "other": ['歯舞群島', '隠岐諸島', '先島諸島']}
{"question": "「白い山」という意味の名を持つアルプス山脈の最高峰は?（78%）", "answer": "モンブラン", "other": ['キラウエア', 'モンテローザ', 'マウナケア']}
{"question": "マチュピチュ遺跡はどこの国の世界遺産?（78%）", "answer": "ペルー", "other": ['ロシア', 'タイ', 'メキシコ']}
{"question": "自分よりえらい者はいない、とうぬぼれること。この四字熟語はどれ？（78%）", "answer": "唯我独尊", "other": ['唯独我尊', '尊唯独我', '尊独唯我']}
{"question": "「総選挙」といえば、何を選ぶ選挙？（78%）", "answer": "衆議院議員", "other": ['参議院議員', '市町村長', '都道府県知事']}
{"question": "『太閤記』といえば、何という人物の人生を描いた書物のこと？（78%）", "answer": "豊臣秀吉", "other": ['武田信玄', '徳川家康', '伊達政宗']}
{"question": "1862年、現在の神奈川県付近で島津久光の行列に乱入したイギリス人4人が殺傷された事件は何？（78%）", "answer": "生麦事件", "other": ['生米事件', '生卵事件', '生肉事件']}
{"question": "次のうち、邪馬台国の女王として知られる「ひみこ」の正しい漢字表記はどれ？（78%）", "answer": "卑弥呼", "other": ['卑弥子', '卑美呼', '妃弥呼']}
{"question": "河東碧梧桐が詠んだ俳句「○○○椿白い椿と落ちにけり」。○○○は？（78%）", "answer": "赤い", "other": ['荒い', '明るい', '新しい']}
{"question": "徳川家康が征夷大将軍に任命されて江戸幕府を開いたのは何年？（78%）", "answer": "1603年", "other": ['794年', '710年', '1185年']}
{"question": "雛まつりの「おだいりさま」の漢字はどれ？（78%）", "answer": "お内裏様", "other": ['お代理様', 'お代裏様', 'お大里様']}
{"question": "元々は芝居において演技のテンポが崩れること。転じて考えや行動に抜かりがあることを何という？（78%）", "answer": "間抜け", "other": ['頓馬', '阿呆', '馬鹿']}
{"question": "一度に大量のお酒を飲むことを、ある海の生き物に例えて「○飲」という。○は何？（78%）", "answer": "鯨", "other": ['鮫', '蟹', '鮪']}
{"question": "邪馬台国の女王・卑弥呼が魏の皇帝から与えられたという称号は何？（78%）", "answer": "親魏倭王", "other": ['神魏我王', '信魏和王', '清魏輪王']}
{"question": "1918年に起きた米騒動とは、何に対する暴動？（78%）", "answer": "米価の高騰", "other": ['アメリカとの国交樹立', 'アメリカとの国交断絶', '米価の暴落']}
{"question": "内容は軽い教養ものや小説などになっている、文庫より少し大きいサイズの出版物の型は何？（78%）", "answer": "新書", "other": ['古書', '司書', '念書']}
{"question": "次のうち、明治政府が行った政策はどれ？（78%）", "answer": "廃藩置県", "other": ['楽市楽座', '御恩奉公', '参勤交代']}
{"question": "アメリカの通貨で、「1ドル」と等しい価値があるのは何セント？（78%）", "answer": "100セント", "other": ['50セント', '20セント', '10セント']}
{"question": "和歌山県などが位置する、日本最大の半島は何？（78%）", "answer": "紀伊半島", "other": ['下北半島', '房総半島', '伊豆半島']}
{"question": "日本で「府」がつく都道府県はいくつ？（78%）", "answer": "2つ", "other": ['3つ', '4つ', '1つ']}
{"question": "関ヶ原の戦いが起こったのは西暦何年？（78%）", "answer": "1600年", "other": ['1700年', '1800年', '1900年']}
{"question": "4つの駅で展開している「恋駅プロジェクト」は、駅名に何という字が含まれる駅で行われている？（78%）", "answer": "恋", "other": ['結', '愛', '婚']}
{"question": "草津温泉や伊香保温泉などの温泉があるのは何県？（78%）", "answer": "群馬県", "other": ['栃木県', '新潟県', '福島県']}
{"question": "JR西日本の各駅停車の新幹線で新大阪の次に停車する駅は?（78%）", "answer": "新神戸", "other": ['広島', '岡山', '徳山']}
{"question": "江戸時代の蘭学者・青木昆陽が飢きんの対策として普及に努めた野菜は何？（78%）", "answer": "サツマイモ", "other": ['トマト', 'レタス', 'タマネギ']}
{"question": "ストウ夫人、風と共に去りぬ、リンカーン、奴隷制度から連想される戦争は何？（78%）", "answer": "南北戦争", "other": ['百年戦争', '中東戦争', '朝鮮戦争']}
{"question": "1862年、神奈川県で薩摩藩士がイギリス人を殺傷し、薩英戦争にまで発展した事件を何という？（78%）", "answer": "生麦事件", "other": ['生米事件', '生ごみ事件', '生卵事件']}
{"question": "高山市、中津川市、大垣市、下呂市などの都市がある都道府県はどこ？（78%）", "answer": "岐阜県", "other": ['高知県', '鹿児島県', '宮城県']}
{"question": "工事現場で指揮をとる「とうりょう」は、漢字でどう書く？（78%）", "answer": "棟梁", "other": ['統領', '同僚', '頭領']}
{"question": "次のうち、イギリスにある大学はどれ？（78%）", "answer": "オックスフォード大学", "other": ['ハーバード大学', 'ソルボンヌ大学', 'カイロ大学']}
{"question": "日本で「総選挙」といったとき、この選挙で選ばれるのは何？（78%）", "answer": "衆議院議員", "other": ['参議院議員', '大統領', '都道府県知事']}
{"question": "かつては新東京国際空港という名称だった、千葉県にある空港は何？（78%）", "answer": "成田国際空港", "other": ['伊丹国際空港', '中部国際空港', '羽田国際空港']}
{"question": "大量の粛清を行いソ連で個人独裁を確立した政治家は誰？（78%）", "answer": "スターリン", "other": ['チャーチル', 'ルーズヴェルト', '袁世凱']}
{"question": "土地の面積が極めて狭いことを、ある動物を使って「何の額」という？（78%）", "answer": "猫の額", "other": ['亀の額', '雀の額', '牛の額']}
{"question": "銀行などの窓口で接客する係は何？（78%）", "answer": "テラー", "other": ['ホラー', 'スラー', 'アラー']}
{"question": "ヨーロッパの国「エストニア」「ラトビア」「リトアニア」を総称して何という？（78%）", "answer": "バルト三国", "other": ['スカンジナビア三国', 'ベネルクス三国', 'コーカサス三国']}
{"question": "正式名称を「国際連合児童基金」という、国際連合の機関は何？（78%）", "answer": "ユニセフ", "other": ['アンクタッド', 'ユネスコ', 'ユネップ']}
{"question": "『小倉百人一首』第10首目の和歌の作者である、平安時代に活躍した歌人は誰？（78%）", "answer": "蝉丸", "other": ['蝶丸', '蜂丸', '蟻丸']}
{"question": "気持ちがくじけて、元気の無くなる様子。この四字熟語はどれ？（78%）", "answer": "意気阻喪", "other": ['喪阻気意', '気意喪阻', '阻気喪意']}
{"question": "「たけやぶやけた」のように、前後どちらから読んでも同じ読みになる文章のことを何という？（78%）", "answer": "回文", "other": ['等文', '鏡文', '逆文']}
{"question": "現在中国の政権をになっている政党は何？（78%）", "answer": "中国共産党", "other": ['中国民主党', '中国自民党', '中国社民党']}
{"question": "次のうち、起こったのが最も古いのはどれ？（78%）", "answer": "大化の改新", "other": ['建武の新政', '源平合戦', '明治維新']}
{"question": "次のうち、英語の「三人称」ではないのはどれ？（78%）", "answer": "I", "other": ['He', 'She', 'They']}
{"question": "1932年の五・一五事件で殺された首相といえば?（78%）", "answer": "犬養毅", "other": ['伊藤博文', '加藤高明', '浜口雄幸']}
{"question": "ケッペンの気候区分で「A」で表される気候帯は何？（78%）", "answer": "熱帯", "other": ['ガラパゴス携帯', '岩田帯', '安全地帯']}
{"question": "現存する世界最古の木造建築物とされる法隆寺がある都道府県はどこ？（78%）", "answer": "奈良県", "other": ['京都府', '大阪府', '兵庫県']}
{"question": "次のうち、実際に山梨県にある市はどれ？（78%）", "answer": "南アルプス市", "other": ['北アルプス市', '西アルプス市', '東アルプス市']}
{"question": "次のうち、現在は中華民国が実効支配している島はどれ？（78%）", "answer": "台湾", "other": ['佐渡島', '波照間島', '南鳥島']}
{"question": "彼の行った政策に由来する、19世紀にドイツの宰相を務めたビスマルクの異名は何？（78%）", "answer": "鉄血宰相", "other": ['判決宰相', '病欠宰相', '金欠宰相']}
{"question": "日本国憲法の定める「国民」の義務のうち、必ずしも正しいと言えないものは?（78%）", "answer": "憲法を擁護する義務", "other": ['勤労の義務', '納税の義務', '教育を受けさせる義務']}
{"question": "『史記』を編纂した中国・漢の宦官は誰？（78%）", "answer": "司馬遷", "other": ['司馬達等', '司馬懿', '司馬光']}
{"question": "「だるまおとし」、漢字でどう書く？（78%）", "answer": "達磨落し", "other": ['垂磨落し', '足磨落し', '樽磨落し']}
{"question": "アメリカの都市「シカゴ」は次のどの湖に面している？（78%）", "answer": "ミシガン湖", "other": ['ヒューロン湖', 'エリー湖', 'スペリオル湖']}
{"question": "青森県の弘前市、何と読む？（78%）", "answer": "ひろさき市", "other": ['ひろせん市', 'ひろまえ市', 'ひろぜん市']}
{"question": "次のうち、四字熟語「ぜったいぜつめい」の漢字として正しいのはどれ？（78%）", "answer": "絶体絶命", "other": ['絶対絶銘', '絶体絶銘', '絶対絶命']}
{"question": "次のうち、漢字の順序を入れ替えるとベストセラー作家の名前になるのはどれ？（78%）", "answer": "一乙", "other": ['情弱', '安価', '胸熱']}
{"question": "多くの領土を失ったことから、イングランド王・ジョンにつけられた通称は何？（78%）", "answer": "失地王", "other": ['失金王', '失民王', '失城王']}
{"question": "アメリカ50州のうち、「ボストン」を州都としているのは何という州？（78%）", "answer": "マサチューセッツ州", "other": ['ニューハンプシャー州', 'ロードアイランド州', 'コネティカット州']}
{"question": "日本の国民の祝日で毎年11月にあるものは何？（78%）", "answer": "勤労感謝の日", "other": ['体育の日', '憲法記念日', '昭和の日']}
{"question": "川端康成の著書はどれ?（78%）", "answer": "雪国", "other": ['道程', '鼻', '復活']}
{"question": "大正から昭和初期にかけて日本を走ったタクシー「円タク」。この円とは何のこと？（78%）", "answer": "1円", "other": ['円盤', '円形', '円陣']}
{"question": "古代ローマの将軍カエサルが裏切られて言った「○○○、お前もか」。○に入る言葉は何?（78%）", "answer": "ブルータス", "other": ['ダニエル', 'ナポレオン', 'アーサー']}
{"question": "運輸省、建設省、北海道開発庁、国土庁の4つの省庁を統合して誕生した日本の中央省庁は何？（78%）", "answer": "国土交通省", "other": ['経済産業省', '厚生労働省', '農林水産省']}
{"question": "川端康成が受賞したノーベル賞は何賞？（78%）", "answer": "文学賞", "other": ['物理学賞', '経済学賞', '平和賞']}
{"question": "『アルプスの少女ハイジ』で、ハイジを厳しくしつけるゼーゼマン家の執事は誰？（78%）", "answer": "ロッテンマイヤー", "other": ['ブリギッテ', 'アーデルハイト', 'アルム']}
{"question": "欧化主義の象徴ともなった、明治政府が東京の麹町に設けた社交場は何？（78%）", "answer": "鹿鳴館", "other": ['豚鳴館', '牛鳴館', '馬鳴館']}
{"question": "歌舞伎に由来する、ここぞという重要な場面のことを何場という？（78%）", "answer": "正念場", "other": ['愁嘆場', '濡れ場', '修羅場']}
{"question": "現在のイギリスの皇太子は誰？（78%）", "answer": "チャールズ", "other": ['ジョージ', 'ヘンリー', 'フィリップ']}
{"question": "何の努力もせずに良い結果は期待できないことの例え。「蒔かぬ何は生えぬ」という？（78%）", "answer": "種", "other": ['羽根', '毛', 'カビ']}
{"question": "次のうち、航空自衛官の階級にあるのはどれ？（78%）", "answer": "1等空佐", "other": ['1等陸尉', '2等陸尉', '3等陸尉']}
{"question": "英語では「アダムズ・アップル」とよばれる体の一部分はどこ？（78%）", "answer": "のどぼとけ", "other": ['くるぶし', 'ひざ', '目']}
{"question": "次のうち、まだ修正が終わっていない案のことを指す言葉はどれ？（78%）", "answer": "草案", "other": ['本案', '翻案', '勘案']}
{"question": "思い上がった態度。謙虚さがない態度。さてこの四字熟語は？（78%）", "answer": "傲岸不遜", "other": ['議論百出', '欣喜雀躍', '悪戦苦闘']}
{"question": "「疎遠」の反対語はどれ?（78%）", "answer": "親密", "other": ['緊密', '過密', '秘密']}
{"question": "徳川綱吉の時代に、上方で栄えた文化のことを、当時の元号から何という？（78%）", "answer": "元禄文化", "other": ['天平文化', '東山文化', '北山文化']}
{"question": "かつて社会問題化した「四日市ぜんそく」で知られる四日市市がある都道府県はどこ？（78%）", "answer": "三重県", "other": ['大分県', '香川県', '群馬県']}
{"question": "室町幕府で初代以外の将軍の名前に共通して使われている漢字は何？（78%）", "answer": "義", "other": ['信', '智', '仁']}
{"question": "神仏に祈った大きな願いがかなえられること。この四字熟語はどれ？（78%）", "answer": "大願成就", "other": ['願就大成', '成就願大', '就大成願']}
{"question": "これまでに何度も映画化された、黒田賢一郎を主人公とする菊池寛の戯曲は何？（78%）", "answer": "父帰る", "other": ['姉帰る', '兄帰る', '母帰る']}
{"question": "財政・金融・為替政策などを組み合わせた経済政策は「ポリシー○○○」。○○○は？（78%）", "answer": "ミックス", "other": ['シックス', 'エックス', 'サックス']}
{"question": "1185年、壇ノ浦の戦いで滅んだ一族は何氏？（78%）", "answer": "平氏", "other": ['足利氏', '蘇我氏', '藤原氏']}
{"question": "ヒトラーやムッソリーニがこれを行った代表的な人物である、全体主義的・国家主義的な独裁を何という？（78%）", "answer": "ファシズム", "other": ['デモクラシー', 'マルキシズム', 'ポピュリズム']}
{"question": "王道に基づいて政治がされている、平和な土地。この四字熟語はどれ？（78%）", "answer": "王道楽土", "other": ['楽王道土', '王土道楽', '道王楽土']}
{"question": "現在発行されている五千円札の肖像は樋口一葉ですが、ひとつ前は誰だった？（78%）", "answer": "新渡戸稲造", "other": ['夏目漱石', '聖徳太子', '伊藤博文']}
{"question": "音が鳴り止んでも、その余韻がいつまでも残っている様子。この四字熟語はどれ？（78%）", "answer": "余韻嫋嫋", "other": ['嫋嫋韻余', '嫋余韻嫋', '余嫋嫋韻']}
{"question": "時間の表し方で、1時間に対し「クォーター」といえば何分のこと？（78%）", "answer": "15分", "other": ['30分', '45分', '20分']}
{"question": "日本の小説家で、大仏、新田、浅田に共通する名前は何？（78%）", "answer": "次郎", "other": ['三郎', '四郎', '一郎']}
{"question": "鎌倉時代、朝廷の監視などのため京都に置かれた役職は何？（78%）", "answer": "六波羅探題", "other": ['五波羅探題', '八波羅探題', '七波羅探題']}
{"question": "「親譲りの無鉄砲で子供の時から損ばかりしている」という書き出しで始まる夏目漱石の小説は何？（78%）", "answer": "坊っちゃん", "other": ['三四郎', '草枕', 'こころ']}
{"question": "「嶋の大臣」という別名もある、聖徳太子と共に「天皇記」を著すなどの活躍をした貴族は誰？（78%）", "answer": "蘇我馬子", "other": ['蘇我豚子', '蘇我牛子', '蘇我鹿子']}
{"question": "冬季に寒い日と暖かい日が交互にくることを「○寒○温」といいますが○に入る数字は次のうちどれ?（78%）", "answer": "三と四", "other": ['一とニ', '二と三', '四と五']}
{"question": "次のうち、江戸時代に「宝永の大噴火」が起きた火山はどれ？（78%）", "answer": "富士山", "other": ['阿蘇山', '白山', '有珠山']}
{"question": "「鉄血宰相」とよばれたドイツ帝国の政治家は誰？（78%）", "answer": "ビスマルク", "other": ['メッテルニヒ', 'カール', 'リープクネヒト']}
{"question": "次のうち、江戸幕府では置かれなかった役職はどれ？（78%）", "answer": "管領", "other": ['老中', '大老', '将軍']}
{"question": "上限がないことを指して使われる言葉といえば、何天井?（78%）", "answer": "青天井", "other": ['海老天丼', '赤天井', '白天井']}
{"question": "カイロを首都とするアフリカの国はどこ？（78%）", "answer": "エジプト", "other": ['モロッコ', '南アフリカ', 'ケニア']}
{"question": "プノンペンはどこの国にある？（78%）", "answer": "カンボジア", "other": ['ポルポト', 'シュメリアップ', 'アンコールワット']}
{"question": "イブン・ハルドゥーンの著書『歴史』の序論と第1部の部分を、特に何という？（78%）", "answer": "世界史序説", "other": ['政経序説', '地理序説', '日本史序説']}
{"question": "栃木県の県庁所在地は?（78%）", "answer": "宇都宮市", "other": ['前橋市', '栃木市', '高崎市']}
{"question": "宮城県の県庁所在地はどこ?（78%）", "answer": "仙台市", "other": ['宇都宮市', '酒田市', '盛岡市']}
{"question": "群馬県の県庁所在地はどこ？（78%）", "answer": "前橋", "other": ['大宮', '水戸', '仙台']}
{"question": "「怖い人がいない時に息抜きをする」という意味のことわざで、「鬼の居ぬ間に」することは何？（78%）", "answer": "洗濯", "other": ['炊事', '掃除', '裁縫']}
{"question": "サハラ砂漠やナミブ砂漠がある大陸はどこ？（78%）", "answer": "アフリカ大陸", "other": ['オーストラリア大陸', '南アメリカ大陸', 'ユーラシア大陸']}
{"question": "漢字の部首の中で、漢字の左側に位置するのはどれ？（78%）", "answer": "へん", "other": ['あし', 'かんむり', 'つくり']}
{"question": "戦国時代の川中島の戦いで、上杉謙信と戦った武将は誰？（78%）", "answer": "武田信玄", "other": ['織田信長', '今川義元', '毛利元就']}
{"question": "雄弁より沈黙に価値がある、ということ。さてこの四字熟語は？（78%）", "answer": "維摩一黙", "other": ['不撓不屈', '苦海十年', '円頂黒衣']}
{"question": "佐渡島は何県に所属している？（78%）", "answer": "新潟県", "other": ['東京都', '沖縄県', '兵庫県']}
{"question": "いざという時にのみ使用するとっておきの切り札のことを刀に例えて「何の宝刀」という？（78%）", "answer": "伝家の宝刀", "other": ['電荷の宝刀', '田化の宝刀', '殿下の宝刀']}
{"question": "カナダ北極圏に住む先住民を何と呼ぶ？（78%）", "answer": "イヌイット", "other": ['アボリジニ', 'ハワイアン', 'マサイ族']}
{"question": "九谷焼、輪島塗、加賀友禅といえば、何県の名産品？（78%）", "answer": "石川県", "other": ['島根県', '福島県', '愛知県']}
{"question": "「自○」「○熱」「淡○」に、共通して入る漢字は、次のうちどれ?（78%）", "answer": "白", "other": ['灼', '高', '重']}
{"question": "コウガク心に燃える。カタカナ部に当てはまる漢字はどれ？（78%）", "answer": "向学", "other": ['好学', '高額', '工学']}
{"question": "野口英世の前の千円札に描かれていた肖像画は誰のもの？（78%）", "answer": "夏目漱石", "other": ['聖徳太子', '新渡戸稲造', '福沢諭吉']}
{"question": "江戸時代末期の政治家で、安政の大獄を起こし、桜田門外の変で暗殺された人物は？（78%）", "answer": "井伊直弼", "other": ['大久保利通', '阿部正弘', '高杉晋作']}
{"question": "京浜工業地帯の「京浜」とは、東京とどこのこと？（78%）", "answer": "横浜", "other": ['千葉', '茨城', '川崎']}
{"question": "朝鮮三国時代の三国でない国は？（78%）", "answer": "渤海", "other": ['新羅', '高句麗', '百済']}
{"question": "次の山崎豊子の小説のうち、いわゆる「戦争三部作」に含まれない作品はどれ？（78%）", "answer": "白い巨塔", "other": ['不毛地帯', '大地の子', '二つの祖国']}
{"question": "同志社女子大の創設などの業績でも知られる、新島襄の妻は誰？（78%）", "answer": "新島八重", "other": ['新島七重', '新島三重', '新島九重']}
{"question": "次の縄文時代の時代区分のうち、最も古い時代はどれ？（78%）", "answer": "前期", "other": ['後期', '中期', '晩期']}
{"question": "次のプレートのうち、大陸プレートに分類されるものはどれ？（78%）", "answer": "ユーラシアプレート", "other": ['ナスカプレート', 'オーストラリアプレート', 'フィリピン海プレート']}
{"question": "京浜工業地帯の「浜」が指す地名は何？（78%）", "answer": "横浜", "other": ['浜松', '舞浜', '浜通り']}
{"question": "俗に、「年上の女房は金の何を履いてでも探せ」といわれる？（78%）", "answer": "わらじ", "other": ['下駄', 'サンダル', '長靴']}
{"question": "全国稲荷神社の総本社である「伏見稲荷大社」がある都道府県はどこ？（78%）", "answer": "京都府", "other": ['大阪府', '兵庫県', '奈良県']}
{"question": "小選挙区制ではこれが増える、選挙で落選者に投じられた票のことをなんという？（78%）", "answer": "死票", "other": ['徒票', '消票', '駄票']}
{"question": "「青息吐息」はどんな時に吐く息？（78%）", "answer": "困った時", "other": ['うれしい時', '怒っている時', '熱いものを冷ます時']}
{"question": "日清戦争の結果、台湾が日本領になったのは西暦何年？（78%）", "answer": "1895年", "other": ['1695年', '1795年', '1995年']}
{"question": "後に自衛隊に発展する、1950年に日本の治安維持と防衛のため設置された機関は何？（78%）", "answer": "警察予備隊", "other": ['地球防衛軍', '救急予備隊', '消防予備隊']}
{"question": "落花生の生産日本一で知られる県はどこ？（78%）", "answer": "千葉県", "other": ['栃木県', '茨城県', '群馬県']}
{"question": "「古池や　蛙飛びこむ　水の音」のように、最後の句を名詞で終わらせる修辞技法は何？（78%）", "answer": "体言止め", "other": ['用言止め', '名言止め', '発言止め']}
{"question": "次のうち、関東地方にある工業地帯はどれ？（78%）", "answer": "京浜工業地帯", "other": ['北九州工業地帯', '中京工業地帯', '阪神工業地帯']}
{"question": "かつてのJR東北本線目時駅～青森駅間を引き継いだ鉄道会社といえば何鉄道？（78%）", "answer": "青い森鉄道", "other": ['白い森鉄道', '赤い森鉄道', '黒い森鉄道']}
{"question": "中国に住む一人の男性の姿を描いた、魯迅の代表作は何？（78%）", "answer": "阿Q正伝", "other": ['阿G正伝', '阿Z正伝', '阿P正伝']}
{"question": "かつて鎌倉幕府があった鎌倉市がある都道府県はどこ？（78%）", "answer": "神奈川県", "other": ['奈良県', '大阪府', '広島県']}
{"question": "火消しの働きぶりと、江戸っ子の喧嘩をいった言葉は「火事と喧嘩は江戸の○」。○は？（78%）", "answer": "華", "other": ['夢', '星', '粋']}
{"question": "各国を漢字一文字で表した時「泰」とはどこの国？（78%）", "answer": "タイ", "other": ['イラン', 'スペイン', 'ミャンマー']}
{"question": "ナポレオン・ボナパルトが皇帝の座についた国はどこ？（78%）", "answer": "フランス", "other": ['イギリス', 'イタリア', 'アメリカ']}
{"question": "次のうち、司法試験に合格しなくてもなれる職業はどれ？（78%）", "answer": "警察官", "other": ['検察官', '弁護士', '裁判官']}
{"question": "次のうち、日本近海の海流でないのはどれ？（78%）", "answer": "ペルー海流", "other": ['千島海流', 'リマン海流', '対馬海流']}
{"question": "次のうち、日本最大の古墳である大仙古墳が分類されるのはどれ？（78%）", "answer": "前方後円墳", "other": ['前円後円墳', '前方後方墳', '前円後方墳']}
{"question": "次のうち、日本人の作家が書いた小説はどれ？（78%）", "answer": "舞姫", "other": ['車輪の下', 'あしながおじさん', '武器よさらば']}
{"question": "童話『オズの魔法使い』に登場する、主人公の女の子の名前は何？（78%）", "answer": "ドロシー", "other": ['アン', 'アリス', 'ローラ']}
{"question": "選挙結果の事前予測のため、報道機関が投票を終えた有権者に投票行動を尋ねる調査を何という？（78%）", "answer": "出口調査", "other": ['所見調査', '公論調査', '入札調査']}
{"question": "「経緯」の読み方は「けいい」と、もう一つは次のうちどれ？（78%）", "answer": "いきさつ", "other": ['いきさき', 'とりあえず', 'しばらく']}
{"question": "長野県の木崎湖、中綱湖、青木湖という3つの湖のことを、総称して何という？（78%）", "answer": "仁科三湖", "other": ['仁科六湖', '仁科四湖', '仁科五湖']}
{"question": "聖徳太子が定めた十七条の憲法で、第一条の書き出しは「○○○を以て貴しと為す」？（78%）", "answer": "和", "other": ['積', '差', '商']}
{"question": "立身出世のための関門のことを、中国の黄河にある激流から何という？（78%）", "answer": "登竜門", "other": ['半蔵門', '桜田門', '虎ノ門']}
{"question": "勝敗の分かれ目となる大事な場面のことを、明智光秀と羽柴秀吉が戦った山に例えて何という？（78%）", "answer": "天王山", "other": ['比叡山', '高野山', '三原山']}
{"question": "園内に「かもめの水兵さん」の歌碑や「赤い靴はいてた女の子」像が建つ、横浜市の公園はどこ？（78%）", "answer": "山下公園", "other": ['野毛山公園', '中村公園', '野島公園']}
{"question": "北朝鮮の正式名称は○○○共和国。○○○は？（78%）", "answer": "朝鮮民主主義人民", "other": ['朝鮮社会主義人民', '朝鮮社会主義', '朝鮮人民']}
{"question": "次のうち、最も年上の世代はどれ？（78%）", "answer": "団塊の世代", "other": ['さとり世代', 'バブル世代', 'ゆとり世代']}
{"question": "一度に惜しげもなく大金を使うことを表す四字熟語はどれ？（78%）", "answer": "一擲千金", "other": ['金一擲千', '金千擲一', '金千一擲']}
{"question": "次のうち、最も面積の広い都道府県はどれ？（78%）", "answer": "長野県", "other": ['京都府', '兵庫県', '山形県']}
{"question": "次のうち、最も面積が大きいのはどこ？（78%）", "answer": "本州", "other": ['北海道', '四国', '九州']}
{"question": "予定の直前に約束を取り消す「ドタキャン」。この「ドタ」は何という言葉のこと？（78%）", "answer": "土壇場", "other": ['どたばた', 'daughter', 'ドタール']}
{"question": "温泉で有名な湯布院がある九州の県はどこ？（78%）", "answer": "大分県", "other": ['熊本県', '宮崎県', '鹿児島県']}
{"question": "豊後大野市や豊後高田市などの市がある都道府県はどこ？（78%）", "answer": "大分県", "other": ['青森県', '東京都', '沖縄県']}
{"question": "戦国大名らによって行われた、城下町を繁栄させるための経済政策といえば次のうちどれ？（78%）", "answer": "楽市楽座", "other": ['文明開化', '富国強兵', '殖産興業']}
{"question": "ブラジルの公用語となっている言語は何？（78%）", "answer": "ポルトガル語", "other": ['スペイン語', 'フランス語', 'イタリア語']}
{"question": "次のうち、ひらがなの「ゑ」「へ」「れ」が属するのはどれ？（78%）", "answer": "え段", "other": ['い段', 'う段', 'あ段']}
{"question": "中東の国、イラクの首都はどこ？（78%）", "answer": "バグダード", "other": ['アブダビ', 'テヘラン', 'マスカット']}
{"question": "かつて南アフリカ共和国で行われた、非白人を差別する人種隔離政策のことを何という？（78%）", "answer": "アパルトヘイト", "other": ['レーガノミクス', 'ペレストロイカ', 'ニューディール']}
{"question": "最も小さい大陸は何？（78%）", "answer": "オーストラリア大陸", "other": ['南アメリカ大陸', '北アメリカ大陸', 'アフリカ大陸']}
{"question": "ニクソン大統領が辞任する原因となった、アメリカで起きた政治スキャンダル事件は何？（78%）", "answer": "ウォーターゲート事件", "other": ['フリーザーゲート事件', 'ファイヤーゲート事件', 'サンダーゲート事件']}
{"question": "次の英語のアルファベットのうち、一般的なヘボン式ローマ字で使われないのはどれ？（78%）", "answer": "Q", "other": ['E', 'S', 'U']}
{"question": "かつて、アパルトヘイトと呼ばれる人種差別政策を行っていた国はどこ？（78%）", "answer": "南アフリカ", "other": ['日本', 'オーストラリア', 'アメリカ']}
{"question": "紀元前に作られたイングランドの巨石建築の名は何？（78%）", "answer": "ストーン・ヘンジ", "other": ['ギザのピラミッド', 'ジュガンティーヤ', 'カルナック']}
{"question": "所得が多くなればなるほど、税率が高くなる課税方法を「何課税」という?（78%）", "answer": "累進課税", "other": ['源泉課税', '逆進課税', '分離課税']}
{"question": "ことわざ「人を呪わば穴2つ」の、「穴」が意味するものは何？（78%）", "answer": "墓穴", "other": ['耳の穴', '穴子', '針の穴']}
{"question": "中東とバルカン半島の支配権をめぐって、1853年からイギリスとロシアが争った戦争は何？（78%）", "answer": "クリミア戦争", "other": ['日露戦争', 'ナポレオン戦争', 'ポーランド継承戦争']}
{"question": "彼女はサイエンとの呼び声が高い。カタカナ部に当てはまる漢字はどれ？（78%）", "answer": "才媛", "other": ['再縁', '再演', '菜園']}
{"question": "合格をカクシンする。カタカナ部に当てはまる漢字はどれ?（78%）", "answer": "確信", "other": ['革新', '核心', '確心']}
{"question": "「ハラールフード」といえば、何という宗教の教義にのっとって調理された食べ物のこと？（78%）", "answer": "イスラム教", "other": ['ユダヤ教', '仏教', 'キリスト教']}
{"question": "1912年まで続いた、中国最後の王朝は何？（78%）", "answer": "清", "other": ['明', '漢', '宋']}
{"question": "次のうち、九州本土と宇土半島、天草諸島に囲まれた熊本県の海域はどれ？（78%）", "answer": "八代海", "other": ['四代海', '六代海', '二代海']}
{"question": "多種多様な民族が混在して暮らしている地域のことを、ある容器に例えて「人種の何」という？（78%）", "answer": "るつぼ", "other": ['ざる', 'たらい', 'どんぶり']}
{"question": "次のうち、日本最古とされる和歌集『万葉集』が編さんされた時代はどれ？（78%）", "answer": "奈良時代", "other": ['鎌倉時代', '江戸時代', '明治時代']}
{"question": "東映の映画村で有名な京都の地名「太秦」。何と読む？（78%）", "answer": "うずまさ", "other": ['おおはた', 'ふとしん', 'たいしん']}
{"question": "江戸時代に「徳川御三卿」と呼ばれた三家は、田安家、清水家と何家？（78%）", "answer": "一橋家", "other": ['二橋家', '四橋家', '三橋家']}
{"question": "毎年5月12日の「国際ナースデー」の由来となった、19世紀に活躍した看護師は誰？（78%）", "answer": "ナイチンゲール", "other": ['マザー・テレサ', 'マリ・キュリー', 'ヘレン・ケラー']}
{"question": "アメリカの紙幣で、初代大統領・ワシントンが描かれているのは何ドル札？（78%）", "answer": "1ドル札", "other": ['5ドル札', '10ドル札', '20ドル札']}
{"question": "次のうち、有能な人材が一時期にたくさん現れることを意味する言葉はどれ？（78%）", "answer": "百花繚乱", "other": ['百戦錬磨', '百発百中', '百日天下']}
{"question": "次のうち、平安時代に反乱を起こした武将は誰？（78%）", "answer": "平将門", "other": ['半蔵門', '虎ノ門', '桜田門']}
{"question": "西洋史では5世紀～15世紀頃まで、日本史では鎌倉時代～室町時代を指す時代区分は何？（78%）", "answer": "中世", "other": ['近代', '近世', '古代']}
{"question": "「足利幕府」とも呼ばれる武家政権は何？（78%）", "answer": "室町幕府", "other": ['平安幕府', '江戸幕府', '鎌倉幕府']}
{"question": "小説『ライ麦畑でつかまえて』の舞台になっている国はどこ？（78%）", "answer": "アメリカ", "other": ['ガーナ', 'フィンランド', 'ポルトガル']}
{"question": "病気が少しずつ良くなる様子を例えた言葉「○○をはぐよう」。○○○は何？（78%）", "answer": "薄紙", "other": ['半紙', '赤紙', '横紙']}
{"question": "次のうち、「富士五湖」のひとつに数えられる湖はどれ？（78%）", "answer": "河口湖", "other": ['阿寒湖', '田沢湖', '琵琶湖']}
{"question": "有給休暇や保険など、企業が従業員の生活向上のために与える各種制度のことを何という？（78%）", "answer": "福利厚生", "other": ['労働組合', '年功序列', '就業規則']}
{"question": "古くは「那古屋」という名前で呼ばれた、日本の都市はどこ？（78%）", "answer": "名古屋", "other": ['札幌', '那覇', '和歌山']}
{"question": "2015年に国際博覧会が開催された、イタリアの都市はどこ？（78%）", "answer": "ミラノ", "other": ['ソウル', 'カンヌ', 'シカゴ']}
{"question": "東野圭吾の小説『○○○・ホテル』『○○○・イブ』。○○○に共通する言葉は何？（78%）", "answer": "マスカレード", "other": ['フェアトレード', 'デイトレード', 'ベイブレード']}
{"question": "上野駅と札幌駅を結ぶ、ある星座の名が付けられた、JR東日本が運行する寝台特急は何？（78%）", "answer": "カシオペア", "other": ['オリオン', 'わし', '白鳥']}
{"question": "英語で「売れ残り品」や「不良在庫」を意味する言葉「○○○ストック」。○○○は何？（78%）", "answer": "デッド", "other": ['バッド', 'ヘッド', 'キッド']}
{"question": "次のうち、江戸時代、江戸城の大奥に入ることができた男性は誰？（78%）", "answer": "江戸幕府の将軍", "other": ['天皇', '老中', '町奉行']}
{"question": "次のうち、内閣府の外局にある庁はどれ？（78%）", "answer": "消費者庁", "other": ['経営者庁', '労働者庁', '生活者庁']}
{"question": "2012年の本屋大賞を受賞した、国語辞典づくりに奮闘する編集者たちを描いた三浦しをんの小説は（78%）", "answer": "舟を編む", "other": ['天国旅行', '風が強く吹いている', 'まほろ駅前多田便利軒']}
{"question": "火縄銃が種子島に伝来したのは西暦何年？（78%）", "answer": "1543年", "other": ['1943年', '1243年', '543年']}
{"question": "宮沢りえ主演で映画化もされた宗田理の小説『ぼくらの○○○戦争』。○○○に入る言葉は何？（78%）", "answer": "七日間", "other": ['図書館', 'となり町', '宇宙']}
{"question": "日本語の文法で、「君」や「あなた」は何人称？（78%）", "answer": "二人称", "other": ['一人称', '四人称', '三人称']}
{"question": "美人を表した表現「立てば芍薬座れば○○歩く姿は百合の花」。○○に入る花は何？（78%）", "answer": "牡丹", "other": ['撫子', '水仙', '菖蒲']}
{"question": "カリカット、バンガロール、チェンナイ、ムンバイなどの都市がある国はどこ？（78%）", "answer": "インド", "other": ['ケニア', 'スウェーデン', 'アルゼンチン']}
{"question": "バンガロール、ムンバイ、ニューデリーといえば、どこの国の都市？（78%）", "answer": "インド", "other": ['アメリカ', 'イギリス', 'メキシコ']}
{"question": "世界遺産で、日本の「石見○○」、ボリビアの「ポトシ○○」の○○は何？（78%）", "answer": "銀山", "other": ['金山', '鉄山', '銅山']}
{"question": "外国語の実習室「LL教室」の「LL」は何という英語の略？（78%）", "answer": "Language Laboratory", "other": ['Long Love', 'Long Line', 'Long Life']}
{"question": "戦国時代から江戸時代にかけて貿易で栄え、「東洋のベニス」と呼ばれた大坂の町はどこ？（78%）", "answer": "堺", "other": ['津', '萩', '呉']}
{"question": "板垣退助が言ったとされる名言「板垣死すとも○○は死せず」。○○は何？（78%）", "answer": "自由", "other": ['明治', '民主', '文化']}
{"question": "オー・ヘンリーの小説『○○の贈り物』の○○は何？（78%）", "answer": "賢者", "other": ['愚者', '勇者', '王者']}
{"question": "天皇の命によって詩や歌を選び、書物を編纂することを何という？（78%）", "answer": "勅撰", "other": ['民撰', '自撰', '私撰']}
{"question": "日本の道路標識で、「その他の危険」の標識に書かれている記号は何？（78%）", "answer": "！", "other": ['－', '？', '×']}
{"question": "猿丸太夫の和歌「奥山に紅葉踏み分け鳴く○の声聞くときぞ秋は悲しき」。○は何？（78%）", "answer": "鹿", "other": ['虎', '猿', '犬']}
{"question": "菊池寛の小説『恩讐の彼方に』にも描かれた、大分県にある洞穴は何？（78%）", "answer": "青の洞門", "other": ['赤の洞門', '緑の洞門', '白の洞門']}
{"question": "ビジネススクールの修了者に与えられる「MBA」を、日本語では何という？（78%）", "answer": "経営学修士", "other": ['社会学修士', '人文学修士', '言語学修士']}
{"question": "1980年代半ばの旧ソ連で推し進められた、一連の改革運動を総称して何という？（78%）", "answer": "ペレストロイカ", "other": ['シオニズム', 'デタント', 'ファシズム']}
{"question": "次の日本史の時代で、最も古いのはどれ？（78%）", "answer": "平安時代", "other": ['明治時代', '鎌倉時代', '江戸時代']}
{"question": "次のうち、歴代アメリカ大統領の名前はどれ？（78%）", "answer": "トルーマン", "other": ['ミラーマン', 'エアーマン', 'テリーマン']}
{"question": "今いる場所よりもさらに遠くに行くことを意味する慣用句「○を伸ばす」。○）は何？（78%）", "answer": "足", "other": ['首', '指', '手']}
{"question": "輪島市、珠洲市、羽咋市などの市が位置する半島は何？（78%）", "answer": "能登半島", "other": ['紀伊半島', '下北半島', '伊豆半島']}
{"question": "105ミリ×148ミリのA6判の用紙サイズのことを、あるものに例えて「何サイズ」という？（78%）", "answer": "文庫本", "other": ['聖書', '週刊誌', '電話帳']}
{"question": "次の首都のうち、北半球にあるのはどれ？（78%）", "answer": "東京", "other": ['ブエノスアイレス', 'ブラジリア', 'キャンベラ']}
{"question": "次のうち、天智天皇の、天皇に即位する前の呼び名はどれ？（78%）", "answer": "中大兄皇子", "other": ['蘇我入鹿', '大海人皇子', '中臣鎌足']}
{"question": "かつてインカ帝国の首都として栄え、数多くの遺跡が残る、ペルー南部の都市はどこ？（78%）", "answer": "クスコ", "other": ['シスコ', 'パスコ', 'ビスコ']}
{"question": "日本が国際連合に加盟したのは西暦何年？（78%）", "answer": "1956年", "other": ['2006年', '1856年', '1906年']}
{"question": "次のうち、「物事の進行を一段と早める」という意味の慣用句はどれ？（78%）", "answer": "拍車をかける", "other": ['保険をかける', '発破をかける', '磨きをかける']}
{"question": "日本の外食チェーンの名前にもなっている、イタリアとスイスの国境にある山は何？（78%）", "answer": "モンテローザ", "other": ['モンテロッソ', 'モンテビアンコ', 'モンテヴェルデ']}
{"question": "ノーベル文学賞も受賞した政治家のチャーチルは、どこの国の首相を務めた人物？（78%）", "answer": "イギリス", "other": ['イタリア', 'ギリシャ', 'ドイツ']}
{"question": "バンコク、プーケット、チェンマイなどの都市がある国はどこ？（78%）", "answer": "タイ", "other": ['ベトナム', 'マレーシア', 'フィリピン']}
{"question": "次のうち、「互いにすぐれ、優劣のつけがたい2つのもの」を意味する言葉はどれ？（78%）", "answer": "双璧", "other": ['双子', '双六', '双葉']}
{"question": "北杜夫のベストセラー『どくとる○○○航海記』。○○○に入る生き物は何？（78%）", "answer": "マンボウ", "other": ['アンコウ', 'ジンベエ', 'ピラルク']}
{"question": "代表作に小説『蟹工船』や『党生活者』などがある、秋田県生まれのプロレタリア作家は誰？（78%）", "answer": "小林多喜二", "other": ['小林多喜四', '小林多喜三', '小林多喜一']}
{"question": "次のうち、フランス・ブルボン朝の国王・ルイ14世の異名はどれ？（78%）", "answer": "太陽王", "other": ['孔雀王', '新人王', '石油王']}
{"question": "昔話『かちかち山』で、タヌキが乗ったのは泥の船ですが、ウサギが乗ったのは何でできた船？（78%）", "answer": "木", "other": ['縄', '鉄', '葉']}
{"question": "作家・村上龍のデビュー小説『限りなく透明に近い○○○』の○○○は何？（78%）", "answer": "ブルー", "other": ['ホワイト', 'グレー', 'ブラック']}
{"question": "「不知火海」という別名でも呼ばれる、熊本県南西部にある海は何？（78%）", "answer": "八代海", "other": ['太平洋', '瀬戸内海', 'オホーツク海']}
{"question": "作家の田中康夫が、かつて知事を務めていた都道府県はどこ？（78%）", "answer": "長野県", "other": ['北海道', '沖縄県', '福島県']}
{"question": "余命わずかの男の不思議な7日間を描いた川村元気の小説『世界から○が消えたなら』。○は何？（78%）", "answer": "猫", "other": ['兎', '狐', '犬']}
{"question": "1940年に近衛文麿を中心に結成された、国民統合団体を何という？（78%）", "answer": "大政翼賛会", "other": ['大政頭賛会', '大政足賛会', '大政腕賛会']}
{"question": "次のうち、夏目漱石の「前期三部作」に含まれない小説はどれ？（78%）", "answer": "走れメロス", "other": ['門', 'それから', '三四郎']}
{"question": "1850年から約14年間続いた、中国で起きた宗教反乱は何？（78%）", "answer": "太平天国の乱", "other": ['地中天国の乱', 'インド天国の乱', '大西天国の乱']}
{"question": "貴族の住宅に用いられた「寝殿造」といえば、何時代に生まれた建築様式？（78%）", "answer": "平安時代", "other": ['弥生時代', '大正時代', '江戸時代']}
{"question": "次のうち、インドネシアの島ではないのはどれ？（78%）", "answer": "イースター島", "other": ['ジャワ島', 'スマトラ島', 'バリ島']}
{"question": "「世界三大夜景」にも数えられる夜景で有名な、イタリア・カンパニア州の州都はどこ？（78%）", "answer": "ナポリ", "other": ['ニース', 'カイロ', 'アテネ']}
{"question": "検察官バッジにデザインされている花は何？（78%）", "answer": "キク", "other": ['ヒマワリ', 'キリ', 'タチバナ']}
{"question": "次のうち、目先の違いに気を取られ、結果が同じになることに気づかない、という意味の言葉はどれ？（78%）", "answer": "朝三暮四", "other": ['朝五暮六', '朝一暮二', '朝七暮八']}
{"question": "ことわざ「牛に引かれて善光寺参り」の「善光寺」がある都道府県はどこ？（78%）", "answer": "長野県", "other": ['千葉県', '沖縄県', '広島県']}
{"question": "和歌で「二聖」と呼ばれる2人の歌人、山部赤◯と柿本◯麻呂。◯に共通する文字は何？（78%）", "answer": "人", "other": ['公', '近', '師']}
{"question": "手形や小切手が、支払銀行によって支払いを拒絶されることを何という？（78%）", "answer": "ふわたり", "other": ['わりふた', 'ふたりわ', 'ふりわた']}
{"question": "次のうち、定住しないで、旅から旅へと渡り歩く人を指す言葉はどれ？（78%）", "answer": "旅烏", "other": ['旅鳶', '旅雀', '旅鳩']}
{"question": "日本語では昴（すばる）と呼ばれるおうし座の星団は何？（78%）", "answer": "プレアデス星団", "other": ['トレミー星団', 'プレセペ星団', 'ヒアデス星団']}
{"question": "「光年」とは、何を表す単位？（78%）", "answer": "距離", "other": ['時間', '面積', '質量']}
{"question": "次のうち、20を「2×2×5」のように表すことをさす数学用語はどれ？（78%）", "answer": "素因数分解", "other": ['通分', '約分', '偏微分']}
{"question": "「2x」の「2」のように、ある変数にかけられた数や文字を何という？（78%）", "answer": "係数", "other": ['約数', '分数', '素数']}
{"question": "次のうち、PCの部品として不要なものはどれ？（78%）", "answer": "ピタゴラ装置", "other": ['中央演算処理装置', '記憶装置', '電子回路基板']}
{"question": "次のうち、BTB溶液が示さない色はどれ？（78%）", "answer": "黒色", "other": ['緑色', '青色', '黄色']}
{"question": "小腸の内壁にある突起の名前は何？（78%）", "answer": "じゅう毛", "other": ['ひゅう毛', 'きゅう毛', 'りゅう毛']}
{"question": "次のうち、恒温動物に属するのはどれ？（78%）", "answer": "ペンギン", "other": ['ムツゴロウ', 'カメ', 'カエル']}
{"question": "舌に付着している、口臭の原因となる物質のことを何という？（78%）", "answer": "舌苔", "other": ['舌草', '舌豆', '舌花']}
{"question": "救急車が近づいてくると、サイレンの音の聞こえ方はどうなる？（78%）", "answer": "高くなる", "other": ['小さくなる', 'ふるえる', '低くなる']}
{"question": "英語では「ライトトラップ」という、虫が光に集まる習性を利用した仕掛けを何という？（78%）", "answer": "誘蛾灯", "other": ['松明', '懐中電灯', '漁火']}
{"question": "環境にやさしい「燃料電池」において、反応して電力を生じる2種類の元素とは、何と何？（78%）", "answer": "水素と酸素", "other": ['炭素と酸素', '水素と炭素', '窒素と酸素']}
{"question": "「揮発性」といえば、液体が何をしやすい性質？（78%）", "answer": "蒸発", "other": ['爆発', '凝固', '化学反応']}
{"question": "人間の大脳のうち、大脳半球の左側の部分を何と呼ぶ？（78%）", "answer": "左脳", "other": ['前脳', '後脳', '右脳']}
{"question": "電車のレール上に存在する、電力供給のための電線を何という？（78%）", "answer": "架線", "other": ['回線', '目線', '無線']}
{"question": "次のうち、唾液が消化できる物質はどれ？（78%）", "answer": "でんぷん", "other": ['たんぱく質', '脂肪', 'ミネラル']}
{"question": "時給1200円で90分働くと、給料はいくら？（78%）", "answer": "1800円", "other": ['2100円', '2400円', '1500円']}
{"question": "熱が、高温部から低温部へと移動する性質のことを漢字3文字で何という？（78%）", "answer": "熱伝導", "other": ['熱気流', '熱移動', '熱行動']}
{"question": "都市部の気温が周辺に比べて高温になる現象を何という？（78%）", "answer": "ヒートアイランド現象", "other": ['ストロー現象', 'スプロール現象', 'ドーナツ化現象']}
{"question": "次のうち、科学者ニュートンの説明として間違っているのはどれ？（78%）", "answer": "紀元前生まれだった", "other": ['万有引力を発見した', 'イギリス人だった', '男性だった']}
{"question": "次のうち、素数でないのはどれ？（78%）", "answer": "9", "other": ['7', '3', '5']}
{"question": "正数で2の倍数でないものを何という？（78%）", "answer": "奇数", "other": ['素数', '平方数', '偶数']}
{"question": "化学用語で、固体が直接気体に変化することを表す言葉は何？（78%）", "answer": "昇華", "other": ['凝縮', '融解', '凝固']}
{"question": "次のうち、液体を入れた状態で机の上に支えを使わずに立たせることができる実験器具はどれ？（78%）", "answer": "三角フラスコ", "other": ['丸底フラスコ', 'ビュレット', '試験管']}
{"question": "次のうち、電機子、界磁石、整流子、ブラシなどの部品から構成されるものはどれ？（78%）", "answer": "モーター", "other": ['気体検知管', '豆電球', '上皿てんびん']}
{"question": "紫、黒、赤、黄などの同素体が存在する、原子番号15、元素記号Pの元素は何？（78%）", "answer": "リン", "other": ['酸素', '硫黄', '炭素']}
{"question": "人体で最も大きな骨である大たい骨は、体のどこにある骨？（78%）", "answer": "太もも", "other": ['二の腕', '頭', '背中']}
{"question": "1981年に創刊された、ニュートンプレスが発行する科学雑誌は何？（78%）", "answer": "Newton", "other": ['Newsweek', 'Newgeneration', 'Newwave']}
{"question": "気圧の単位ヘクトパスカルの正しい表記は何？（78%）", "answer": "hPa", "other": ['HPA', 'hpA', 'hpa']}
{"question": "クリーム色に黒の縞模様が入った、ベンガルトラの白変種を何という？（78%）", "answer": "ホワイトタイガー", "other": ['ブルータイガー', 'ブラックタイガー', 'レッドタイガー']}
{"question": "気温がとりわけ低い日によく見られる、空から凍った水蒸気が落ちてくる現象は何？（78%）", "answer": "降雪", "other": ['降雨', '落石', '落雷']}
{"question": "次のうち、掛け算の「九九」の答えに出てこない数字はどれ？（78%）", "answer": "50", "other": ['20', '40', '30']}
{"question": "次のうち太陽系の惑星でないのはどれ？（78%）", "answer": "冥王星", "other": ['土星', '天王星', '海王星']}
{"question": "iPS細胞の研究で知られる山中伸弥教授が所属している大学はどこ？（78%）", "answer": "京都大学", "other": ['早稲田大学', '東京大学', '大阪大学']}
{"question": "次のうち、「呼吸器」に含まれないものはどれ？（78%）", "answer": "心臓", "other": ['咽頭', '肺', '気管支']}
{"question": "金属内で、原子核から離れ自由に動き回っている電子を何という？（78%）", "answer": "自由電子", "other": ['自在電子', '迷子電子', 'はぐれ電子']}
{"question": "鳥羽水族館の個体が長期間絶食を行っていることで有名な、スナホリムシ科の甲殻類は何？（78%）", "answer": "ダイオウグソクムシ", "other": ['オウサマグソクムシ', 'コウテイグソクムシ', 'テイオウグソクムシ']}
{"question": "一般的なサイコロの展開図を作ったとき、1の面とは接しない面は何？（78%）", "answer": "6の面", "other": ['5の面', '2の面', '3の面']}
{"question": "一般的なサイコロの形は、次のうちどれ？（78%）", "answer": "正六面体", "other": ['正十面体', '正八面体', '正四面体']}
{"question": "地層からサンゴの化石が発見されたとき、そこはどのような場所であったと推測できる？（78%）", "answer": "暖かく浅い海", "other": ['暖かく深い海', '涼しく浅い海', '涼しく深い海']}
{"question": "現在の88星座を五十音順に並べたときに、一番最後に来る星座は何？（78%）", "answer": "わし座", "other": ['はと座', 'からす座', 'はくちょう座']}
{"question": "12、18の最大公約数はいくつ？（78%）", "answer": "6", "other": ['9', '3', '12']}
{"question": "北海道で多く栽培される、「五月祭の女王」という意味のジャガイモの品種は何？（78%）", "answer": "メークイン", "other": ['インカレッド', 'キタアカリ', '男爵イモ']}
{"question": "一直線上を一定の速さで動く運動を何という？（78%）", "answer": "等速直線運動", "other": ['終速直線運動', '加速直線運動', '等速運動']}
{"question": "テトロドトキシンといえば何という動物の体内に蓄積される毒？（78%）", "answer": "フグ", "other": ['ウニ', 'イソギンチャク', 'クラゲ']}
{"question": "「AがBより小さい」ことを数式ではどう表す？（78%）", "answer": "A&amp;lt;B", "other": ['A≧B', 'A≦B', 'A&amp;gt;B']}
{"question": "染色体の数は生物の種類によってどのようになっている？（78%）", "answer": "数が決まっている", "other": ['数は日によって決まる', '数は決まっていない', '数は年齢により決まる']}
{"question": "お酢やレモン汁は何性水溶液に分類される？（78%）", "answer": "酸性水溶液", "other": ['塩基性水溶液', 'アルカリ性水溶液', '中性水溶液']}
{"question": "12グラムの炭素12に含まれる原子の数を1とする、物質量の単位は何？（78%）", "answer": "モル", "other": ['シル', 'トル', 'ネル']}
{"question": "窒素酸化物、炭化水素に太陽光線が作用しておこるオキシダントが原因となる公害とは?（78%）", "answer": "光化学スモッグ", "other": ['四日市ぜんそく', '排気汚染', '投棄汚染']}
{"question": "次のうち、夜空に輝く「北斗七星」の形を例えるときに出てくるものはどれ？（78%）", "answer": "ひしゃく", "other": ['桶', '下駄', 'ほうき']}
{"question": "バックミンスター・フラーが、地球の資源の有限性について語るために使った言葉は何？（78%）", "answer": "宇宙船地球号", "other": ['飛行船地球号', 'トラック地球号', '潜水艦地球号']}
{"question": "日本で観測した場合、一年で日の出や日の入りが最も北に寄り、太陽高度が最も高くなるのはいつ？（78%）", "answer": "夏至", "other": ['冬至', '春分', '秋分']}
{"question": "気象用語の「猛暑日」とは、一日の最高気温が摂氏何度以上の日を指す？（78%）", "answer": "35度", "other": ['31度', '37度', '33度']}
{"question": "次のうち、「俵型のおにぎり」などと言うときの「俵型」に最も近い立体はどれ？（78%）", "answer": "円柱", "other": ['円錐', '立方体', '星型']}
{"question": "次の情報量の単位のうち、もっとも容量が多いのはどれ？（78%）", "answer": "1ギガバイト", "other": ['1キロバイト', '1バイト', '1メガバイト']}
{"question": "砂の穴から細長い体を出した姿で知られる、ある犬の名から命名された魚は何？（78%）", "answer": "チンアナゴ", "other": ['チンサバ', 'チンウナギ', 'チンヒラメ']}
{"question": "正三角形の一つの内角は何度？（78%）", "answer": "60度", "other": ['30度', '120度', '90度']}
{"question": "次のうち、ふつう化学の実験では使わない紙はどれ？（78%）", "answer": "半紙", "other": ['薬包紙', 'リトマス試験紙', 'ろ紙']}
{"question": "次のうち、三次元空間には存在しないのはどれ？（78%）", "answer": "正二面体", "other": ['正四面体', '正六面体', '正八面体']}
{"question": "次の臓器の中で、一般に二つあるのはどれ？（78%）", "answer": "腎臓", "other": ['心臓', '肝臓', '胃']}
{"question": "「パスカル」といえば何を表す単位？（78%）", "answer": "圧力", "other": ['重さ', '力', '質量']}
{"question": "1辺が1メートルの立方体の体積はいくつ？（78%）", "answer": "1立方メートル", "other": ['1メートル', '1キログラムメートル', '1平方メートル']}
{"question": "次のうち、水とアルコールの混合液からアルコールを取り出す方法として最も適切なのはどれ？（78%）", "answer": "蒸留", "other": ['ろ過', '遠心分離', '再結晶']}
{"question": "雄と雌に関係なく仲間をふやす方法を何という?（78%）", "answer": "無性生殖", "other": ['有性生殖', '優性生殖', '劣性生殖']}
{"question": "再生可能なエネルギーから製造した水素のことを、ある色を使って何という？（78%）", "answer": "グリーン水素", "other": ['レッド水素', 'ブラウン水素', 'ブラック水素']}
{"question": "平面上の2つの定点からの距離の和が一定となる、つぶれた円形を何という？（78%）", "answer": "楕円", "other": ['放物線', '双曲線', '懸垂線']}
{"question": "2012年にノーベル生理学・医学賞を受賞した、iPS細胞の生みの親である医学者は誰？（78%）", "answer": "山中伸弥", "other": ['佐藤栄作', '川端康成', '湯川秀樹']}
{"question": "次のうち、鳥の「ワシ」の仲間でないのはどれ？（78%）", "answer": "マイワシ", "other": ['オオワシ', 'イヌワシ', 'オジロワシ']}
{"question": "ある一定の規則に従って並べられた数の列を何という？（78%）", "answer": "数列", "other": ['行列', '行進', '列車']}
{"question": "シリコーンとは、どんな元素を含む樹脂？（78%）", "answer": "ケイ素", "other": ['ゲルマニウム', '金', '銀']}
{"question": "クモの足の数は何本？（78%）", "answer": "8本", "other": ['10本', '6本', '4本']}
{"question": "晴れた日に一番気温が高くなる時間帯はいつ頃？（78%）", "answer": "午後2時頃", "other": ['正午頃', '午後4時頃', '午前10時頃']}
{"question": "次のうち、一般的に鳴き声を「カナカナカナ」と聞きなしするセミはどれ？（78%）", "answer": "ヒグラシ", "other": ['ミンミンゼミ', 'アブラゼミ', 'ツクツクボウシ']}
{"question": "古代中国から日本に伝えられた、枝が垂れ下がった柳の品種は何？（78%）", "answer": "しだれ柳", "other": ['すだれ柳', 'まだれ柳', 'なだれ柳']}
{"question": "12を素因数分解したものとして正しいのは次のうちどれ？（78%）", "answer": "2×2×3", "other": ['2×2×2', '3×3×3', '2×3×3']}
{"question": "作用反作用の法則によると、物体に作用を及ぼしたとき、受ける反作用の大きさはどのようになる？（78%）", "answer": "等しい", "other": ['小さい', '反作用は受けない', '大きい']}
{"question": "フクロアナグマという別名もある、ある島に固有の有袋類の動物は「○○○デビル」？○○○は何？（78%）", "answer": "タスマニア", "other": ['ガラパゴス', 'イースター', 'カナリア']}
{"question": "周囲に比べて都市部の気温が上がってしまう現象を何という？（78%）", "answer": "ヒートアイランド", "other": ['ホットランド', 'ヒートランド', 'ホットアイランド']}
{"question": "サイコロの、向かい合う面の数字を合計すると、それぞれいくつになる？（78%）", "answer": "7", "other": ['8', '9', '6']}
{"question": "歯科検診で、虫歯を表すアルファベットは何？（78%）", "answer": "C", "other": ['D', 'B', 'A']}
{"question": "学名を「モラモラ」という、1度に3億個近い卵を産むことでも知られる海水魚は何？（78%）", "answer": "マンボウ", "other": ['サメ', 'ウナギ', 'フグ']}
{"question": "次のうち、最も大きい数はどれ？（78%）", "answer": "1垓", "other": ['1兆', '1京', '1億']}
{"question": "ミムラサキとも呼ばれる、クマツヅラ科の落葉低木は何？（78%）", "answer": "ムラサキシキブ", "other": ['セイショウナゴン', 'イズミシキブ', 'キノツラユキ']}
{"question": "似たような動物であるモモンガとムササビは、共に何科？（78%）", "answer": "リス科", "other": ['イヌ科', 'ネズミ科', 'ネコ科']}
{"question": "アスパラガスやタケノコは、普通、どの部分を食用とする植物？（78%）", "answer": "茎", "other": ['葉', 'そもそも食用でない', '根']}
{"question": "次のうち、太陽に最も近い惑星はどれ？（78%）", "answer": "水星", "other": ['木星', '金星', '土星']}
{"question": "航空機の形に用いられる、流れの中に置かれた時に抵抗が最小となる曲線で構成される形は何？（78%）", "answer": "流線形", "other": ['曲線系', '垂線形', '直線形']}
{"question": "次のうち、ウランやプルトニウムといった元素を表すのに適当な表現はどれ？（78%）", "answer": "放射性元素", "other": ['必須元素', '希ガス元素', '白金族元素']}
{"question": "昆虫などに見られる、多数の目が集合している眼のことを何という？（78%）", "answer": "複眼", "other": ['大眼', '巨眼', '多眼']}
{"question": "次のうち、物理学者は誰？（78%）", "answer": "アインシュタイン", "other": ['フェルマー', 'メンデル', '野口英世']}
{"question": "1Aの電流が流れている回路の電圧が2Vの時、この回路の抵抗はいくつになる？（78%）", "answer": "2Ω", "other": ['3Ω', '4Ω', '1Ω']}
{"question": "病院で使われる用語で、「クランケ」や「カルテ」といえば、元々は何語？（78%）", "answer": "ドイツ語", "other": ['スペイン語', 'ポルトガル語', 'オランダ語']}
{"question": "良質な鉄を得ることができる、日本古来の製鉄法を何という？（78%）", "answer": "たたら", "other": ['たたろ', 'たたれ', 'たたり']}
{"question": "次のうち、アルカリ性なのはどれ？（78%）", "answer": "アンモニア水", "other": ['炭酸水', '塩酸', '食塩水']}
{"question": "工業材料に力を加えて、破断や亀裂の様子を観察する試験を何という？（78%）", "answer": "破壊試験", "other": ['破壊光線', '冷凍光線', 'オーロラ光線']}
{"question": "百分率のことを「パーセント」といいますが、千分率のことを何という？（78%）", "answer": "パーミル", "other": ['パーシモン', 'パーデブ', 'パールル']}
{"question": "大文字だとコンダクタンスの単位や硫黄の元素記号、小文字だと秒を表すアルファベットは何？（78%）", "answer": "S", "other": ['N', 'M', 'L']}
{"question": "胃潰瘍や胃がんに関係があるといわれる、胃粘膜に生息する菌は何？（78%）", "answer": "ピロリ菌", "other": ['カンピロバクター', '大腸菌', 'ブドウ球菌']}
{"question": "「ヤード・ポンド法」の「ヤード」は長さの単位ですが、「ポンド」は何の単位？（78%）", "answer": "質量", "other": ['光度', '体積', '電圧']}
{"question": "カシスやブルーベリーが多く含む、抗酸化物質としても知られる紫色の色素は何？（78%）", "answer": "アントシアニン", "other": ['カロテン', 'キサントフィル', 'クロロフィル']}
{"question": "渡り鳥であるハクチョウが日本にやって来る季節は次のうちいつ？（78%）", "answer": "冬", "other": ['春', '夏', '秋']}
{"question": "環境中の極めて濃度の低い物質が、食物連鎖を通して次第に濃縮されていく現象を何という？（78%）", "answer": "生物濃縮", "other": ['化学濃縮', '地学濃縮', '物理濃縮']}
{"question": "普段、12分で日記を書く人が、3倍のペースで書いた場合、何分で日記を書き終える？（78%）", "answer": "4分", "other": ['12秒', '6分', '36分']}
{"question": "鍋料理などに浮き上がる「あく」を漢字では何と書く？（78%）", "answer": "灰汁", "other": ['塩汁', '苦汁', '出汁']}
{"question": "次の計測器のうち、計測する物理量の種類が他とは異なるものはどれ？（78%）", "answer": "温度計", "other": ['ばねばかり', '上皿てんびん', '電子天びん']}
{"question": "見た目がある昆虫に似ていることから名付けられた水生生物はどれ？（78%）", "answer": "ミズカマキリ", "other": ['ミズカブトムシ', 'ミズクワガタ', 'ミズカメムシ']}
{"question": "病気の症状や発作を、一時的に抑えるために使う薬を何という？（78%）", "answer": "とんぷく薬", "other": ['てんぷく薬', 'まんぷく薬', 'もんぷく薬']}
{"question": "次のうち、面の数が最も少ない図形はどれ？（78%）", "answer": "三角錐", "other": ['立方体', '四角錐', '三角柱']}
{"question": "次のうち、自動車メーカー・富士重工業のシンボルマークのモチーフとなっている星団はどれ？（78%）", "answer": "プレアデス星団", "other": ['ヒアデス星団', 'プレセペ星団', 'ω星団']}
{"question": "別名を「ヨツメクラゲ」という、日本近海によく見られるクラゲの仲間は何？（78%）", "answer": "ミズクラゲ", "other": ['ヒクラゲ', 'ツキクラゲ', 'キクラゲ']}
{"question": "次のうち、フーコーが地球の自転を証明するために行った実験で使ったものはどれ？（78%）", "answer": "ふりこ", "other": ['メトロノーム', 'やじろべえ', 'けんだま']}
{"question": "理科の実験などで使われる道具「ろうと」を、漢字ではどう書く？（78%）", "answer": "漏斗", "other": ['漏砥', '漏戸', '漏途']}
{"question": "牛が持つ胃の数はいくつ？（78%）", "answer": "4", "other": ['1', '2', '3']}
{"question": "化学変化の前と後では、エネルギーの総量はどのように変化する？（78%）", "answer": "変化しない", "other": ['小さくなる', '0になる', '大きくなる']}
{"question": "日本で、スギの花粉が最も多く飛散する時期は次のうちいつ？（78%）", "answer": "3月頃", "other": ['9月頃', '12月頃', '6月頃']}
{"question": "パソコンで、「テンキー」を使って入力するものは何？（78%）", "answer": "数字", "other": ['カタカナ', 'ひらがな', 'アルファベット']}
{"question": "｢Ⅰ」「Ⅳ」「Ⅹ」などで表す数字を何という？（78%）", "answer": "ローマ数字", "other": ['エジプト数字', 'インド数字', 'アラビア数字']}
{"question": "次のうち、「活火山」ではない山はどれ？（78%）", "answer": "蒜山", "other": ['桜島', '阿蘇山', '富士山']}
{"question": "CO2とは何のこと？（78%）", "answer": "二酸化炭素", "other": ['酸化二炭素', '炭化二酸素', '二炭化酸素']}
{"question": "人間の内蔵を、手術によらない方法で診察・研究する医学のことを何という？（78%）", "answer": "内科学", "other": ['二科学', '外科学', '中科学']}
{"question": "次のうち、マイクロソフト社のワープロソフトはどれ？（78%）", "answer": "Word", "other": ['PowerPoint', 'Access', 'Excel']}
{"question": "1、2、4、8と続く「等比数列」で、8の次は何？（78%）", "answer": "16", "other": ['12', '24', '32']}
{"question": "コオロギに似ており、「便所コオロギ」という別名でも呼ばれるバッタ目の昆虫は何？（78%）", "answer": "カマドウマ", "other": ['カマドウシ', 'カマドブタ', 'カマドヤギ']}
{"question": "次のうち、メチルレッド、BTB、リトマス紙などの総称はどれ？（78%）", "answer": "指示薬", "other": ['指摘薬', '表示薬', '監督薬']}
{"question": "次のうち、鳥類の生き物はどれ？（78%）", "answer": "トビ", "other": ['トビウオ', 'トビウサギ', 'トビハゼ']}
{"question": "「過マンガン酸カリウム水溶液」のことを、色が様々に変わる性質から何という？（78%）", "answer": "カメレオン液", "other": ['ライオン液', 'エレファント液', 'フラミンゴ液']}
{"question": "積分に用いられる、アルファベットの「S」に似た形の記号を何という？（78%）", "answer": "インテグラル", "other": ['サワテグラル', 'リュウテグラル', 'オンテグラル']}
{"question": "次のうち、「40分」を時間で表したきの表記として正しいものはどれ？（78%）", "answer": "3分の2時間", "other": ['3分の1時間', '4分の5時間', '5分の3時間']}
{"question": "理科の実験で用いられる「ビュレット」は、次のうち、何を測る道具？（78%）", "answer": "体積", "other": ['温度', '長さ', '時間']}
{"question": "夏の夜空に輝く赤い星「アンタレス」がある星座は何？（78%）", "answer": "さそり座", "other": ['かに座', 'おおぐま座', 'やぎ座']}
{"question": "電気抵抗の単位「オーム」を表す、ギリシャ文字の24番目の文字は何？（78%）", "answer": "オメガ", "other": ['ラムダ', 'パイ', 'シグマ']}
{"question": "「実数」を大きく2つに分けると、「無理数」と何？（78%）", "answer": "有理数", "other": ['有利数', '遊離数', '友里数']}
{"question": "カッコウにみられる、自分の卵を他の鳥の巣に置き、卵の世話を任せる習性を何という？（78%）", "answer": "托卵", "other": ['与卵', '捨卵', '換卵']}
{"question": "血液の成分で、出血したときに血液を凝固させる働きがあるのは何？（78%）", "answer": "血小板", "other": ['白血球', '血漿', '赤血球']}
{"question": "心臓にある「○○○弁」と、背中にある「○○○筋」。○○○に入る言葉は何？（78%）", "answer": "僧帽", "other": ['赤帽', '野球帽', '学生帽']}
{"question": "次のうち、素数ではない数はどれ？（78%）", "answer": "1", "other": ['7', '3', '5']}
{"question": "数学で「関数」を表す「f」は、何という英単語の頭文字？（78%）", "answer": "function", "other": ['fight', 'face', 'fiction']}
{"question": "原子番号9、元素記号「F」の元素は何？（78%）", "answer": "フッ素", "other": ['フロン', '鉄', 'テフロン']}
{"question": "二酸化炭素による「温室効果」を意味する英語「○○○エフェクト」。○○○は何？（78%）", "answer": "グリーンハウス", "other": ['イエローハウス', 'レッドハウス', 'ブルーハウス']}
{"question": "1年で、太陽と地球が最も近い距離に近づく点のことを何という？（78%）", "answer": "近日点", "other": ['遠日点', '遠月点', '近月点']}
{"question": "次のうち、人間の口の中に生える歯の種類にはないものはどれ？（78%）", "answer": "銀歯", "other": ['臼歯', '切歯', '犬歯']}
{"question": "反射、屈折した光線が実際に交わってできる像のことを、「虚像」に対して何という？（78%）", "answer": "実像", "other": ['現像', '想像', '映像']}
{"question": "次のうち、蚊によって媒介される熱帯性の伝染病はどれ？（78%）", "answer": "デング熱", "other": ['テング熱', 'ゴング熱', 'コング熱']}
{"question": "放電管内で放電をしたときに、マイナス極からプラス極に向かう電子の流れを特に何という？（78%）", "answer": "陰極線", "other": ['地平線', '放物線', '双曲線']}
{"question": "別名「ネコジャラシ」とも呼ばれる、花が犬の尾に似ていることから名付けられた植物は何？（78%）", "answer": "エノコログサ", "other": ['エノポチグサ', 'エノタログサ', 'エノチログサ']}
{"question": "次のうち、釘抜きなどに使われる、金属でできた棒状の工具はどれ？（78%）", "answer": "バール", "other": ['レンチ', 'ジャッキ', 'クランプ']}
{"question": "次のうち、梅雨の時期が終わることを指す言葉はどれ？（78%）", "answer": "出梅", "other": ['空梅雨', '入梅', '梅雨入り']}
{"question": "日本で「西高東低」の気圧配置がよくみられる季節はいつ？（78%）", "answer": "冬", "other": ['秋', '春', '夏']}
{"question": "沖縄近海に生息する、キビナゴによく似た魚と言えば何？（78%）", "answer": "リュウキュウキビナゴ", "other": ['ノトキビナゴ', 'サツマキビナゴ', 'ボウソウキビナゴ']}
{"question": "次のうち、太陽の表面には観測されていないものはどれ？（78%）", "answer": "クレーター", "other": ['黒点', 'プロミネンス', 'コロナ']}
{"question": "次のうち、「高潮」の原因となるものはどれ？（78%）", "answer": "台風や低気圧", "other": ['地震', 'やませ', '春一番']}
{"question": "「カナカナ」と鳴くことから「カナカナゼミ」とも呼ばれるセミは何？（78%）", "answer": "ヒグラシ", "other": ['クマゼミ', 'ツクツクボウシ', 'アブラゼミ']}
{"question": "次のうち、「揮発」と同じ意味の言葉はどれ？（78%）", "answer": "蒸発", "other": ['啓発', '挑発', '告発']}
{"question": "錯覚の中でも、特に、人間の視覚に関する錯覚を何という？（78%）", "answer": "錯視", "other": ['目視', '勘錯', '目錯']}
{"question": "副生成物であるアセトンの製造にも使われる、フェノールの代表的な工業的製法は何？（78%）", "answer": "クメン法", "other": ['クコテ法', 'クタレ法', 'クドウ法']}
{"question": "原子番号25、元素記号Mnの元素で、漢字では「満俺」と表記されるのは何？（79%）", "answer": "マンガン", "other": ['メンデレビウム', 'マグネシウム', 'モリブデン']}
{"question": "太陽のように、天球上の位置を変えず、自ら輝いている星のことを何という？（79%）", "answer": "恒星", "other": ['彗星', '惑星', '衛星']}
{"question": "3+6÷3＝?（79%）", "answer": "5", "other": ['7', '3', '9']}
{"question": "天文学用語の「超新星」を表す英語は何？（79%）", "answer": "スーパーノヴァ", "other": ['プラネタリウム', 'カルマ', 'アルエ']}
{"question": "コウモリは○○○類である。○○○に入るのは何？（79%）", "answer": "哺乳", "other": ['爬虫', '両生', '鳥']}
{"question": "木材を機械的・化学的に処理して作られる、紙の原料は何？（79%）", "answer": "パルプ", "other": ['レーヨン', 'アルミ', 'リノリウム']}
{"question": "税込1冊150円のノートを3冊購入する際、千円札を1枚出した場合のおつりはいくら？（79%）", "answer": "550円", "other": ['450円', '650円', '750円']}
{"question": "化学式がCH3COOHと表されるカルボン酸は？（79%）", "answer": "酢酸", "other": ['醤油酸', '砂糖酸', '塩酸']}
{"question": "円グラフで、50%を表す角度は何度？（79%）", "answer": "180度", "other": ['90度', '270度', '360度']}
{"question": "4526845÷4は1131711あまり○。○に入る数字は何？（79%）", "answer": "1", "other": ['10', '4', '7']}
{"question": "2、3、5、7などのように、1とその数以外に約数がない正の整数を何という？（79%）", "answer": "素数", "other": ['偶数', '奇数', '小数']}
{"question": "全天に88個ある、星々を繋いだ形を事物に見なしたもの及びそれが含まれる領域を指す言葉は何？（79%）", "answer": "星座", "other": ['星屑', '星雲', '星光']}
{"question": "フレミングがアオカビから発見した、世界初の抗生物質は何？（79%）", "answer": "ペニシリン", "other": ['インスリン', 'タウリン', 'アドレナリン']}
{"question": "高いところにある物体が持っているエネルギーのことを何エネルギーという？（79%）", "answer": "位置", "other": ['上昇', 'タワー', '高所']}
{"question": "白銅、黄銅、青銅といった合金を作るときに共通して用いられる金属は何？（79%）", "answer": "銅", "other": ['鉄', '金', '銀']}
{"question": "アミメやマサイといった種類がいる、首の長い哺乳動物は何？（79%）", "answer": "キリン", "other": ['ゾウ', 'サイ', 'ウマ']}
{"question": "空気抵抗がない中で物体を自由落下させるとき、落下した距離は時間の何乗に比例する？（79%）", "answer": "2乗", "other": ['1乗', '4乗', '3乗']}
{"question": "毛髪、露点、乾湿球などの種類がある、空気中の水蒸気量を測る計器を何という？（79%）", "answer": "湿度計", "other": ['温度計', '高度計', '速度計']}
{"question": "鉄の融点は、およそ摂氏何度？（79%）", "answer": "1500度", "other": ['150度', '15000度', '15度']}
{"question": "記号「V」で表される「ボルト」とは、何を表す単位？（79%）", "answer": "電圧", "other": ['電力', '電気量', '電流']}
{"question": "発明者の名前から「ペトリ皿」とも呼ばれる実験器具は何？（79%）", "answer": "シャーレ", "other": ['メスシリンダー', 'フラスコ', 'ビーカー']}
{"question": "酸素と水素の化合物であり、地球の表面積の70パーセント以上を覆っている物質は何？（79%）", "answer": "水", "other": ['二酸化炭素', 'メタン', 'アンモニア']}
{"question": "次のうち、ろ過するときに使う実験器具はどれ？（79%）", "answer": "漏斗", "other": ['ビュレット', 'るつぼ', 'シャーレ']}
{"question": "2つ以上の波が重ね合って互いに強めあったり弱め合ったりする波の性質を何という？（79%）", "answer": "干渉", "other": ['反射', '回折', '屈折']}
{"question": "次のうち、「ガリレオ衛星」ではない天体はどれ？（79%）", "answer": "月", "other": ['イオ', 'エウロパ', 'ガニメデ']}
{"question": "葛根、麻黄、桂皮、芍薬、甘草、大そう、生姜の7つの生薬を含む、風邪などに効く漢方薬は何？（79%）", "answer": "葛根湯", "other": ['当帰湯', '黄連湯', '人参湯']}
{"question": "五角錐、直方体、立方体といえば、いずれも面の数はいくつ？（79%）", "answer": "6面", "other": ['8面', '7面', '5面']}
{"question": "次のうち、立体はどれ？（79%）", "answer": "円錐", "other": ['円', '正方形', '台形']}
{"question": "次の人間の器官の中で、消化に関係しているものはどれ？（79%）", "answer": "胃", "other": ['腎臓', '心臓', '肺']}
{"question": "次のうち、硫黄酸化物や窒素酸化物が原因で起こる環境問題はどれ？（79%）", "answer": "酸性雨", "other": ['地盤沈下', 'オゾンホール', 'ヒートアイランド']}
{"question": "「核戦争が巻き起こす灰や煙によって、太陽の光が遮られてしまう」という考えは何？（79%）", "answer": "核の冬", "other": ['核の夏', '核の春', '核の秋']}
{"question": "史上初の月面着陸を達成した、アメリカの宇宙船は何？（79%）", "answer": "アポロ11号", "other": ['アポロ13号', 'アポロ9号', 'アポロ15号']}
{"question": "日本語では「急性灰白髄炎」という、子供がかかりやすい伝染病は何？（79%）", "answer": "ポリオ", "other": ['プリオ', 'ペリオ', 'ピリオ']}
{"question": "次のうち、サクラの開花と関係があるものはどれ？（79%）", "answer": "温度", "other": ['物価', '花粉', '災害']}
{"question": "飛行機や自動車の構造材に用いられる「ハニカム構造」の形状のモデルとなったのは、どんな物体？（79%）", "answer": "ハチの巣", "other": ['ツバメの巣', '愛の巣', 'アリの巣']}
{"question": "日本が打ち上げた「ひてん」「かぐや」といえば、何という天体の探査機？（79%）", "answer": "月", "other": ['金星', '火星', '太陽']}
{"question": "顔の前面にヒゲがあることから名付けられた、ユニークな名前でおなじみのヒメジ科の魚は何？（79%）", "answer": "オジサン", "other": ['オッチャン', 'オヤジ', 'オジイサン']}
{"question": "蜂の巣などに見られる、正六角形を組み合わせた構造を何という？（79%）", "answer": "ハニカム構造", "other": ['ハジラウ構造', 'ホホエム構造', 'ウソエム構造']}
{"question": "チョウやカイコ、ミツバチなど、人間に対して恩恵をもたらす虫を何という？（79%）", "answer": "益虫", "other": ['害虫', '昆虫', '寄生虫']}
{"question": "岐阜県の神岡鉱山跡地に建設された「スーパーカミオカンデ」は何を検出する装置？（79%）", "answer": "ニュートリノ", "other": ['ニューナポリ', 'ニューミラノ', 'ニューパルマ']}
{"question": "次のうち、現在臓器移植の対象となっていない臓器はどれ？（79%）", "answer": "脳", "other": ['肝臓', '心臓', '腎臓']}
{"question": "次のうち、実在しない元素はどれ？（79%）", "answer": "ニッポニウム", "other": ['ポロニウム', 'アメリシウム', 'フランシウム']}
{"question": "環境省の観測システム「はなこさん」が観測しているものは、大気中に含まれる何？（79%）", "answer": "花粉", "other": ['酸性雨', '光化学スモッグ', 'PM2.5']}
{"question": "扇状地や三角州のように、川が運んできた土砂によって形成された平野のことを何という？（79%）", "answer": "沖積平野", "other": ['沖差平野', '沖和平野', '沖商平野']}
{"question": "シックハウス症候群の原因でもある、メタノールを酸化して得られる物質は何？（79%）", "answer": "ホルムアルデヒド", "other": ['酢酸', '安息香酸', 'アセチレン']}
{"question": "次のうち、「生きている化石」と呼ばれることもあるのはどれ?（79%）", "answer": "ゴキブリ", "other": ['カ', 'ムカデ', 'ハエ']}
{"question": "子宮を収縮させたり、乳汁の分泌を促す作用がある、脳下垂体の後葉から分泌されるホルモンは何？（79%）", "answer": "オキシトシン", "other": ['オキチミン', 'オキアデニン', 'オキグアニン']}
{"question": "次のうち、完全変態をする昆虫にあって、不完全変態をする昆虫にない時期はどれ？（79%）", "answer": "さなぎ", "other": ['幼虫', '卵', '成虫']}
{"question": "次のうち、イソギンチャクに関して間違っている記述はどれ？（79%）", "answer": "陸に生息する", "other": ['円筒形の体を持つ', '触手を持つ', '動物である']}
{"question": "次のうち、金属の説明として間違っているものはどれ？（79%）", "answer": "常温で気体である", "other": ['展性や延性がある', '熱や電気をよく伝える', '特有の光沢がある']}
{"question": "「（上底+下底）×高さ÷2」で面積が求められる図形は何？（79%）", "answer": "台形", "other": ['三角形', '扇形', '平行四辺形']}
{"question": "空に雲がまったくないときの天気は何？（79%）", "answer": "快晴", "other": ['晴れ', 'くもり', '雨']}
{"question": "魚を捕らえるための大きなくちばしが特徴的な、別名を「ガランチョウ」という水鳥は何？（79%）", "answer": "ペリカン", "other": ['ウグイス', 'ペンギン', 'カワセミ']}
{"question": "わし座のアルタイル、はくちょう座のデネブとともに夏の大三角を構成すること座のα星は何？（79%）", "answer": "ベガ", "other": ['スピカ', 'アンタレス', 'レグルス']}
{"question": "福岡県・平尾台や、山口県・秋吉台に共通する地形名とは？（79%）", "answer": "カルスト地形", "other": ['ケスタ地形', 'ビュート', 'トンボロ地形']}
{"question": "「それでも地球は回っている」という言葉で有名なイタリアの学者は誰？（79%）", "answer": "ガリレオ・ガリレイ", "other": ['コペルニクス', 'ケプラー', 'ブラーエ']}
{"question": "寒気団と暖気団の勢力がほぼ同じときに発生する、ほとんど動かない前線は何？（79%）", "answer": "停滞前線", "other": ['閉塞前線', '温暖前線', '寒冷前線']}
{"question": "次の動物のうち、「大きなツノ」ではなく「大きなキバ」を生やしているものはどれ？（79%）", "answer": "セイウチ", "other": ['ヘラジカ', 'シロサイ', 'トナカイ']}
{"question": "次の単位のうち、普通大文字のアルファベットで表記するものはどれ？（79%）", "answer": "アンペア", "other": ['メートル', 'アール', 'グラム']}
{"question": "次の物質のうち、水に溶けないのはどれ？（79%）", "answer": "おがくず", "other": ['グラニュー糖', 'ミョウバン', '食塩']}
{"question": "花びらがくっついている花を何という?（79%）", "answer": "合弁花", "other": ['離弁花', '合成花', '単弁花']}
{"question": "現在日本で流通している硬貨のうち、作られている合金の組成が同じである組合せは何と何？（79%）", "answer": "50円と100円", "other": ['1円と500円', '10円と50円', '5円と10円']}
{"question": "冷却材として使用される「ドライアイス」は、何の固体？（79%）", "answer": "二酸化炭素", "other": ['窒素', '酸素', '水素']}
{"question": "発泡入浴剤を使用したときに生じる泡はどんな気体？（79%）", "answer": "二酸化炭素", "other": ['酸素', '水素', '窒素']}
{"question": "√36を√を使わないで表すと?（79%）", "answer": "6", "other": ['12', '1296', '72']}
{"question": "人の手によって、惑星の環境を人類が生存できるような環境に改変することを何という？（79%）", "answer": "テラフォーミング", "other": ['ギガフォーミング', 'ペタフォーミング', 'メガフォーミング']}
{"question": "水中に含まれている塩分が1リットル中に0．5グラム以下の湖を何という？（79%）", "answer": "淡水湖", "other": ['王水湖', '炭酸水湖', '海水湖']}
{"question": "1から10までの数字をすべて足すといくつ？（79%）", "answer": "55", "other": ['45', '50', '60']}
{"question": "アンデス山脈で発見され「アンデサイト」と名付けられた火山岩は、日本語では何と呼ばれる？（79%）", "answer": "安山岩", "other": ['庵山岩', '暗山岩', '鞍山岩']}
{"question": "クジラが水面で息継ぎをする時に噴くものといえば、次のうちどれ？（79%）", "answer": "潮", "other": ['炎', '塩', '草']}
{"question": "底が「10」である対数のことを特に何という？（79%）", "answer": "常用対数", "other": ['所用対数', '使用対数', '慣用対数']}
{"question": "数学で図形の展開図を表す時、高さを表すアルファベットは何？（79%）", "answer": "h", "other": ['t', 'r', 'd']}
{"question": "スペースシャトル「コロンビア」に搭乗し、日本人女性初の宇宙飛行士となった人物は誰？（79%）", "answer": "向井千秋", "other": ['向井千夏', '向井千春', '向井千冬']}
{"question": "次のうち、ヒトの心臓はどれ？（79%）", "answer": "2心房2心室", "other": ['1心房2心室', '1心房1心室', '2心房1心室']}
{"question": "塩化銅とは、銅に何が化合した物質？（79%）", "answer": "塩素", "other": ['炭素', '窒素', '酸素']}
{"question": "標高の高い場所でよく見られる、夏になっても溶けきらずに残る雪を何という？（79%）", "answer": "万年雪", "other": ['百年雪', '千年雪', '十年雪']}
{"question": "うがいや消毒などに使われる、ホウ酸を溶かした水溶液を何という？（79%）", "answer": "ホウ酸水", "other": ['食塩水', '硫酸', '塩酸']}
{"question": "クヌギやカシなどのブナ科の植物の果実のことを総称して何という？（79%）", "answer": "どんぐり", "other": ['ぐりどん', 'まつぼっくり', 'ぼんぐり']}
{"question": "熱や光を出しながら激しく進む酸化のことを漢字2文字で何という?（79%）", "answer": "燃焼", "other": ['炎上', '放熱', '爆発']}
{"question": "メッキや電池に用いられる、元素記号Niの金属元素は何？（79%）", "answer": "ニッケル", "other": ['クロム', 'アルミニウム', 'マンガン']}
{"question": "植物の光合成に必要なのは、光、水ともう1つは何？（79%）", "answer": "二酸化炭素", "other": ['酸素', '塩素', '窒素']}
{"question": "次のうち、イヌ科の動物であるのはどれ？（79%）", "answer": "ジャッカル", "other": ['ジャガー', 'ライオン', 'チーター']}
{"question": "正方形の一つの内角は何度？（79%）", "answer": "90°", "other": ['150°', '120°', '60°']}
{"question": "溶液中の成分の粒子の大きさにより膜を通過するかどうかに違いがあるとき、この膜を何という？（79%）", "answer": "半透膜", "other": ['決定膜', '関所膜', '選択膜']}
{"question": "テントウムシの一種「ナナホシテントウ」の「星」は、普通、何色？（79%）", "answer": "黒", "other": ['白', '赤', '黄']}
{"question": "太陽系の惑星のうち、一番太陽に近いのはどれ？（79%）", "answer": "水星", "other": ['火星', '木星', '金星']}
{"question": "完全な日本産のものは絶滅してしまった、漢字で「朱鷺」と書く鳥は何？（79%）", "answer": "トキ", "other": ['アホウドリ', 'コウノトリ', 'ヤンバルクイナ']}
{"question": "兵庫県の洞窟の名前が付けられた、火山岩の一種は何？（79%）", "answer": "玄武岩", "other": ['朱雀岩', '白虎岩', '青龍岩']}
{"question": "次のうち、体の表面がうろこで覆われている生物はどれ？（79%）", "answer": "キンギョ", "other": ['サンショウウオ', 'アシカ', 'クジラ']}
{"question": "絶滅のおそれのある野生生物について書かれたデータブックは何？（79%）", "answer": "レッドデータブック", "other": ['ブルーデータブック', 'イエローデータブック', 'グリーンデータブック']}
{"question": "割り算の答えは、漢字一文字で何？（79%）", "answer": "商", "other": ['差', '積', '和']}
{"question": "正式には「う歯」という、細菌によって健全な歯が破壊される病気を何という？（79%）", "answer": "虫歯", "other": ['鳥歯', '犬歯', '猫歯']}
{"question": "日本産のものは絶滅したトキが飼育されている島はどこ？（79%）", "answer": "佐渡島", "other": ['三宅島', '与那国島', '種子島']}
{"question": "「3G」と呼ばれるのは第○○○世代の携帯電話。○○○は？（79%）", "answer": "3", "other": ['1', '2', '4']}
{"question": "コリーやシェパードなど、放し飼いの羊の群れの番や誘導を行う犬を何という？（79%）", "answer": "牧羊犬", "other": ['愛玩犬', '警察犬', '介助犬']}
{"question": "次の気象庁が発表する用語のうち、最も風速が早いものを指すのはどれ？（79%）", "answer": "猛烈な風", "other": ['強い風', 'やや強い風', '非常に強い風']}
{"question": "次のうち、一般的な「ヘビ」の説明として適切でないものはどれ？（79%）", "answer": "手足がある", "other": ['有毒の種もいる', '爬虫類である', 'うろこがある']}
{"question": "次のうち、一般的に植物細胞にのみ見られるものはどれ？（79%）", "answer": "葉緑体", "other": ['ミトコンドリア', '細胞膜', '核']}
{"question": "1886年に日本標準時が設定されたとき、時刻の基準に選ばれたのは東経何度の子午線？（79%）", "answer": "135度", "other": ['150度', '165度', '180度']}
{"question": "毎年3月21日ごろの、昼と夜の長さが等しくなる日を何と言う？（79%）", "answer": "春分", "other": ['夏至', '冬至', '秋分']}
{"question": "別名を「貝殻骨」という、人間の肩にある逆三角形の骨を何という？（79%）", "answer": "肩甲骨", "other": ['建工骨', '健康骨', '兼好骨']}
{"question": "他の鳥の鳴き真似が上手であることから、漢字では「百の舌の鳥」と書く鳥は何？（79%）", "answer": "モズ", "other": ['オシドリ', 'トンビ', 'ツバメ']}
{"question": "次のうち、淡水魚なのはどれ？（79%）", "answer": "ヤマメ", "other": ['ハタハタ', 'イワシ', 'タイ']}
{"question": "水素・リチウム・ナトリウムといえば、いずれも第何属元素？（79%）", "answer": "1", "other": ['3', '4', '2']}
{"question": "食塩水やアンモニア水は何色な水溶液？（79%）", "answer": "無色", "other": ['青色', '赤色', '黄色']}
{"question": "「三稜鏡」ともいう、光を分散・屈折・全反射させるために使われる透明な多面体を何という？（79%）", "answer": "プリズム", "other": ['プライム', 'プラズマ', 'プリオン']}
{"question": "次のうち、爪や髪の毛の主成分であるタンパク質はどれ？（79%）", "answer": "ケラチン", "other": ['フィブロイン', 'グロブリン', 'アルブミン']}
{"question": "次のうち、松ヤニのような樹脂が地中で化石化することによってできる宝石はどれ？（79%）", "answer": "琥珀", "other": ['珊瑚', '真珠', '翡翠']}
{"question": "「オーロラ」や「炎」のような、「物質の第4の状態」ともいわれる状態を何という？（79%）", "answer": "プラズマ", "other": ['コロイド', 'イオン', 'アモルファス']}
{"question": "隕石の衝突によって恐竜が絶滅したと考えられているのは今からおよそ何年前のこと？（79%）", "answer": "6550万年前", "other": ['6550年前', '65年前', '655年前']}
{"question": "鉄や銅などのように、産出量が多く製錬が簡単な金属を何という？（79%）", "answer": "ベースメタル", "other": ['ギターメタル', 'ボーカルメタル', 'ドラムメタル']}
{"question": "1918年に世界的に広まったインフルエンザを何という？（79%）", "answer": "スペイン風邪", "other": ['イギリス風邪', 'ドイツ風邪', 'フランス風邪']}
{"question": "次のうち、太陽に最も近い惑星は何？（79%）", "answer": "水星", "other": ['金星', '火星', '地球']}
{"question": "「石けん」を溶かした水溶液は、次のうち、どんな性質を持つ？（79%）", "answer": "アルカリ性", "other": ['男性', '酸性', '女性']}
{"question": "食器などに利用される、ガラス質の釉薬を塗り、焼き上げた金属を何という？（79%）", "answer": "ホーロー", "other": ['ホイーロー', 'ホコーロー', 'ホイコーロー']}
{"question": "次のうち、だるま落としともっとも関係があるのはどれ？（79%）", "answer": "慣性の法則", "other": ['質量保存の法則', '右ねじの法則', '熱伝導の法則']}
{"question": "スチールウールを燃焼させるとどんな物質ができる？（79%）", "answer": "酸化鉄", "other": ['炭化鉄', '塩化鉄', '硫化鉄']}
{"question": "天気図に書かれている、同一時刻において気圧が等しいところを結んだ線は何？（79%）", "answer": "等圧線", "other": ['等高線', '等温線', '等電位線']}
{"question": "日本で使用されている「工場」の地図記号は、何を図案化したもの?（79%）", "answer": "歯車", "other": ['回転扉', '太陽', 'ハンドル']}
{"question": "次のうち、凸レンズを用いて小さな物体を拡大して見る道具はどれ？（79%）", "answer": "虫眼鏡", "other": ['鳥眼鏡', '犬眼鏡', '魚眼鏡']}
{"question": "イネやトウモロコシの根のように、地面の下に広がってのびる根を何という？（79%）", "answer": "ひげ根", "other": ['主根', '側根', '仮根']}
{"question": "「二条」や「六条」などの種類がある、麦茶の原料となる植物は何？（79%）", "answer": "大麦", "other": ['燕麦', '小麦', '黒麦']}
{"question": "次のうち、いわゆる「プラスチック」ではないのはどれ？（79%）", "answer": "ポリンキー", "other": ['ポリスチレン', 'ポリウレタン', 'ポリエチレン']}
{"question": "ふつう「鏡」をつくるときに、ガラスの表面に薄く塗られる金属は何？（79%）", "answer": "銀", "other": ['プラチナ', '金', '銅']}
{"question": "『種の起原』を著して進化論を提唱した、イギリスの博物学者は誰？（79%）", "answer": "ダーウィン", "other": ['ソクラテス', 'アクィナス', 'マキァヴェリ']}
{"question": "次のうち、センター試験の科目に存在するものはどれ？（79%）", "answer": "化学Ⅰ", "other": ['歌学Ⅰ', '科学Ⅰ', '下学Ⅰ']}
{"question": "次のうち、オームの法則に直接関係しないのはどれ？（79%）", "answer": "磁束密度", "other": ['電流', '電気抵抗', '電圧']}
{"question": "100平方メートルを1とする、面積の単位は何？（79%）", "answer": "アール", "other": ['ダブル', 'エイチ', 'ティー']}
{"question": "アルコールなどを主成分とする、氷点を下げるために使われる液体を何という？（79%）", "answer": "不凍液", "other": ['不結液', '不固液', '不氷液']}
{"question": "夏野菜の「ズッキーニ」は、どんな野菜の仲間？（79%）", "answer": "カボチャ", "other": ['シイタケ', 'ダイコン', 'キャベツ']}
{"question": "次のうち、ノーベル賞にない部門はどれ？（79%）", "answer": "数学賞", "other": ['物理学賞', '化学賞', '生理学・医学賞']}
{"question": "一対の触角がある動物に似ていることから名がついた、軟体動物の一種は何？（79%）", "answer": "ウミウシ", "other": ['ウミネコ', 'ウミウマ', 'ウミイヌ']}
{"question": "一定温度下では、気体の溶解度は分圧に比例するという化学の法則は、誰の法則？（79%）", "answer": "ヘンリーの法則", "other": ['ジョージの法則', 'エドワードの法則', 'チャールズの法則']}
{"question": "英語で「発見」という意味がある、2011年に引退したNASAのスペースシャトルは何？（79%）", "answer": "ディスカバリー", "other": ['エンデバー', 'チャレンジャー', 'エンタープライズ']}
{"question": "次のうち、「音叉（おんさ）」という道具の使い方として正しいのはどれ？（79%）", "answer": "たたいて音を出す", "other": ['ひねって音を出す', '振って音を出す', '回して音を出す']}
{"question": "次のうち、日本から観察する場合、ほとんど動かないように見える星はどれ？（79%）", "answer": "北極星", "other": ['太陽', 'カノープス', 'シリウス']}
{"question": "白黒のツートンカラーが特徴的な、東南アジアに生息するバクは何？（79%）", "answer": "マレーバク", "other": ['スマトラバク', 'ビルマバク', 'シャムバク']}
{"question": "次のうち、人間の血液に最も多く含まれているものはどれ？（79%）", "answer": "赤血球", "other": ['血小板', 'リンパ球', '白血球']}
{"question": "幾何学、解析学、集合論といえば、どんな学問の分野？（79%）", "answer": "数学", "other": ['生物学', '天文学', '化学']}
{"question": "地球から最も近い恒星であると同時に、太陽系唯一の恒星である天体は何？（79%）", "answer": "太陽", "other": ['スピカ', 'ベテルギウス', 'シリウス']}
{"question": "次のうち、金属を混ぜて作った「合金」はどれ？（79%）", "answer": "ステンレス", "other": ['銀', 'プラチナ', '金']}
{"question": "次のうち、1種類の元素からできている「単体」の物質はどれ？（79%）", "answer": "鉄", "other": ['酸化銅', '二酸化炭素', '水']}
{"question": "400メートルの4分の3の距離は何メートル？（79%）", "answer": "300", "other": ['150', '100', '600']}
{"question": "揚げ物をする音のような「ジリジリ」という鳴き声から名が付いた、都会でもよく見かけるセミは何？（79%）", "answer": "アブラゼミ", "other": ['ヒグラシ', 'クマゼミ', 'ツクツクボウシ']}
{"question": "「くろがね」とも呼ばれる金属は何？（79%）", "answer": "鉄", "other": ['銀', '鉛', 'スズ']}
{"question": "太陽電池によって、太陽からの光エネルギーが主に変換されるエネルギーは何？（79%）", "answer": "電気エネルギー", "other": ['位置エネルギー', '力学的エネルギー', '運動エネルギー']}
{"question": "虫、蜘蛛、蟹などの生き物を、足の形から何動物という？（79%）", "answer": "節足動物", "other": ['多足動物', '腕足動物', '硬足動物']}
{"question": "次のうち、世界最大のげっ歯類動物はどれ？（79%）", "answer": "カピバラ", "other": ['リャマ', 'アルパカ', 'カモノハシ']}
{"question": "日本酒や醤油などの製造に使われる、米や大豆を発酵させる性質を持つ菌は何？（79%）", "answer": "麹菌", "other": ['ビフィズス菌', '大腸菌', '納豆菌']}
{"question": "化学式HCOOHで表される、「低級カルボン酸」は何？（79%）", "answer": "蟻酸", "other": ['蝉酸', '蚊酸', '蛇酸']}
{"question": "速さの単位に名を残すマッハは、どこの国の科学者？（79%）", "answer": "オーストリア", "other": ['アルジェリア', 'アルゼンチン', 'モンゴル']}
{"question": "一般的な光学顕微鏡において、観察する試料を置くための場所を何という？（79%）", "answer": "ステージ", "other": ['アドバンテージ', 'コテージ', 'ビンテージ']}
{"question": "紫外線やX線などのような、電場と磁場の強弱の変化が伝わる波を何という？（79%）", "answer": "電磁波", "other": ['超音波', '青梅波', '衝撃波']}
{"question": "指や腕を酷使することで起こる、腱の周囲の炎症を何という？（79%）", "answer": "腱鞘炎", "other": ['筋肉痛', '肉離れ', 'インフルエンザ']}
{"question": "主に温室で育てる、薄緑色で甘い実をつける、つる性の植物といえば何？（79%）", "answer": "メロン", "other": ['ブルーハワイ', 'レモン', 'イチゴ']}
{"question": "次のうち、気象庁が発表する天気図にのる前線ではないものはどれ？（79%）", "answer": "千日前線", "other": ['閉塞前線', '温暖前線', '停滞前線']}
{"question": "正三角形のひとつの角の大きさは何度？（79%）", "answer": "60", "other": ['90', '45', '30']}
{"question": "東京の芝浦でよく獲れたことから名づけられたエビの仲間は何？（79%）", "answer": "しばえび", "other": ['いせえび', 'あまえび', 'うしえび']}
{"question": "円すいの体積は、同じ高さの円柱の体積と比べると何分の1になる？（79%）", "answer": "3分の1", "other": ['2分の1', '4分の1', '5分の1']}
{"question": "大理石やチョークの主成分は「炭酸○○○」。○○○は何？（79%）", "answer": "カルシウム", "other": ['アルミニウム', 'マグネシウム', 'ナトリウム']}
{"question": "ベガ、アルタイルとともに「夏の大三角」を構成する、はくちょう座のα星は何？（79%）", "answer": "デネブ", "other": ['スピカ', 'カノープス', 'アークトゥルス']}
{"question": "遺伝情報を読み取ってタンパク質をつくる細胞小器官は何？（79%）", "answer": "リボソーム", "other": ['リボルバー', 'リボン', 'リボルビング']}
{"question": "2人でじゃんけんをした時、あいこになる確率はいくつ？（79%）", "answer": "3分の1", "other": ['4分の1', '2分の1', '5分の1']}
{"question": "ポーランドの天文学者にちなんで名付けられた、元素記号「Cn」の元素は何？（79%）", "answer": "コペルニシウム", "other": ['アインスタイニウム', 'ボーリウム', 'ラザホージウム']}
{"question": "化学式「C20H18O6」で表される、ゴマに多く含まれる物質は何？（79%）", "answer": "セサミン", "other": ['エピセサミン', 'ガラクトサミン', 'グルコサミン']}
{"question": "普段は閉じていて、船の通行などの際にのみ上がる橋を何という？（79%）", "answer": "跳ね橋", "other": ['割り橋', '開き橋', '上げ橋']}
{"question": "合金の「アルニコ」の原料となる金属は、アルミニウム、ニッケルと何？（79%）", "answer": "コバルト", "other": ['タングステン', '鉄', '錫']}
{"question": "次のうち、熱中症の予防にもなる、ノンカフェインの飲み物はどれ？（79%）", "answer": "麦茶", "other": ['緑茶', '紅茶', 'コーヒー']}
{"question": "「コノハチョウ」が擬態する、植物の部分は次のうちどれ？（79%）", "answer": "葉", "other": ['果実', '枝', '花']}
{"question": "水溶液の「石灰水」に溶けている物体は何？（79%）", "answer": "消石灰", "other": ['消岩灰', '消水灰', '消石水']}
{"question": "ズワイガニやタカアシガニといったカニが分類される科は何？（79%）", "answer": "クモガニ科", "other": ['ユキガニ科', 'アメガニ科', 'ハレガニ科']}
{"question": "水素は「H」、炭素は「C」、酸素は「O」で表すものといえば、次のうちどれ？（79%）", "answer": "元素記号", "other": ['電気陰性度', 'イオン化エネルギー', '原子番号']}
{"question": "ものをはさんで固定する工具「万力」。何と読む？（79%）", "answer": "まんりき", "other": ['ばんりき', 'ばんりょく', 'まんりょく']}
{"question": "世界初の動力飛行に成功したライト兄弟は、どこの国で生まれた？（79%）", "answer": "アメリカ", "other": ['スペイン', 'イタリア', 'フランス']}
{"question": "次のうち、甲虫目の虫はどれ？（79%）", "answer": "オオクワガタ", "other": ['トノサマバッタ', 'ルリタテハ', 'アメンボ']}
{"question": "鉄を与えると元気になるという言い伝えから名付けられた裸子植物は何？（79%）", "answer": "ソテツ", "other": ['テイテツ', 'キテツ', 'コテツ']}
{"question": "次のうち、太陽系の惑星でないのはどれ？（79%）", "answer": "冥王星", "other": ['地球', '天王星', '海王星']}
{"question": "次のうち、物理学者のベンジャミン・フランクリンが雷の実験をする際に使用したものはどれ？（79%）", "answer": "凧", "other": ['つりざお', '風船', '金属バット']}
{"question": "次のうち、「ベクレル」や「シーベルト」といった単位に最も関係が深いものはどれ？（79%）", "answer": "放射線", "other": ['エネルギー', '光', '圧力']}
{"question": "北海道の「道の花」にもなっている野菜のような名前の花は何？（79%）", "answer": "ハマナス", "other": ['ハマジャガイモ', 'ハマピーマン', 'ハマトマト']}
{"question": "生物やその機能を解明し、人間の生活に役立てようとする技術を何という？（79%）", "answer": "バイオテクノロジー", "other": ['バイオマス', 'バイオリズム', 'バイオハザード']}
{"question": "「アニサキス症」といえば、次のうち何によって引き起こされる病気？（79%）", "answer": "魚の寄生虫", "other": ['辛いものの食べすぎ', '睡眠の不足', 'お酒の飲みすぎ']}
{"question": "次のうち、A型、B型、C型、D型、E型などの種類がある感染症はどれ？（79%）", "answer": "肝炎", "other": ['脳炎', '腸炎', '肺炎']}
{"question": "次のうち、三角形とは関係ないものはどれ？（79%）", "answer": "平行", "other": ['正', '直角', '二等辺']}
{"question": "熟する前のトマトやイチゴは、普通、次のうちどんな色をしている？（79%）", "answer": "緑色", "other": ['茶色', '黒色', '青色']}
{"question": "園芸や農業に用いられる、蛭石を原料とした土壌改良用の土を何という？（79%）", "answer": "バーミキュライト", "other": ['バックライト', 'ロンズデーライト', 'コピーライト']}
{"question": "次のうち、ノーベル賞にない部門はどれ？（79%）", "answer": "数学賞", "other": ['物理学賞', '化学賞', '生理学医学賞']}
{"question": "「ソユーズ」といえば、どこの国の有人宇宙船？（79%）", "answer": "ロシア", "other": ['フランス', 'パキスタン', 'アメリカ']}
{"question": "次のうち、「1×2×3×4」を表しているのはどれ？（79%）", "answer": "4!", "other": ['4#', '4?', '0.04']}
{"question": "主に種子植物にみられる、道管と師管からなる束状の複合組織を何という？（79%）", "answer": "維管束", "other": ['気孔', '輪管', '根']}
{"question": "物質を適当な条件のもとに長時間置いて、ゆっくりと化学変化を起こさせることを何という？（79%）", "answer": "熟成", "other": ['伝導', '放射', '対流']}
{"question": "太陽系の第1惑星は何？（79%）", "answer": "水星", "other": ['地球', '金星', '太陽']}
{"question": "次のうち、アフリカのサバンナに多く生息するキリンはどれ？（79%）", "answer": "マサイキリン", "other": ['ケニアキリン', 'コンゴキリン', 'ガーナキリン']}
{"question": "次のうち、九州などに自生し、観賞用にも栽培される常緑低木はどれ？（79%）", "answer": "ソテツ", "other": ['コテツ', 'シテツ', 'サテツ']}
{"question": "次のうち、テレビなどの家電にもついている、映像と音声を同時に伝える端子の規格はどれ？（79%）", "answer": "HDMI", "other": ['HIMD', 'MDHI', 'HDIM']}
{"question": "「蒸留」といえば、物質のどんな性質の違いを利用した分離操作？（79%）", "answer": "沸点", "other": ['質量', '溶解度', '粒子径']}
{"question": "次の月の形のうち、光って見える面積が最も小さいのはどれ？（79%）", "answer": "新月", "other": ['三日月', '満月', '半月']}
{"question": "電気回路の「回路」を、英語では何という？（79%）", "answer": "サーキット", "other": ['コート', 'リング', 'フィールド']}
{"question": "次のうち、体の貝殻が消失する形で進化したとされる軟体動物はどれ？（79%）", "answer": "ウミウシ", "other": ['ウミヘビ', 'ウミネコ', 'ウミガメ']}
{"question": "次のうち、素数ではない数はどれ？（79%）", "answer": "1", "other": ['5', '7', '3']}
{"question": "数学の証明の末尾などに書かれる、ラテン語で「証明終わり」という意味の略語は何？（79%）", "answer": "Q.E.D.", "other": ['S.T.U.', 'B.T.O.', 'B.B.Q.']}
{"question": "次のうち、塩酸でも溶けない物質はどれ？（79%）", "answer": "ガラス", "other": ['アルミニウム', '亜鉛', '鉄']}
{"question": "化学式「CO2」で表される気体は何？（79%）", "answer": "二酸化炭素", "other": ['一酸化炭素', '過酸化水素', '二酸化窒素']}
{"question": "コンサートなどで使われる、化学反応で発光する棒状のライトの通称といえば何？（79%）", "answer": "サイリウム", "other": ['サインペン', 'サイクロップス', 'サイクロン']}
{"question": "ベニバナが主に使われる、食べ物に赤い色をつけるための着色料は何？（79%）", "answer": "食紅", "other": ['口紅', '丸紅', '紅白']}
{"question": "「5分の2」は何％？（79%）", "answer": "40%", "other": ['80%', '20%', '60%']}
{"question": "ウマやサイなどが分類される「奇蹄類」の「奇」には、次のうちどんな意味がある？（79%）", "answer": "指の数が奇数", "other": ['現存するのが奇跡', '体の色が奇抜', '顔が奇妙']}
{"question": "液体や気体の中に置かれた物質に働く上向きの力を何という？（79%）", "answer": "揚力", "other": ['上力', '空力', '摩擦力']}
{"question": "一般に人工衛星は東向きに打ち上げられますが、その理由は何を利用して打ち上げ速度を稼ぐため？（79%）", "answer": "地球の自転", "other": ['偏西風', '日光', '空気抵抗']}
{"question": "ヘリウムの元素記号は何？（79%）", "answer": "He", "other": ['Fe', 'F', 'H']}
{"question": "動物が体内に貯蔵することから「動物デンプン」とも呼ばれる物質は何？（79%）", "answer": "グリコーゲン", "other": ['アドレナリン', 'パソブレシン', 'ナイアシン']}
{"question": "五角形の内角の和は何度？（79%）", "answer": "540度", "other": ['180度', '90度', '360度']}
{"question": "次の人体の部位のうち、「循環器」ではないものはどれ？（79%）", "answer": "胃", "other": ['リンパ管', '心臓', '血管']}
{"question": "正式には「アホロートル」という、かつて日本で流行した生き物は何？（79%）", "answer": "ウーパールーパー", "other": ['エリマキトカゲ', 'チワワ', 'シーモンキー']}
{"question": "イギリスの物理学者・ニュートンのファーストネームは何？（79%）", "answer": "アイザック", "other": ['アレクサンダー', 'アルバート', 'アーノルド']}
